[
{"chapter": "People", "index": 1, "text": "I", "translate": "jo", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0003.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 2, "text": "I and you", "translate": "jo i tu", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0004.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 3, "text": "both of us", "translate": "nosaltres dos / nosaltres dues", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0005.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 4, "text": "he", "translate": "ell", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0006.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 5, "text": "he and she", "translate": "ell i ella", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0007.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 6, "text": "they both", "translate": "ells dos / elles dues", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0008.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 7, "text": "the man", "translate": "l\u2018home", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0009.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 8, "text": "the woman", "translate": "la dona", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0010.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 9, "text": "the child", "translate": "el nen", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0011.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 10, "text": "a family", "translate": "una fam\u00edlia", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0012.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 11, "text": "my family", "translate": "la meva fam\u00edlia", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0013.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 12, "text": "My family is here.", "translate": "La meva fam\u00edlia \u00e9s aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0014.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 13, "text": "I am here.", "translate": "Jo s\u00f3c aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0015.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 14, "text": "You are here.", "translate": "Tu ets aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0016.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 15, "text": "He is here and she is here.", "translate": "Ell \u00e9s aqu\u00ed i ella \u00e9s aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0017.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 16, "text": "We are here.", "translate": "Nosaltres som aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0018.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 17, "text": "You are here.", "translate": "Vosaltres sou aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0019.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 18, "text": "They are all here.", "translate": "Tots ells s\u00f3n aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0020.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 1, "text": "John is from London.", "translate": "John \u00e9s de Londres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0083.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 2, "text": "London is in Great Britain.", "translate": "Londres \u00e9s a la Gran Bretanya.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0084.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 3, "text": "He speaks English.", "translate": "Ell parla angl\u00e8s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0085.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 4, "text": "Maria is from Madrid.", "translate": "La Maria \u00e9s de Madrid.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0086.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 5, "text": "Madrid is in Spain.", "translate": "Madrid es troba a Espanya.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0087.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 6, "text": "She speaks Spanish.", "translate": "Ella parla espanyol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0088.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 7, "text": "Peter and Martha are from Berlin.", "translate": "Peter i Martha s\u00f3n de Berl\u00edn.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0089.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 8, "text": "Berlin is in Germany.", "translate": "Berl\u00edn es troba a Alemanya.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0090.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 9, "text": "Do both of you speak German?", "translate": "Tots dos parleu alemany?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0091.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 10, "text": "London is a capital city.", "translate": "Londres \u00e9s una capital.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0092.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 11, "text": "Madrid and Berlin are also capital cities.", "translate": "Madrid i Berl\u00edn tamb\u00e9 s\u00f3n capitals.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0093.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 12, "text": "Capital cities are big and noisy.", "translate": "Les capitals s\u00f3n grans i sorolloses.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0094.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 13, "text": "France is in Europe.", "translate": "Fran\u00e7a es troba a Europa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0095.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 14, "text": "Egypt is in Africa.", "translate": "Egipte es troba a l\u2019\u00c0frica.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0096.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 15, "text": "Japan is in Asia.", "translate": "El Jap\u00f3 es troba a l\u2019\u00c0sia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0097.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 16, "text": "Canada is in North America.", "translate": "El Canad\u00e0 es troba a l\u2019Am\u00e8rica del Nord.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0098.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 17, "text": "Panama is in Central America.", "translate": "El Panam\u00e0 es troba a l\u2019Am\u00e8rica Central.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0099.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 18, "text": "Brazil is in South America.", "translate": "El Brasil es troba a l\u2019Am\u00e8rica del Sud.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0100.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 1, "text": "Monday", "translate": "el dilluns", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0163.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 2, "text": "Tuesday", "translate": "el dimarts", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0164.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 3, "text": "Wednesday", "translate": "el dimecres", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0165.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 4, "text": "Thursday", "translate": "el dijous", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0166.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 5, "text": "Friday", "translate": "el divendres", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0167.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 6, "text": "Saturday", "translate": "el dissabte", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0168.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 7, "text": "Sunday", "translate": "el diumenge", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0169.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 8, "text": "the week", "translate": "la setmana", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0170.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 9, "text": "from Monday to Sunday", "translate": "del dilluns al diumenge", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0171.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 10, "text": "The first day is Monday.", "translate": "El primer dia \u00e9s el dilluns.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0172.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 11, "text": "The second day is Tuesday.", "translate": "El segon dia \u00e9s el dimarts.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0173.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 12, "text": "The third day is Wednesday.", "translate": "El tercer dia \u00e9s el dimecres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0174.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 13, "text": "The fourth day is Thursday.", "translate": "El quart dia \u00e9s el dijous.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0175.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 14, "text": "The fifth day is Friday.", "translate": "El cinqu\u00e8 dia \u00e9s el divendres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0176.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 15, "text": "The sixth day is Saturday.", "translate": "El sis\u00e8 dia \u00e9s dissabte.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0177.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 16, "text": "The seventh day is Sunday.", "translate": "El set\u00e8 dia \u00e9s el diumenge.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0178.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 17, "text": "The week has seven days.", "translate": "La setmana t\u00e9 set dies.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0179.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 18, "text": "We only work for five days.", "translate": "(Nosaltres) nom\u00e9s treballem cinc dies.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0180.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 1, "text": "Hi!", "translate": "Hola!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0043.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 2, "text": "Hello!", "translate": "Bon dia!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0044.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 3, "text": "How are you?", "translate": "Com va?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0045.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 4, "text": "Do you come from Europe?", "translate": "Que \u00e9s d\u2019Europa vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0046.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 5, "text": "Do you come from America?", "translate": "Que \u00e9s d\u2019Am\u00e8rica vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0047.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 6, "text": "Do you come from Asia?", "translate": "Que \u00e9s d\u2019\u00c0sia vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0048.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 7, "text": "In which hotel are you staying?", "translate": "En quin hotel s\u2019allotja vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0049.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 8, "text": "How long have you been here for?", "translate": "Quant fa que \u00e9s aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0050.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 9, "text": "How long will you be staying?", "translate": "Fins quan es quedar\u00e0?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0051.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 10, "text": "Do you like it here?", "translate": "Li agrada la seva estada aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0052.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 11, "text": "Are you here on vacation?", "translate": "Que fa vacances aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0053.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 12, "text": "Please do visit me sometime!", "translate": "Visiti\u2019m!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0054.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 13, "text": "Here is my address.", "translate": "Aquesta \u00e9s la meva adre\u00e7a.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0055.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 14, "text": "Shall we see each other tomorrow?", "translate": "Ens veiem dem\u00e0?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0056.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 15, "text": "I am sorry, but I already have plans.", "translate": "Em sap greu, per\u00f2 ja tinc ocupacions.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0057.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 16, "text": "Bye!", "translate": "Ad\u00e9u!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0058.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 17, "text": "Good bye!", "translate": "A reveure!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0059.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 18, "text": "See you soon!", "translate": "Fins aviat!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0060.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 1, "text": "Where are we?", "translate": "On som?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0063.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 2, "text": "We are at school.", "translate": "(Nosaltres) som a l\u2019escola.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0064.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 3, "text": "We are having class / a lesson.", "translate": "(Nosaltres) tenim classe.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0065.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 4, "text": "Those are the school children.", "translate": "Aquests s\u00f3n els alumnes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0066.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 5, "text": "That is the teacher.", "translate": "Aquesta \u00e9s la mestra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0067.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 6, "text": "That is the class.", "translate": "Aquesta \u00e9s la classe.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0068.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 7, "text": "What are we doing?", "translate": "Qu\u00e8 fem?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0069.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 8, "text": "We are learning.", "translate": "(Nosaltres) estudiem.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0070.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 9, "text": "We are learning a language.", "translate": "(Nosaltres) estudiem una llengua.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0071.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 10, "text": "I learn English.", "translate": "Jo estudio l\u2019angl\u00e8s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0072.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 11, "text": "You learn Spanish.", "translate": "Tu estudies l\u2019espanyol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0073.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 12, "text": "He learns German.", "translate": "Ell estudia l\u2019alemany.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0074.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 13, "text": "We learn French.", "translate": "Nosaltres estudiem el franc\u00e8s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0075.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 14, "text": "You all learn Italian.", "translate": "Vosaltres estudieu l\u2019itali\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0076.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 15, "text": "They learn Russian.", "translate": "Ells / elles estudien el rus.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0077.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 16, "text": "Learning languages is interesting.", "translate": "Estudiar lleng\u00fces \u00e9s interessant.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0078.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 17, "text": "We want to understand people.", "translate": "(Nosaltres) volem comprendre la gent.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0079.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 18, "text": "We want to speak with people.", "translate": "(Nosaltres) volem parlar a la gent.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0080.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 1, "text": "January", "translate": "Gener", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0203.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 2, "text": "February", "translate": "Febrer", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0204.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 3, "text": "March", "translate": "Mar\u00e7", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0205.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 4, "text": "April", "translate": "Abril", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0206.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 5, "text": "May", "translate": "Maig", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0207.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 6, "text": "June", "translate": "Juny", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0208.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 7, "text": "These are six months.", "translate": "Aix\u00f2 s\u00f3n sis mesos.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0209.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 8, "text": "January, February, March,", "translate": "Gener, febrer, mar\u00e7,", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0210.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 9, "text": "April, May and June.", "translate": "abril, maig i juny.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0211.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 10, "text": "July", "translate": "Juliol", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0212.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 11, "text": "August", "translate": "Agost", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0213.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 12, "text": "September", "translate": "Setembre", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0214.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 13, "text": "October", "translate": "Octubre", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0215.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 14, "text": "November", "translate": "Novembre", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0216.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 15, "text": "December", "translate": "Desembre", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0217.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 16, "text": "These are also six months.", "translate": "Aix\u00f2 s\u00f3n tamb\u00e9 sis mesos.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0218.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 17, "text": "July, August, September,", "translate": "Juliol, agost, setembre,", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0219.mp3"},
{"chapter": "Months", "index": 18, "text": "October, November and December.", "translate": "octubre, novembre i desembre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0220.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 1, "text": "I drink tea.", "translate": "(Jo) bec te.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0223.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 2, "text": "I drink coffee.", "translate": "(Jo) bec caf\u00e8.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0224.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 3, "text": "I drink mineral water.", "translate": "(Jo) bec aigua mineral.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0225.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 4, "text": "Do you drink tea with lemon?", "translate": "Que beus te de llimona?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0226.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 5, "text": "Do you drink coffee with sugar?", "translate": "Que beus caf\u00e8 amb sucre?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0227.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 6, "text": "Do you drink water with ice?", "translate": "Que beus aigua amb gel?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0228.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 7, "text": "There is a party here.", "translate": "Hi ha una festa aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0229.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 8, "text": "People are drinking champagne.", "translate": "La gent beu xampany.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0230.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 9, "text": "People are drinking wine and beer.", "translate": "La gent beu vi i cervesa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0231.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 10, "text": "Do you drink alcohol?", "translate": "Que beus alcohol?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0232.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 11, "text": "Do you drink whisky / whiskey (am.)?", "translate": "Que beus whisky?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0233.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 12, "text": "Do you drink Coke with rum?", "translate": "Que beus Coca-Cola amb rom?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0234.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 13, "text": "I do not like champagne.", "translate": "No m'agrada el xampany.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0235.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 14, "text": "I do not like wine.", "translate": "No m'agrada el vi.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0236.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 15, "text": "I do not like beer.", "translate": "No m'agrada la cervesa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0237.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 16, "text": "The baby likes milk.", "translate": "Al nad\u00f3 li agrada la llet.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0238.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 17, "text": "The child likes cocoa and apple juice.", "translate": "Al nen / A la nena li agrada el cacau i el suc de poma.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0239.mp3"},
{"chapter": "Beverages", "index": 18, "text": "The woman likes orange and grapefruit juice.", "translate": "A les dones els agrada el suc de taronja i el suc d'aranja.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0240.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 1, "text": "the grandfather", "translate": "l\u2018avi", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0023.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 2, "text": "the grandmother", "translate": "l\u2018\u00e0via", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0024.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 3, "text": "he and she", "translate": "ell i ella", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0025.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 4, "text": "the father", "translate": "el pare", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0026.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 5, "text": "the mother", "translate": "la mare", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0027.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 6, "text": "he and she", "translate": "ell i ella", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0028.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 7, "text": "the son", "translate": "el fill", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0029.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 8, "text": "the daughter", "translate": "la filla", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0030.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 9, "text": "he and she", "translate": "ell i ella", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0031.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 10, "text": "the brother", "translate": "el germ\u00e0", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0032.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 11, "text": "the sister", "translate": "la germana", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0033.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 12, "text": "he and she", "translate": "ell i ella", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0034.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 13, "text": "the uncle", "translate": "l\u2018oncle", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0035.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 14, "text": "the aunt", "translate": "la tia", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0036.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 15, "text": "he and she", "translate": "ell i ella", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0037.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 16, "text": "We are a family.", "translate": "(Nosaltres) som una fam\u00edlia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0038.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 17, "text": "The family is not small.", "translate": "La fam\u00edlia no \u00e9s petita.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0039.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 18, "text": "The family is big.", "translate": "La fam\u00edlia \u00e9s gran.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0040.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 1, "text": "What does Martha do?", "translate": "Qu\u00e8 fa la Martha?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0243.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 2, "text": "She works at an office.", "translate": "(Ella) treballa en una oficina.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0244.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 3, "text": "She works on the computer.", "translate": "(Ella) treballa amb un ordinador.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0245.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 4, "text": "Where is Martha?", "translate": "On \u00e9s la Martha?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0246.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 5, "text": "At the cinema.", "translate": "Al cinema.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0247.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 6, "text": "She is watching a film.", "translate": "(Ella) est\u00e0 veient una pel\u2022l\u00edcula.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0248.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 7, "text": "What does Peter do?", "translate": "Qu\u00e8 fa el Peter?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0249.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 8, "text": "He studies at the university.", "translate": "Estudia a la universitat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0250.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 9, "text": "He studies languages.", "translate": "Estudia idiomes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0251.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 10, "text": "Where is Peter?", "translate": "On \u00e9s el Peter?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0252.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 11, "text": "At the caf\u00e9.", "translate": "A la cafeteria.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0253.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 12, "text": "He is drinking coffee.", "translate": "(Ell) beu caf\u00e8.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0254.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 13, "text": "Where do they like to go?", "translate": "On els agrada anar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0255.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 14, "text": "To a concert.", "translate": "Al concert.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0256.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 15, "text": "They like to listen to music.", "translate": "(A ells) els agrada escoltar m\u00fasica.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0257.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 16, "text": "Where do they not like to go?", "translate": "On no els agrada anar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0258.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 17, "text": "To the disco.", "translate": "A la discoteca.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0259.mp3"},
{"chapter": "Activities", "index": 18, "text": "They do not like to dance.", "translate": "No els agrada ballar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0260.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 1, "text": "Excuse me!", "translate": "Perdoni!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0143.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 2, "text": "What time is it, please?", "translate": "Quina hora \u00e9s, si us plau?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0144.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 3, "text": "Thank you very much.", "translate": "Moltes gr\u00e0cies.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0145.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 4, "text": "It is one o\u2019clock.", "translate": "\u00c9s la una.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0146.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 5, "text": "It is two o\u2019clock.", "translate": "S\u00f3n les dues.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0147.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 6, "text": "It is three o\u2019clock.", "translate": "S\u00f3n les tres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0148.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 7, "text": "It is four o\u2019clock.", "translate": "S\u00f3n les quatre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0149.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 8, "text": "It is five o\u2019clock.", "translate": "S\u00f3n les cinc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0150.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 9, "text": "It is six o\u2019clock.", "translate": "S\u00f3n les sis.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0151.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 10, "text": "It is seven o\u2019clock.", "translate": "S\u00f3n les set.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0152.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 11, "text": "It is eight o\u2019clock.", "translate": "S\u00f3n les vuit.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0153.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 12, "text": "It is nine o\u2019clock.", "translate": "S\u00f3n les nou.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0154.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 13, "text": "It is ten o\u2019clock.", "translate": "S\u00f3n les deu.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0155.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 14, "text": "It is eleven o\u2019clock.", "translate": "S\u00f3n les onze.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0156.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 15, "text": "It is twelve o\u2019clock.", "translate": "S\u00f3n les dotze.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0157.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 16, "text": "A minute has sixty seconds.", "translate": "Un minut t\u00e9 seixanta segons.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0158.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 17, "text": "An hour has sixty minutes.", "translate": "Una hora t\u00e9 seixanta minuts.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0159.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 18, "text": "A day has twenty-four hours.", "translate": "Un dia t\u00e9 vint-i-quatre hores.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0160.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 1, "text": "Yesterday was Saturday.", "translate": "Ahir era dissabte.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0183.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 2, "text": "I was at the cinema yesterday.", "translate": "Ahir vaig anar al cinema.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0184.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 3, "text": "The film was interesting.", "translate": "La pel\u2022l\u00edcula era interessant.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0185.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 4, "text": "Today is Sunday.", "translate": "Avui \u00e9s diumenge.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0186.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 5, "text": "I\u2019m not working today.", "translate": "Avui no treballo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0187.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 6, "text": "I\u2019m staying at home.", "translate": "Em quedo a casa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0188.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 7, "text": "Tomorrow is Monday.", "translate": "Dem\u00e0 \u00e9s dilluns.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0189.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 8, "text": "Tomorrow I will work again.", "translate": "Dem\u00e0 torno a treballar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0190.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 9, "text": "I work at an office.", "translate": "(Jo) treballo en una oficina.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0191.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 10, "text": "Who is that?", "translate": "Qui \u00e9s aquest?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0192.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 11, "text": "That is Peter.", "translate": "Aquest \u00e9s el Peter.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0193.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 12, "text": "Peter is a student.", "translate": "El Peter \u00e9s estudiant.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0194.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 13, "text": "Who is that?", "translate": "Qui \u00e9s aquesta?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0195.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 14, "text": "That is Martha.", "translate": "Aquesta \u00e9s la Martha.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0196.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 15, "text": "Martha is a secretary.", "translate": "La Martha \u00e9s secret\u00e0ria.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0197.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 16, "text": "Peter and Martha are friends.", "translate": "El Peter i la Martha s\u00f3n amics / parella.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0198.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 17, "text": "Peter is Martha\u2019s friend.", "translate": "El Peter \u00e9s l\u2019amic / el xicot de la Martha.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0199.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 18, "text": "Martha is Peter\u2019s friend.", "translate": "La Martha \u00e9s l\u2019amiga / la xicota del Peter.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0200.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 1, "text": "Snow is white.", "translate": "La neu \u00e9s blanca.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0263.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 2, "text": "The sun is yellow.", "translate": "El sol \u00e9s groc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0264.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 3, "text": "The orange is orange.", "translate": "La taronja \u00e9s de color taronja.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0265.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 4, "text": "The cherry is red.", "translate": "La cirera \u00e9s vermella.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0266.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 5, "text": "The sky is blue.", "translate": "El cel \u00e9s blau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0267.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 6, "text": "The grass is green.", "translate": "L'herba \u00e9s verda.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0268.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 7, "text": "The earth is brown.", "translate": "La terra \u00e9s de color marr\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0269.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 8, "text": "The cloud is grey / gray (am.).", "translate": "El n\u00favol \u00e9s de color gris.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0270.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 9, "text": "The tyres / tires (am.) are black.", "translate": "Els pneum\u00e0tics s\u00f3n de color negre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0271.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 10, "text": "What colour / color (am.) is the snow? White.", "translate": "De quin color \u00e9s la neu? Blanca.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0272.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 11, "text": "What colour / color (am.) is the sun? Yellow.", "translate": "De quin color \u00e9s el sol? Groc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0273.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 12, "text": "What colour / color (am.) is the orange? Orange.", "translate": "De quin color \u00e9s la taronja? Taronja.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0274.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 13, "text": "What colour / color (am.) is the cherry? Red.", "translate": "De quin \u00e9s la cirera? Vermell.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0275.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 14, "text": "What colour / color (am.) is the sky? Blue.", "translate": "De quin color \u00e9s el cel? Blau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0276.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 15, "text": "What colour / color (am.) is the grass? Green.", "translate": "De quin color \u00e9s l\u2019herba? Verda.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0277.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 16, "text": "What colour / color (am.) is the earth? Brown.", "translate": "De quin color \u00e9s la terra? Marr\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0278.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 17, "text": "What colour / color (am.) is the cloud? Grey / Gray (am.).", "translate": "De quin color \u00e9s el n\u00favol? Gris.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0279.mp3"},
{"chapter": "Colors", "index": 18, "text": "What colour / color (am.) are the tyres / tires (am.)? Black.", "translate": "De quin color s\u00f3n els pneum\u00e0tics? Negre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0280.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 1, "text": "Make yourself comfortable!", "translate": "Posi\u2019s c\u00f2mode!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0383.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 2, "text": "Please, feel right at home!", "translate": "Faci com a casa!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0384.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 3, "text": "What would you like to drink?", "translate": "Qu\u00e8 vol per beure?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0385.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 4, "text": "Do you like music?", "translate": "Li agrada la m\u00fasica?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0386.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 5, "text": "I like classical music.", "translate": "M'encanta la m\u00fasica cl\u00e0ssica.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0387.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 6, "text": "These are my CD\u2019s.", "translate": "Els meus CDs s\u00f3n aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0388.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 7, "text": "Do you play a musical instrument?", "translate": "Que toca algun instrument musical vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0389.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 8, "text": "This is my guitar.", "translate": "Aquesta \u00e9s la meva guitarra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0390.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 9, "text": "Do you like to sing?", "translate": "Que li agrada cantar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0391.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 10, "text": "Do you have children?", "translate": "T\u00e9 fills vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0392.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 11, "text": "Do you have a dog?", "translate": "T\u00e9 un gos vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0393.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 12, "text": "Do you have a cat?", "translate": "T\u00e9 un gat vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0394.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 13, "text": "These are my books.", "translate": "Aqu\u00ed s\u00f3n els meus llibres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0395.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 14, "text": "I am currently reading this book.", "translate": "Ara estic llegint aquest llibre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0396.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 15, "text": "What do you like to read?", "translate": "Qu\u00e8 us agrada llegir?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0397.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 16, "text": "Do you like to go to concerts?", "translate": "Li agrada anar a concerts?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0398.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 17, "text": "Do you like to go to the theatre / theater (am.)?", "translate": "Li agrada anar al teatre?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0399.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 1", "index": 18, "text": "Do you like to go to the opera?", "translate": "Li agrada anar a l'\u00f2pera?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0400.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 1, "text": "Today is Saturday.", "translate": "Avui \u00e9s dissabte.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0343.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 2, "text": "We have time today.", "translate": "Avui tenim temps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0344.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 3, "text": "We are cleaning the apartment today.", "translate": "Avui netegem l'apartament.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0345.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 4, "text": "I am cleaning the bathroom.", "translate": "Jo netejo la cambra de bany.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0346.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 5, "text": "My husband is washing the car.", "translate": "El meu marit renta el cotxe.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0347.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 6, "text": "The children are cleaning the bicycles.", "translate": "Els nens netegen les bicicletes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0348.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 7, "text": "Grandma is watering the flowers.", "translate": "L\u2019\u00e0via rega les flors.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0349.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 8, "text": "The children are cleaning up the children\u2019s room.", "translate": "Els nens ordenen l\u2019habitaci\u00f3 dels nens.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0350.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 9, "text": "My husband is tidying up his desk.", "translate": "El meu marit ordena el seu escriptori.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0351.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 10, "text": "I am putting the laundry in the washing machine.", "translate": "(Jo) poso la roba a la rentadora.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0352.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 11, "text": "I am hanging up the laundry.", "translate": "(Jo) estenc la roba.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0353.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 12, "text": "I am ironing the clothes.", "translate": "(Jo) planxo la roba.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0354.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 13, "text": "The windows are dirty.", "translate": "Les finestres estan brutes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0355.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 14, "text": "The floor is dirty.", "translate": "El terra est\u00e0 brut.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0356.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 15, "text": "The dishes are dirty.", "translate": "La vaixella est\u00e0 bruta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0357.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 16, "text": "Who washes the windows?", "translate": "Qui neteja les finestres?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0358.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 17, "text": "Who does the vacuuming?", "translate": "Qui passa l'aspiradora?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0359.mp3"},
{"chapter": "House cleaning", "index": 18, "text": "Who does the dishes?", "translate": "Qui renta la vaixella?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0360.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 1, "text": "Do you smoke?", "translate": "Fuma vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0423.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 2, "text": "I used to.", "translate": "Abans, s\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0424.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 3, "text": "But I don\u2019t smoke anymore.", "translate": "Per\u00f2 ara ja no fumo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0425.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 4, "text": "Does it disturb you if I smoke?", "translate": "Li importa si fumo?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0426.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 5, "text": "No, absolutely not.", "translate": "No, no gens.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0427.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 6, "text": "It doesn\u2019t disturb me.", "translate": "No em molesta pas.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0428.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 7, "text": "Will you drink something?", "translate": "Que vol res de beure?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0429.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 8, "text": "A brandy?", "translate": "Un conyac?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0430.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 9, "text": "No, preferably a beer.", "translate": "No, m\u00e9s aviat una cervesa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0431.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 10, "text": "Do you travel a lot?", "translate": "Que viatja molt vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0432.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 11, "text": "Yes, mostly on business trips.", "translate": "S\u00ed, per\u00f2 s\u00f3n sobretot viatges de negocis.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0433.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 12, "text": "But now we\u2019re on holiday.", "translate": "Per\u00f2 ara fem vacances.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0434.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 13, "text": "It\u2019s so hot!", "translate": "Quina calor!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0435.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 14, "text": "Yes, today it\u2019s really hot.", "translate": "S\u00ed, avui fa molta calor.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0436.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 15, "text": "Let\u2019s go to the balcony.", "translate": "Anem al balc\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0437.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 16, "text": "There\u2019s a party here tomorrow.", "translate": "Dem\u00e0 hi haur\u00e0 una festa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0438.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 17, "text": "Are you also coming?", "translate": "Que vol venir tamb\u00e9?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0439.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 3", "index": 18, "text": "Yes, we\u2019ve also been invited.", "translate": "S\u00ed, tamb\u00e9 hi som convidats.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0440.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 1, "text": "These are the seasons:", "translate": "Aquestes s\u00f3n les estacions de l\u2019any:", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0303.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 2, "text": "Spring, summer,", "translate": "La primavera, l\u2019estiu,", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0304.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 3, "text": "autumn / fall (am.) and winter.", "translate": "la tardor i l\u2019hivern.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0305.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 4, "text": "The summer is warm.", "translate": "L'estiu \u00e9s calor\u00f3s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0306.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 5, "text": "The sun shines in summer.", "translate": "A l'estiu, fa sol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0307.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 6, "text": "We like to go for a walk in summer.", "translate": "A l'estiu, ens agrada passejar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0308.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 7, "text": "The winter is cold.", "translate": "L'hivern \u00e9s fred.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0309.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 8, "text": "It snows or rains in winter.", "translate": "A l'hivern neva o plou.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0310.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 9, "text": "We like to stay home in winter.", "translate": "A l'hivern, ens encanta estar a casa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0311.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 10, "text": "It is cold.", "translate": "Fa fred.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0312.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 11, "text": "It is raining.", "translate": "Plou.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0313.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 12, "text": "It is windy.", "translate": "Fa vent.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0314.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 13, "text": "It is warm.", "translate": "Fa calor.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0315.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 14, "text": "It is sunny.", "translate": "Fa sol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0316.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 15, "text": "It is pleasant.", "translate": "Fa un bon dia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0317.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 16, "text": "What is the weather like today?", "translate": "Quin temps fa avui?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0318.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 17, "text": "It is cold today.", "translate": "Avui fa fred.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0319.mp3"},
{"chapter": "Seasons and Weather", "index": 18, "text": "It is warm today.", "translate": "Avui fa calor.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0320.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 1, "text": "I have a strawberry.", "translate": "(Jo) tinc una maduixa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0283.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 2, "text": "I have a kiwi and a melon.", "translate": "(Jo) tinc un kiwi i un mel\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0284.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 3, "text": "I have an orange and a grapefruit.", "translate": "(Jo) tinc una taronja i una aranja.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0285.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 4, "text": "I have an apple and a mango.", "translate": "(Jo) tinc una poma i un mango.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0286.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 5, "text": "I have a banana and a pineapple.", "translate": "(Jo) tinc un pl\u00e0tan / una banana i una pinya americana.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0287.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 6, "text": "I am making a fruit salad.", "translate": "(Jo) faig una amanida de fruites.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0288.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 7, "text": "I am eating toast.", "translate": "(Jo) menjo una torrada de pa / una llesca de pa torrat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0289.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 8, "text": "I am eating toast with butter.", "translate": "(Jo) menjo una torrada de pa / una llesca de pa torrat amb mantega.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0290.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 9, "text": "I am eating toast with butter and jam.", "translate": "(Jo) menjo una torrada de pa / una llesca de pa torrat amb mantega i melmelada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0291.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 10, "text": "I am eating a sandwich.", "translate": "(Jo) menjo un entrep\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0292.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 11, "text": "I am eating a sandwich with margarine.", "translate": "(Jo) menjo un entrep\u00e0 amb margarina.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0293.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 12, "text": "I am eating a sandwich with margarine and tomatoes.", "translate": "(Jo) menjo un entrep\u00e0 amb margarina i tom\u00e0quet.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0294.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 13, "text": "We need bread and rice.", "translate": "Necessitem pa i arr\u00f2s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0295.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 14, "text": "We need fish and steaks.", "translate": "Necessitem peix i bistecs.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0296.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 15, "text": "We need pizza and spaghetti.", "translate": "Necessitem pizza i espaguetis.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0297.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 16, "text": "What else do we need?", "translate": "Qu\u00e8 m\u00e9s necessitem?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0298.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 17, "text": "We need carrots and tomatoes for the soup.", "translate": "Necessitem pastanagues i tom\u00e0quets per a la sopa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0299.mp3"},
{"chapter": "Fruits and food", "index": 18, "text": "Where is the supermarket?", "translate": "On \u00e9s el supermercat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0300.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 1, "text": "Do you have a new kitchen?", "translate": "Que tens una nova cuina?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0363.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 2, "text": "What do you want to cook today?", "translate": "Qu\u00e8 vols cuinar avui?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0364.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 3, "text": "Do you cook on an electric or a gas stove?", "translate": "Que tens cuina el\u00e8ctrica o de gas?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0365.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 4, "text": "Shall I cut the onions?", "translate": "Vols que talli les cebes?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0366.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 5, "text": "Shall I peel the potatoes?", "translate": "Vols que peli les patates?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0367.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 6, "text": "Shall I rinse the lettuce?", "translate": "Vols que renti l'enciam?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0368.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 7, "text": "Where are the glasses?", "translate": "On s\u00f3n els gots?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0369.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 8, "text": "Where are the dishes?", "translate": "On \u00e9s la vaixella?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0370.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 9, "text": "Where is the cutlery / silverware (am.)?", "translate": "On s\u00f3n els coberts?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0371.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 10, "text": "Do you have a tin opener / can opener (am.)?", "translate": "Que tens un obrellaunes?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0372.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 11, "text": "Do you have a bottle opener?", "translate": "Que tens un obridor d'ampolles?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0373.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 12, "text": "Do you have a corkscrew?", "translate": "Que tens un llevataps?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0374.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 13, "text": "Are you cooking the soup in this pot?", "translate": "Que prepares la sopa en aquesta olla?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0375.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 14, "text": "Are you frying the fish in this pan?", "translate": "Que fregeixes el peix en aquesta paella?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0376.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 15, "text": "Are you grilling the vegetables on this grill?", "translate": "Que fas torrar les verdures a la barbacoa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0377.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 16, "text": "I am setting the table.", "translate": "Paro taula.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0378.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 17, "text": "Here are the knives, the forks and the spoons.", "translate": "Aqu\u00ed hi ha els ganivets, les forquilles i les culleres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0379.mp3"},
{"chapter": "In the kitchen", "index": 18, "text": "Here are the glasses, the plates and the napkins.", "translate": "Aqu\u00ed hi ha els gots, els plats i els tovallons.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0380.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 1, "text": "I count:", "translate": "(Jo) compto:", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0123.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 2, "text": "one, two, three", "translate": "U, dos, tres", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0124.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 3, "text": "I count to three.", "translate": "(Jo) compto fins a tres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0125.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 4, "text": "I count further:", "translate": "(Jo) segueixo comptant:", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0126.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 5, "text": "four, five, six,", "translate": "quatre, cinc, sis,", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0127.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 6, "text": "seven, eight, nine", "translate": "set, vuit, nou", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0128.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 7, "text": "I count.", "translate": "Jo compto.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0129.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 8, "text": "You count.", "translate": "Tu comptes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0130.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 9, "text": "He counts.", "translate": "Ell compta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0131.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 10, "text": "One. The first.", "translate": "U. El primer.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0132.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 11, "text": "Two. The second.", "translate": "Dos. El segon.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0133.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 12, "text": "Three. The third.", "translate": "Tres. El tercer.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0134.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 13, "text": "Four. The fourth.", "translate": "Quatre. El quart.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0135.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 14, "text": "Five. The fifth.", "translate": "Cinc. El cinqu\u00e8.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0136.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 15, "text": "Six. The sixth.", "translate": "Sis. El sis\u00e8.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0137.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 16, "text": "Seven. The seventh.", "translate": "Set. El set\u00e8.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0138.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 17, "text": "Eight. The eighth.", "translate": "Vuit. El vuit\u00e8.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0139.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 18, "text": "Nine. The ninth.", "translate": "Nou. El nov\u00e8.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0140.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 1, "text": "I read.", "translate": "(Jo) llegeixo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0103.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 2, "text": "I read a letter (character).", "translate": "(Jo) llegeixo una lletra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0104.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 3, "text": "I read a word.", "translate": "(Jo) llegeixo un mot / una paraula.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0105.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 4, "text": "I read a sentence.", "translate": "(Jo) llegeixo una frase.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0106.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 5, "text": "I read a letter.", "translate": "(Jo) llegeixo una carta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0107.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 6, "text": "I read a book.", "translate": "(Jo) llegeixo un llibre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0108.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 7, "text": "I read.", "translate": "Jo llegeixo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0109.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 8, "text": "You read.", "translate": "Tu llegeixes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0110.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 9, "text": "He reads.", "translate": "Ell llegeix.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0111.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 10, "text": "I write.", "translate": "(Jo) escric.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0112.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 11, "text": "I write a letter (character).", "translate": "(Jo) escric una lletra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0113.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 12, "text": "I write a word.", "translate": "(Jo) escric una paraula.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0114.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 13, "text": "I write a sentence.", "translate": "(Jo) escric una frase.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0115.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 14, "text": "I write a letter.", "translate": "(Jo) escric una carta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0116.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 15, "text": "I write a book.", "translate": "(Jo) escric un llibre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0117.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 16, "text": "I write.", "translate": "Jo escric.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0118.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 17, "text": "You write.", "translate": "Tu escrius.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0119.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 18, "text": "He writes.", "translate": "Ell escriu.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0120.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 1, "text": "Our house is here.", "translate": "Aquesta \u00e9s la nostra casa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0323.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 2, "text": "The roof is on top.", "translate": "El teulat \u00e9s a dalt.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0324.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 3, "text": "The basement is below.", "translate": "El celler es troba a baix.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0325.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 4, "text": "There is a garden behind the house.", "translate": "Hi ha un jard\u00ed darrera de la casa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0326.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 5, "text": "There is no street in front of the house.", "translate": "No hi ha cap carrer davant de la casa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0327.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 6, "text": "There are trees next to the house.", "translate": "Hi ha arbres al costat de la casa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0328.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 7, "text": "My apartment is here.", "translate": "Aqu\u00ed \u00e9s el meu apartament.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0329.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 8, "text": "The kitchen and bathroom are here.", "translate": "Aqu\u00ed \u00e9s la cuina i el bany.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0330.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 9, "text": "The living room and bedroom are there.", "translate": "Aqu\u00ed s\u00f3n la sala d'estar i la cambra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0331.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 10, "text": "The front door is closed.", "translate": "La porta principal est\u00e0 tancada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0332.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 11, "text": "But the windows are open.", "translate": "Per\u00f2 les finestres estan obertes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0333.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 12, "text": "It is hot today.", "translate": "Avui fa calor.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0334.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 13, "text": "We are going to the living room.", "translate": "Entrem a la sala d'estar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0335.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 14, "text": "There is a sofa and an armchair there.", "translate": "Hi ha un sof\u00e0 i una butaca.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0336.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 15, "text": "Please, sit down!", "translate": "Assegui\u2019s!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0337.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 16, "text": "My computer is there.", "translate": "El meu ordinador \u00e9s aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0338.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 17, "text": "My stereo is there.", "translate": "La meva cadena est\u00e8reo \u00e9s all\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0339.mp3"},
{"chapter": "Around the house", "index": 18, "text": "The TV set is brand new.", "translate": "El televisor \u00e9s ben nou.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0340.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 1, "text": "Did you miss the bus?", "translate": "Que has perdut l'autob\u00fas?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0463.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 2, "text": "I waited for you for half an hour.", "translate": "T\u2019he esperat durant mitja hora.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0464.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 3, "text": "Don\u2019t you have a mobile / cell phone (am.) with you?", "translate": "No portes el m\u00f2bil?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0465.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 4, "text": "Be punctual next time!", "translate": "Sigues puntual la pr\u00f2xima vegada!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0466.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 5, "text": "Take a taxi next time!", "translate": "Pren un taxi la pr\u00f2xima vegada!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0467.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 6, "text": "Take an umbrella with you next time!", "translate": "Emporta\u2019t un paraigua la pr\u00f2xima vegada!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0468.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 7, "text": "I have the day off tomorrow.", "translate": "Dem\u00e0 estic lliure.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0469.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 8, "text": "Shall we meet tomorrow?", "translate": "Podem veure'ns dem\u00e0?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0470.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 9, "text": "I\u2019m sorry, I can\u2019t make it tomorrow.", "translate": "Em sap greu, dem\u00e0 no puc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0471.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 10, "text": "Do you already have plans for this weekend?", "translate": "Has planejat alguna cosa per aquest cap de setmana?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0472.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 11, "text": "Or do you already have an appointment?", "translate": "O ja has quedat amb alg\u00fa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0473.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 12, "text": "I suggest that we meet on the weekend.", "translate": "Proposo que ens vegem aquest cap de setmana.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0474.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 13, "text": "Shall we have a picnic?", "translate": "Qu\u00e8 et sembla si fem un p\u00edcnic?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0475.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 14, "text": "Shall we go to the beach?", "translate": "Qu\u00e8 et sembla si anem a la platja?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0476.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 15, "text": "Shall we go to the mountains?", "translate": "Qu\u00e8 et sembla si anem a la muntanya?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0477.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 16, "text": "I will pick you up at the office.", "translate": "Et vinc a buscar a l'oficina.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0478.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 17, "text": "I will pick you up at home.", "translate": "Et vinc a buscar a casa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0479.mp3"},
{"chapter": "Appointment", "index": 18, "text": "I will pick you up at the bus stop.", "translate": "Et vinc a buscar a la parada d'autob\u00fas.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0480.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 1, "text": "Is this table taken?", "translate": "Aquesta taula \u00e9s lliure?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0563.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 2, "text": "I would like the menu, please.", "translate": "Voldria la carta, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0564.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 3, "text": "What would you recommend?", "translate": "Qu\u00e8 em recomana?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0565.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 4, "text": "I\u2019d like a beer.", "translate": "M'agradaria una cervesa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0566.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 5, "text": "I\u2019d like a mineral water.", "translate": "M'agradaria una aigua mineral.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0567.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 6, "text": "I\u2019d like an orange juice.", "translate": "M'agradaria un suc de taronja.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0568.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 7, "text": "I\u2019d like a coffee.", "translate": "M'agradaria un caf\u00e8.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0569.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 8, "text": "I\u2019d like a coffee with milk.", "translate": "M'agradaria llet amb caf\u00e8.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0570.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 9, "text": "With sugar, please.", "translate": "Amb sucre, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0571.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 10, "text": "I\u2019d like a tea.", "translate": "M'agradaria te.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0572.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 11, "text": "I\u2019d like a tea with lemon.", "translate": "M'agradaria un te de llimona.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0573.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 12, "text": "I\u2019d like a tea with milk.", "translate": "M'agradaria un te amb llet.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0574.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 13, "text": "Do you have cigarettes?", "translate": "T\u00e9 cigarrets?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0575.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 14, "text": "Do you have an ashtray?", "translate": "T\u00e9 un cendrer?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0576.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 15, "text": "Do you have a light?", "translate": "T\u00e9 foc?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0577.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 16, "text": "I\u2019m missing a fork.", "translate": "(Jo) no tinc forquilla.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0578.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 17, "text": "I\u2019m missing a knife.", "translate": "(Jo) no tinc ganivet.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0579.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 1", "index": 18, "text": "I\u2019m missing a spoon.", "translate": "(Jo) no tinc cullera.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0580.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 1, "text": "Do you have a vacant room?", "translate": "Que teniu una habitaci\u00f3 lliure?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0523.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 2, "text": "I have booked a room.", "translate": "He reservat una habitaci\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0524.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 3, "text": "My name is Miller.", "translate": "El meu nom \u00e9s M\u00fcller.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0525.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 4, "text": "I need a single room.", "translate": "Necessito una habitaci\u00f3 individual.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0526.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 5, "text": "I need a double room.", "translate": "Necessito una habitaci\u00f3 doble.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0527.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 6, "text": "What does the room cost per night?", "translate": "Quant costa l\u2019habitaci\u00f3 per nit?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0528.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 7, "text": "I would like a room with a bathroom.", "translate": "Voldria una habitaci\u00f3 amb bany.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0529.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 8, "text": "I would like a room with a shower.", "translate": "Voldria una habitaci\u00f3 amb dutxa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0530.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 9, "text": "Can I see the room?", "translate": "Puc veure l\u2019habitaci\u00f3?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0531.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 10, "text": "Is there a garage here?", "translate": "Que hi ha garatge aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0532.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 11, "text": "Is there a safe here?", "translate": "Hi ha caixa forta aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0533.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 12, "text": "Is there a fax machine here?", "translate": "Que teniu fax?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0534.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 13, "text": "Fine, I\u2019ll take the room.", "translate": "Va b\u00e9, em quedo l\u2019habitaci\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0535.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 14, "text": "Here are the keys.", "translate": "Aqu\u00ed t\u00e9 les claus.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0536.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 15, "text": "Here is my luggage.", "translate": "Aquest \u00e9s el meu equipatge.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0537.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 16, "text": "What time do you serve breakfast?", "translate": "A quina hora se serveix l'esmorzar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0538.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 17, "text": "What time do you serve lunch?", "translate": "A quina hora se serveix el dinar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0539.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Arrival", "index": 18, "text": "What time do you serve dinner?", "translate": "A quina hora se serveix el sopar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0540.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 1, "text": "I would like to go to the station.", "translate": "M'agradaria anar a l'estaci\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0483.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 2, "text": "I would like to go to the airport.", "translate": "M'agradaria anar a l'aeroport.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0484.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 3, "text": "I would like to go to the city centre / center (am.).", "translate": "M'agradaria anar al centre de la ciutat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0485.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 4, "text": "How do I get to the station?", "translate": "Com vaig a l'estaci\u00f3?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0486.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 5, "text": "How do I get to the airport?", "translate": "Com vaig a l'aeroport?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0487.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 6, "text": "How do I get to the city centre / center (am.)?", "translate": "Com vaig al centre de la ciutat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0488.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 7, "text": "I need a taxi.", "translate": "Em fa falta un taxi.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0489.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 8, "text": "I need a city map.", "translate": "Em fa falta un pla de la ciutat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0490.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 9, "text": "I need a hotel.", "translate": "Em fa falta un hotel.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0491.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 10, "text": "I would like to rent a car.", "translate": "M'agradaria llogar un cotxe.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0492.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 11, "text": "Here is my credit card.", "translate": "Aqu\u00ed teniu la meva targeta de cr\u00e8dit.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0493.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 12, "text": "Here is my licence / license (am.).", "translate": "Aqu\u00ed teniu el meu perm\u00eds de conduir.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0494.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 13, "text": "What is there to see in the city?", "translate": "Qu\u00e8 s\u2019ha de visitar a la ciutat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0495.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 14, "text": "Go to the old city.", "translate": "Vagi a la ciutat vella.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0496.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 15, "text": "Go on a city tour.", "translate": "Faci una visita guiada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0497.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 16, "text": "Go to the harbour / harbor (am.).", "translate": "Vagi al port.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0498.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 17, "text": "Go on a harbour / harbor (am.) tour.", "translate": "Faci un recorregut pel port.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0499.mp3"},
{"chapter": "In the city", "index": 18, "text": "Are there any other places of interest?", "translate": "Quines altres atraccions tur\u00edstiques hi ha?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0500.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 1, "text": "The shower isn\u2019t working.", "translate": "La dutxa no funciona.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0543.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 2, "text": "There is no warm water.", "translate": "No hi ha aigua calenta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0544.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 3, "text": "Can you get it repaired?", "translate": "Ho podeu reparar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0545.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 4, "text": "There is no telephone in the room.", "translate": "No hi ha tel\u00e8fon a l\u2019habitaci\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0546.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 5, "text": "There is no TV in the room.", "translate": "No hi ha televisi\u00f3 a l\u2019habitaci\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0547.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 6, "text": "The room has no balcony.", "translate": "L'habitaci\u00f3 no t\u00e9 balc\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0548.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 7, "text": "The room is too noisy.", "translate": "L\u2019habitaci\u00f3 \u00e9s massa sorollosa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0549.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 8, "text": "The room is too small.", "translate": "L\u2019habitaci\u00f3 \u00e9s massa petita.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0550.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 9, "text": "The room is too dark.", "translate": "L\u2019habitaci\u00f3 \u00e9s massa fosca.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0551.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 10, "text": "The heater isn\u2019t working.", "translate": "La calefacci\u00f3 no funciona.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0552.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 11, "text": "The air-conditioning isn\u2019t working.", "translate": "L'aire condicionat no funciona.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0553.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 12, "text": "The TV isn\u2019t working.", "translate": "El televisor est\u00e0 espatllat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0554.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 13, "text": "I don\u2019t like that.", "translate": "(Aix\u00f2) no m'agrada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0555.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 14, "text": "That\u2019s too expensive.", "translate": "\u00c9s massa car per a mi.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0556.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 15, "text": "Do you have anything cheaper?", "translate": "T\u00e9 alguna cosa m\u00e9s barata?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0557.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 1, "text": "Do you see the tower there?", "translate": "Veus all\u00e0 la torre?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0503.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 16, "text": "Is there a youth hostel nearby?", "translate": "Hi ha un alberg de joventut al barri?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0558.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 17, "text": "Is there a boarding house / a bed and breakfast nearby?", "translate": "Hi ha una casa d'hostes al barri?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0559.mp3"},
{"chapter": "In the hotel \u2013 Complaints", "index": 18, "text": "Is there a restaurant nearby?", "translate": "Hi ha un restaurant per aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0560.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 2, "text": "Do you see the mountain there?", "translate": "Veus all\u00e0 la muntanya?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0504.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 3, "text": "Do you see the village there?", "translate": "Veus all\u00e0 el poble?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0505.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 4, "text": "Do you see the river there?", "translate": "Veus all\u00e0 el riu?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0506.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 5, "text": "Do you see the bridge there?", "translate": "Veus all\u00e0 el pont?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0507.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 6, "text": "Do you see the lake there?", "translate": "Veus all\u00e0 el llac?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0508.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 7, "text": "I like that bird.", "translate": "M'agrada aquell ocell.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0509.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 8, "text": "I like that tree.", "translate": "M'agrada aquell arbre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0510.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 9, "text": "I like this stone.", "translate": "M'agrada aquesta pedra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0511.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 10, "text": "I like that park.", "translate": "M'agrada aquell parc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0512.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 11, "text": "I like that garden.", "translate": "M'agrada aquell jard\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0513.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 12, "text": "I like this flower.", "translate": "M'agrada aquesta flor.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0514.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 13, "text": "I find that pretty.", "translate": "Ho trobo bonic.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0515.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 14, "text": "I find that interesting.", "translate": "Em sembla interessant.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0516.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 15, "text": "I find that gorgeous.", "translate": "Ho trobo meravell\u00f3s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0517.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 16, "text": "I find that ugly.", "translate": "Em sembla lleig.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0518.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 17, "text": "I find that boring.", "translate": "Em sembla avorrit.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0519.mp3"},
{"chapter": "In nature", "index": 18, "text": "I find that terrible.", "translate": "Em sembla horrible.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0520.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 1, "text": "Where did you learn Spanish?", "translate": "On ha apr\u00e8s l\u2019espanyol?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0443.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 2, "text": "Can you also speak Portuguese?", "translate": "Parla portugu\u00e8s tamb\u00e9?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0444.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 3, "text": "Yes, and I also speak some Italian.", "translate": "S\u00ed, i tamb\u00e9 parlo una mica d'itali\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0445.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 4, "text": "I think you speak very well.", "translate": "Penso que parla molt b\u00e9.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0446.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 5, "text": "The languages are quite similar.", "translate": "Les lleng\u00fces s\u2019assemblen.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0447.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 6, "text": "I can understand them well.", "translate": "Les puc comprendre b\u00e9.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0448.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 7, "text": "But speaking and writing is difficult.", "translate": "Per\u00f2 parlar-ne i escriure\u2019n \u00e9s dif\u00edcil.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0449.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 8, "text": "I still make many mistakes.", "translate": "Encara faig un munt d'errors.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0450.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 9, "text": "Please correct me each time.", "translate": "No dubti a corregir-me, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0451.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 10, "text": "Your pronunciation is very good.", "translate": "La seva pronunciaci\u00f3 \u00e9s molt bona.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0452.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 11, "text": "You only have a slight accent.", "translate": "T\u00e9 un lleuger accent.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0453.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 12, "text": "One can tell where you come from.", "translate": "Es pot endevinar d'on ve.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0454.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 13, "text": "What is your mother tongue / native language (am.)?", "translate": "Quina \u00e9s la seva llengua materna?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0455.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 14, "text": "Are you taking a language course?", "translate": "Que fa algun curs de llengua vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0456.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 15, "text": "Which textbook are you using?", "translate": "Quin material utilitza?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0457.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 16, "text": "I don\u2019t remember the name right now.", "translate": "Ara mateix no me'n recordo del nom.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0458.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 17, "text": "The title is not coming to me.", "translate": "El t\u00edtol no em ve a la mem\u00f2ria.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0459.mp3"},
{"chapter": "Learning foreign languages", "index": 18, "text": "I\u2019ve forgotten it.", "translate": "L\u2019he oblidat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0460.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 1, "text": "I would like a starter.", "translate": "Voldria una entrada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0603.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 2, "text": "I would like a salad.", "translate": "Voldria una amanida.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0604.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 3, "text": "I would like a soup.", "translate": "Voldria una sopa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0605.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 4, "text": "I would like a dessert.", "translate": "Voldria unes postres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0606.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 5, "text": "I would like an ice cream with whipped cream.", "translate": "Voldria un gelat amb nata.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0607.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 6, "text": "I would like some fruit or cheese.", "translate": "Voldria fruita o formatge.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0608.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 7, "text": "We would like to have breakfast.", "translate": "(Nosaltres) voldr\u00edem esmorzar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0609.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 8, "text": "We would like to have lunch.", "translate": "(Nosaltres) voldr\u00edem dinar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0610.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 9, "text": "We would like to have dinner.", "translate": "(Nosaltres) voldr\u00edem sopar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0611.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 10, "text": "What would you like for breakfast?", "translate": "Qu\u00e8 vol per esmorzar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0612.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 11, "text": "Rolls with jam and honey?", "translate": "Panets amb melmelada i mel?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0613.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 12, "text": "Toast with sausage and cheese?", "translate": "Torrades amb salsitxa i formatge?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0614.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 13, "text": "A boiled egg?", "translate": "Un ou passat per aigua?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0615.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 14, "text": "A fried egg?", "translate": "Un ou fregit?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0616.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 15, "text": "An omelette?", "translate": "Una truita?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0617.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 16, "text": "Another yoghurt, please.", "translate": "Un altre iogurt, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0618.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 17, "text": "Some salt and pepper also, please.", "translate": "Una mica m\u00e9s de sal i pebre, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0619.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 3", "index": 18, "text": "Another glass of water, please.", "translate": "Un altre got d'aigua, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0620.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 1, "text": "I\u2019d like chips / French fries (am.) with ketchup.", "translate": "Una porci\u00f3 de patates fregides amb quetxup.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0623.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 2, "text": "And two with mayonnaise.", "translate": "I dues amb maionesa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0624.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 3, "text": "And three sausages with mustard.", "translate": "I tres salsitxes torrades amb mostassa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0625.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 4, "text": "What vegetables do you have?", "translate": "Quines verdures teniu?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0626.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 5, "text": "Do you have beans?", "translate": "Que teniu mongetes / fesols?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0627.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 6, "text": "Do you have cauliflower?", "translate": "Que teniu coliflor?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0628.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 7, "text": "I like to eat (sweet) corn.", "translate": "M'agrada el blat de moro.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0629.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 8, "text": "I like to eat cucumber.", "translate": "M'agrada el cogombre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0630.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 9, "text": "I like to eat tomatoes.", "translate": "M'agraden els tom\u00e0quets.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0631.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 10, "text": "Do you also like to eat leek?", "translate": "Tamb\u00e9 li agrada el porro?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0632.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 11, "text": "Do you also like to eat sauerkraut?", "translate": "Tamb\u00e9 li agrada la xucrut?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0633.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 12, "text": "Do you also like to eat lentils?", "translate": "Tamb\u00e9 li agraden les llentilles?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0634.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 13, "text": "Do you also like to eat carrots?", "translate": "Tamb\u00e9 t\u2019agraden les pastanagues?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0635.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 14, "text": "Do you also like to eat broccoli?", "translate": "Tamb\u00e9 t\u2019agrada el br\u00f2quil?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0636.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 15, "text": "Do you also like to eat peppers?", "translate": "Tamb\u00e9 t\u2019agrada el pebrot?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0637.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 16, "text": "I don\u2019t like onions.", "translate": "No m'agrada la ceba.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0638.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 17, "text": "I don\u2019t like olives.", "translate": "No m'agraden les olives.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0639.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 4", "index": 18, "text": "I don\u2019t like mushrooms.", "translate": "No m'agraden els bolets.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0640.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 1, "text": "An apple juice, please.", "translate": "Un suc de poma, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0583.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 2, "text": "A lemonade, please.", "translate": "Una llimonada, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0584.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 3, "text": "A tomato juice, please.", "translate": "Un suc de tom\u00e0quet, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0585.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 4, "text": "I\u2019d like a glass of red wine.", "translate": "M'agradaria una copa de vi negre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0586.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 5, "text": "I\u2019d like a glass of white wine.", "translate": "M'agradaria una copa de vi blanc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0587.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 6, "text": "I\u2019d like a bottle of champagne.", "translate": "M'agradaria una ampolla de xampany.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0588.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 7, "text": "Do you like fish?", "translate": "T'agrada el peix?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0589.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 8, "text": "Do you like beef?", "translate": "T'agrada la carn?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0590.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 9, "text": "Do you like pork?", "translate": "T'agrada el porc?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0591.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 10, "text": "I\u2019d like something without meat.", "translate": "Desitjaria un plat sense carn.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0592.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 11, "text": "I\u2019d like some mixed vegetables.", "translate": "Desitjaria un plat de verdures.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0593.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 12, "text": "I\u2019d like something that won\u2019t take much time.", "translate": "M'agradaria una cosa que no trigui gaire temps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0594.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 13, "text": "Would you like that with rice?", "translate": "Vol acompanyament d'arr\u00f2s?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0595.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 14, "text": "Would you like that with pasta?", "translate": "Vol acompanyament de pasta / fideus?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0596.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 15, "text": "Would you like that with potatoes?", "translate": "Vol acompanyament de patates?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0597.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 16, "text": "That doesn\u2019t taste good.", "translate": "(Aix\u00f2) no m'agrada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0598.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 17, "text": "The food is cold.", "translate": "El menjar est\u00e0 fred.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0599.mp3"},
{"chapter": "At the restaurant 2", "index": 18, "text": "I didn\u2019t order this.", "translate": "Aix\u00f2 no \u00e9s el que he demanat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0600.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 1, "text": "Is that the train to Berlin?", "translate": "Que \u00e9s aquest el tren a Berl\u00edn?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0663.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 2, "text": "When does the train leave?", "translate": "Quan surt el tren?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0664.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 3, "text": "When does the train arrive in Berlin?", "translate": "Quan arriba el tren a Berl\u00edn?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0665.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 4, "text": "Excuse me, may I pass?", "translate": "Perd\u00f3, que puc passar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0666.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 5, "text": "I think this is my seat.", "translate": "Crec que \u00e9s el meu seient.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0667.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 6, "text": "I think you\u2019re sitting in my seat.", "translate": "Crec que vost\u00e8 est\u00e0 assegut al meu lloc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0668.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 7, "text": "Where is the sleeper?", "translate": "On \u00e9s el cotxe-llit?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0669.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 8, "text": "The sleeper is at the end of the train.", "translate": "El cotxe-llit \u00e9s a la cua del tren.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0670.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 9, "text": "And where is the dining car? \u2013 At the front.", "translate": "On \u00e9s el restaurant? \u2013 En el cap.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0671.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 10, "text": "Can I sleep below?", "translate": "Puc dormir a sota?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0672.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 11, "text": "Can I sleep in the middle?", "translate": "Puc dormir al mig?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0673.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 12, "text": "Can I sleep at the top?", "translate": "Puc dormir a dalt?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0674.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 13, "text": "When will we get to the border?", "translate": "Quan serem a la frontera?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0675.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 14, "text": "How long does the journey to Berlin take?", "translate": "Quant dura el viatge a Berl\u00edn?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0676.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 15, "text": "Is the train delayed?", "translate": "Que el tren t\u00e9 retard?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0677.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 16, "text": "Do you have something to read?", "translate": "Teniu res per llegir?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0678.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 17, "text": "Can one get something to eat and to drink here?", "translate": "Que es pot demanar de menjar i beure aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0679.mp3"},
{"chapter": "On the train", "index": 18, "text": "Could you please wake me up at 7 o\u2019clock?", "translate": "Em podeu despertar a les 7:00 del mat\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0680.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 1, "text": "Please call a taxi.", "translate": "Si us plau, em pot trucar un taxi?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0743.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 2, "text": "What does it cost to go to the station?", "translate": "Quant costa fins a l'estaci\u00f3 de tren?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0744.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 3, "text": "What does it cost to go to the airport?", "translate": "Quant costa fins a l'aeroport?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0745.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 4, "text": "Please go straight ahead.", "translate": "Tot dret, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0746.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 5, "text": "Please turn right here.", "translate": "A la dreta, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0747.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 6, "text": "Please turn left at the corner.", "translate": "Prengui la primera a l'esquerra a la cantonada, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0748.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 7, "text": "I\u2019m in a hurry.", "translate": "Tinc pressa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0749.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 8, "text": "I have time.", "translate": "Tinc temps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0750.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 9, "text": "Please drive slowly.", "translate": "Vagi m\u00e9s a poc a poc, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0751.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 10, "text": "Please stop here.", "translate": "Aturi\u2019s aqu\u00ed, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0752.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 11, "text": "Please wait a moment.", "translate": "Esperi un moment, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0753.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 12, "text": "I\u2019ll be back immediately.", "translate": "Ja torno de seguida.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0754.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 13, "text": "Please give me a receipt.", "translate": "Doni'm un rebut, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0755.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 14, "text": "I have no change.", "translate": "No tinc canvi.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0756.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 15, "text": "That is okay, please keep the change.", "translate": "Va b\u00e9, guardi el canvi.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0757.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 16, "text": "Drive me to this address.", "translate": "Porti\u2019m a aquesta adre\u00e7a.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0758.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 17, "text": "Drive me to my hotel.", "translate": "Porti\u2019m a aquest hotel.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0759.mp3"},
{"chapter": "In the taxi", "index": 18, "text": "Drive me to the beach.", "translate": "Porti\u2019m a la platja.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0760.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 1, "text": "Where is the next gas station?", "translate": "On \u00e9s la benzinera m\u00e9s pr\u00f2xima?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0763.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 2, "text": "I have a flat tyre / tire (am.).", "translate": "Tinc una roda punxada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0764.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 3, "text": "Can you change the tyre / tire (am.)?", "translate": "Em podeu canviar el pneum\u00e0tic?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0765.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 4, "text": "I need a few litres / liters (am.) of diesel.", "translate": "Necessito un parell de litres de di\u00e8sel.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0766.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 5, "text": "I have no more petrol / gas (am.).", "translate": "Ja no tinc m\u00e9s benzina.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0767.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 6, "text": "Do you have a petrol can / jerry can / gas can (am.)?", "translate": "Que teniu un bid\u00f3?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0768.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 7, "text": "Where can I make a call?", "translate": "On puc trucar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0769.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 8, "text": "I need a towing service.", "translate": "Necessito una grua.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0770.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 9, "text": "I\u2019m looking for a garage.", "translate": "Busco un taller.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0771.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 10, "text": "An accident has occurred.", "translate": "S'ha produ\u00eft un accident.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0772.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 11, "text": "Where is the nearest telephone?", "translate": "On \u00e9s el tel\u00e8fon m\u00e9s pr\u00f2xim?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0773.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 12, "text": "Do you have a mobile / cell phone (am.) with you?", "translate": "Que t\u00e9 un tel\u00e8fon m\u00f2bil?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0774.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 13, "text": "We need help.", "translate": "Necessitem ajuda.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0775.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 14, "text": "Call a doctor!", "translate": "Truqueu a un metge!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0776.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 15, "text": "Call the police!", "translate": "Truqueu a la policia!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0777.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 16, "text": "Your papers, please.", "translate": "Els papers, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0778.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 17, "text": "Your licence / license (am.), please.", "translate": "El vostre perm\u00eds de conduir, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0779.mp3"},
{"chapter": "Car breakdown", "index": 18, "text": "Your registration, please.", "translate": "La documentaci\u00f3 del vehicle, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0780.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 1, "text": "Where is the tourist information office?", "translate": "On \u00e9s l'oficina de turisme?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0803.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 2, "text": "Do you have a city map for me?", "translate": "Em podria donar un pla de la ciutat vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0804.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 3, "text": "Can one reserve a room here?", "translate": "Es pot reservar una habitaci\u00f3 d'hotel aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0805.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 4, "text": "Where is the old city?", "translate": "On \u00e9s la ciutat vella?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0806.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 5, "text": "Where is the cathedral?", "translate": "On \u00e9s la catedral?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0807.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 6, "text": "Where is the museum?", "translate": "On \u00e9s el museu?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0808.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 7, "text": "Where can one buy stamps?", "translate": "On puc comprar segells?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0809.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 8, "text": "Where can one buy flowers?", "translate": "On puc comprar flors?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0810.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 9, "text": "Where can one buy tickets?", "translate": "On puc comprar bitllets?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0811.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 10, "text": "Where is the harbour / harbor (am.)?", "translate": "On \u00e9s el port?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0812.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 11, "text": "Where is the market?", "translate": "On \u00e9s el mercat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0813.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 12, "text": "Where is the castle?", "translate": "On \u00e9s el castell?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0814.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 13, "text": "When does the tour begin?", "translate": "Quan comen\u00e7a la visita guiada?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0815.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 14, "text": "When does the tour end?", "translate": "Quan s\u2019acaba la visita guiada?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0816.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 15, "text": "How long is the tour?", "translate": "Quant dura la visita guiada?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0817.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 16, "text": "I would like a guide who speaks German.", "translate": "Voldria un guia que parli alemany.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0818.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 17, "text": "I would like a guide who speaks Italian.", "translate": "Voldria un guia que parli itali\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0819.mp3"},
{"chapter": "Where is ... ?", "index": 18, "text": "I would like a guide who speaks French.", "translate": "Voldria un guia que parli franc\u00e8s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0820.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 1, "text": "Excuse me!", "translate": "Perdoni!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0783.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 2, "text": "Can you help me?", "translate": "Que em podria ajudar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0784.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 3, "text": "Is there a good restaurant around here?", "translate": "On hi ha un bon restaurant per aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0785.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 4, "text": "Take a left at the corner.", "translate": "Giri a l'esquerra a la cantonada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0786.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 5, "text": "Then go straight for a while.", "translate": "Despr\u00e9s continui una mica recte.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0787.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 6, "text": "Then go right for a hundred metres / meters (am.).", "translate": "Despr\u00e9s vagi cent metres a la dreta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0788.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 7, "text": "You can also take the bus.", "translate": "Tamb\u00e9 pot agafar l'autob\u00fas.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0789.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 8, "text": "You can also take the tram.", "translate": "Tamb\u00e9 pot prendre el tramvia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0790.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 9, "text": "You can also follow me with your car.", "translate": "Tamb\u00e9 em pot seguir en cotxe.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0791.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 10, "text": "How do I get to the football / soccer (am.) stadium?", "translate": "Com vaig a l\u2019estadi de futbol?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0792.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 11, "text": "Cross the bridge!", "translate": "Travessi el pont!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0793.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 12, "text": "Go through the tunnel!", "translate": "Passi pel t\u00fanel!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0794.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 13, "text": "Drive until you reach the third traffic light.", "translate": "Vagi fins al tercer sem\u00e0for.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0795.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 14, "text": "Then turn into the first street on your right.", "translate": "Despr\u00e9s prengui el primer carrer a la dreta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0796.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 15, "text": "Then drive straight through the next intersection.", "translate": "Continui tot dret en el pr\u00f2xim encreuament.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0797.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 16, "text": "Excuse me, how do I get to the airport?", "translate": "Perdoni\u2019m, com vaig a l'aeroport?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0798.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 17, "text": "It is best if you take the underground / subway (am.).", "translate": "El millor \u00e9s agafar el metro.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0799.mp3"},
{"chapter": "Asking for directions", "index": 18, "text": "Simply get out at the last stop.", "translate": "Continui fins a l\u2019\u00faltima estaci\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0800.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 1, "text": "The zoo is there.", "translate": "El zool\u00f2gic \u00e9s all\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0843.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 2, "text": "The giraffes are there.", "translate": "Les girafes s\u00f3n all\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0844.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 3, "text": "Where are the bears?", "translate": "On s\u00f3n els \u00f3ssos?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0845.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 4, "text": "Where are the elephants?", "translate": "On s\u00f3n els elefants?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0846.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 5, "text": "Where are the snakes?", "translate": "On s\u00f3n les serps?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0847.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 6, "text": "Where are the lions?", "translate": "On s\u00f3n els lleons?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0848.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 7, "text": "I have a camera.", "translate": "Tinc una c\u00e0mera de fotos.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0849.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 8, "text": "I also have a video camera.", "translate": "Tamb\u00e9 tinc una c\u00e0mera de v\u00eddeo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0850.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 9, "text": "Where can I find a battery?", "translate": "On puc trobar piles?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0851.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 10, "text": "Where are the penguins?", "translate": "On s\u00f3n els ping\u00fcins?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0852.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 11, "text": "Where are the kangaroos?", "translate": "On s\u00f3n els cangurs?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0853.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 12, "text": "Where are the rhinos?", "translate": "On es troben els rinoceronts?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0854.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 13, "text": "Where is the toilet / restroom (am.)?", "translate": "On s\u00f3n els lavabos?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0855.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 14, "text": "There is a caf\u00e9 over there.", "translate": "Hi ha un caf\u00e8 all\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0856.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 15, "text": "There is a restaurant over there.", "translate": "Hi ha un restaurant all\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0857.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 16, "text": "Where are the camels?", "translate": "On s\u00f3n els camells?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0858.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 17, "text": "Where are the gorillas and the zebras?", "translate": "On s\u00f3n els goril\u2022les i les zebres?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0859.mp3"},
{"chapter": "At the zoo", "index": 18, "text": "Where are the tigers and the crocodiles?", "translate": "On s\u00f3n els tigres i els cocodrils?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0860.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 1, "text": "When is the next train to Berlin?", "translate": "Quan surt el pr\u00f2xim tren cap a Berl\u00edn?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0643.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 2, "text": "When is the next train to Paris?", "translate": "Quan surt el pr\u00f2xim tren cap a Par\u00eds?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0644.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 3, "text": "When is the next train to London?", "translate": "Quan surt el pr\u00f2xim tren cap a Londres?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0645.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 4, "text": "When does the train for Warsaw leave?", "translate": "A quina hora surt el tren que va a Vars\u00f2via?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0646.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 5, "text": "When does the train for Stockholm leave?", "translate": "A quina hora surt el tren que va a Estocolm?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0647.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 6, "text": "When does the train for Budapest leave?", "translate": "A quina hora surt el tren que va a Budapest?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0648.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 7, "text": "I\u2019d like a ticket to Madrid.", "translate": "Voldria un bitllet per Madrid.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0649.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 8, "text": "I\u2019d like a ticket to Prague.", "translate": "Voldria un bitllet per Praga.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0650.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 9, "text": "I\u2019d like a ticket to Bern.", "translate": "Voldria un bitllet per Berna.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0651.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 10, "text": "When does the train arrive in Vienna?", "translate": "Quan arriba a Viena el tren?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0652.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 11, "text": "When does the train arrive in Moscow?", "translate": "Quan arriba a Moscou el tren?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0653.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 12, "text": "When does the train arrive in Amsterdam?", "translate": "Quan arriba a Amsterdam el tren?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0654.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 13, "text": "Do I have to change trains?", "translate": "Haur\u00e9 de canviar de tren?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0655.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 14, "text": "From which platform does the train leave?", "translate": "De quina andana surt el tren?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0656.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 15, "text": "Does the train have sleepers?", "translate": "Que t\u00e9 cotxe-llit el tren?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0657.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 16, "text": "I\u2019d like a one-way ticket to Brussels.", "translate": "Voldria un bitllet d\u2019anada a Brussel\u2022les.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0658.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 17, "text": "I\u2019d like a return ticket to Copenhagen.", "translate": "Voldria un bitllet d\u2019anada i tornada a Copenhaguen.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0659.mp3"},
{"chapter": "At the train station", "index": 18, "text": "What does a berth in the sleeper cost?", "translate": "Quant costa una pla\u00e7a al cotxe-llit?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0660.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 1, "text": "I\u2019d like to book a flight to Athens.", "translate": "M'agradaria reservar un seient en el vol a Atenes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0683.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 2, "text": "Is it a direct flight?", "translate": "\u00c9s un vol directe?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0684.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 3, "text": "A window seat, non-smoking, please.", "translate": "Un lloc al costat de la finestra per a no fumadors, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0685.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 4, "text": "I would like to confirm my reservation.", "translate": "Voldria confirmar la meva reserva.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0686.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 5, "text": "I would like to cancel my reservation.", "translate": "Voldria anul\u2022lar la meva reserva.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0687.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 6, "text": "I would like to change my reservation.", "translate": "Voldria canviar la meva reserva.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0688.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 7, "text": "When is the next flight to Rome?", "translate": "Quan \u00e9s el pr\u00f2xim vol a Roma?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0689.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 8, "text": "Are there two seats available?", "translate": "Queden seients disponibles?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0690.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 9, "text": "No, we have only one seat available.", "translate": "No, ja nom\u00e9s queda un lloc lliure.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0691.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 10, "text": "When do we land?", "translate": "Quan aterrem?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0692.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 11, "text": "When will we be there?", "translate": "Quan hi arribem?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0693.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 12, "text": "When does a bus go to the city centre / center (am.)?", "translate": "Quan surt un autob\u00fas que va al centre de la ciutat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0694.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 13, "text": "Is that your suitcase?", "translate": "Aquesta \u00e9s la seva maleta?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0695.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 14, "text": "Is that your bag?", "translate": "Aquesta \u00e9s la seva bossa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0696.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 15, "text": "Is that your luggage?", "translate": "\u00c9s aquest el seu equipatge?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0697.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 16, "text": "How much luggage can I take?", "translate": "Quant equipatge puc portar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0698.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 17, "text": "Twenty kilos.", "translate": "Vint quilos.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0699.mp3"},
{"chapter": "At the airport", "index": 18, "text": "What? Only twenty kilos?", "translate": "Com? Nom\u00e9s vint quilos?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0700.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 1, "text": "We want to go to the cinema.", "translate": "Volem anar al cinema.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0883.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 2, "text": "A good film is playing today.", "translate": "Avui fan una bona pel\u2022l\u00edcula.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0884.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 3, "text": "The film is brand new.", "translate": "La pel\u2022l\u00edcula \u00e9s completament nova.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0885.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 4, "text": "Where is the cash register?", "translate": "On \u00e9s la taquilla?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0886.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 5, "text": "Are seats still available?", "translate": "Encara hi ha entrades disponibles?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0887.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 6, "text": "How much are the admission tickets?", "translate": "Quant val l\u2019entrada?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0888.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 7, "text": "When does the show begin?", "translate": "Quan comen\u00e7a la sessi\u00f3?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0889.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 8, "text": "How long is the film?", "translate": "Quant dura la pel\u2022l\u00edcula?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0890.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 9, "text": "Can one reserve tickets?", "translate": "Es poden reservar entrades?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0891.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 10, "text": "I want to sit at the back.", "translate": "Vull seure a la part de darrere.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0892.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 11, "text": "I want to sit at the front.", "translate": "Vull seure a la part davantera.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0893.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 12, "text": "I want to sit in the middle.", "translate": "Vull seure al mig.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0894.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 13, "text": "The film was exciting.", "translate": "La pel\u2022l\u00edcula era de suspens.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0895.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 14, "text": "The film was not boring.", "translate": "La pel\u2022l\u00edcula no era avorrida.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0896.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 15, "text": "But the book on which the film was based was better.", "translate": "Per\u00f2 el llibre \u00e9s millor que la pel\u2022l\u00edcula.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0897.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 16, "text": "How was the music?", "translate": "Com era la m\u00fasica?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0898.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 17, "text": "How were the actors?", "translate": "Com eren els actors?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0899.mp3"},
{"chapter": "At the cinema", "index": 18, "text": "Were there English subtitles?", "translate": "Hi havia subt\u00edtols en angl\u00e8s?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0900.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 1, "text": "He drives a motorbike.", "translate": "Ell va en moto.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0723.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 2, "text": "He rides a bicycle.", "translate": "Ell va amb bicicleta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0724.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 3, "text": "He walks.", "translate": "Ell va a peu.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0725.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 4, "text": "He goes by ship.", "translate": "Ell va en vaixell.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0726.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 5, "text": "He goes by boat.", "translate": "Ell va en barca.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0727.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 6, "text": "He swims.", "translate": "Ell neda.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0728.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 7, "text": "Is it dangerous here?", "translate": "Que \u00e9s perill\u00f3s estar aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0729.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 8, "text": "Is it dangerous to hitchhike alone?", "translate": "Que \u00e9s perill\u00f3s fer autoestop sol?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0730.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 9, "text": "Is it dangerous to go for a walk at night?", "translate": "Que \u00e9s perill\u00f3s passejar a la nit?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0731.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 10, "text": "We got lost.", "translate": "Ens hem equivocat de cam\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0732.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 11, "text": "We\u2019re on the wrong road.", "translate": "Anem pel mal cam\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0733.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 12, "text": "We must turn around.", "translate": "Hem de fer mitja volta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0734.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 13, "text": "Where can one park here?", "translate": "On podem estacionar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0735.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 14, "text": "Is there a parking lot here?", "translate": "Que hi ha una zona d\u2019estacionament aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0736.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 15, "text": "How long can one park here?", "translate": "Quant de temps puc estacionar aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0737.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 16, "text": "Do you ski?", "translate": "Que fa esqu\u00ed vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0738.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 17, "text": "Do you take the ski lift to the top?", "translate": "Que puja amb el teleesqu\u00ed vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0739.mp3"},
{"chapter": "En route", "index": 18, "text": "Can one rent skis here?", "translate": "\u00c9s possible llogar esqu\u00eds aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0740.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 1, "text": "Is the beach clean?", "translate": "\u00c9s neta la platja?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0943.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 2, "text": "Can one swim there?", "translate": "Ens podem banyar all\u00e0?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0944.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 3, "text": "Isn\u2019t it dangerous to swim there?", "translate": "\u00c9s perill\u00f3s nedar all\u00e0?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0945.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 4, "text": "Can one rent a sun umbrella / parasol here?", "translate": "\u00c9s possible llogar un para-sol aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0946.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 5, "text": "Can one rent a deck chair here?", "translate": "\u00c9s possible llogar una gandula aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0947.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 6, "text": "Can one rent a boat here?", "translate": "\u00c9s possible llogar un vaixell aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0948.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 7, "text": "I would like to surf.", "translate": "Voldria fer surf.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0949.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 8, "text": "I would like to dive.", "translate": "M'agradaria fer submarinisme.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0950.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 9, "text": "I would like to water ski.", "translate": "Voldria practicar esqu\u00ed aqu\u00e0tic.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0951.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 10, "text": "Can one rent a surfboard?", "translate": "\u00c9s possible llogar una taula de surf?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0952.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 11, "text": "Can one rent diving equipment?", "translate": "\u00c9s possible llogar l\u2019equipament de submarinisme?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0953.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 12, "text": "Can one rent water skis?", "translate": "\u00c9s possible llogar motos d'aigua?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0954.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 13, "text": "I\u2019m only a beginner.", "translate": "Jo s\u00f3c principiant.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0955.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 14, "text": "I\u2019m moderately good.", "translate": "S\u00f3c de nivell mitj\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0956.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 15, "text": "I\u2019m pretty good at it.", "translate": "Tinc un bon nivell.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0957.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 16, "text": "Where is the ski lift?", "translate": "On \u00e9s el teleesqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0958.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 17, "text": "Do you have skis?", "translate": "Que has portat els esqu\u00eds?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0959.mp3"},
{"chapter": "Vacation activities", "index": 18, "text": "Do you have ski boots?", "translate": "Que has portat les botes d'esqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0960.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 1, "text": "Where is the bus stop?", "translate": "On \u00e9s la parada de l'autob\u00fas?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0703.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 2, "text": "Which bus goes to the city centre / center (am.)?", "translate": "Quin autob\u00fas va al centre de la ciutat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0704.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 3, "text": "Which bus do I have to take?", "translate": "Quina l\u00ednia he de prendre?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0705.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 4, "text": "Do I have to change?", "translate": "Haur\u00e9 de canviar d\u2019autob\u00fas?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0706.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 5, "text": "Where do I have to change?", "translate": "On he de canviar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0707.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 6, "text": "How much does a ticket cost?", "translate": "Quant costa un bitllet?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0708.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 7, "text": "How many stops are there before downtown / the city centre?", "translate": "Quantes parades hi ha fins al centre?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0709.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 8, "text": "You have to get off here.", "translate": "Heu de baixar aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0710.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 9, "text": "You have to get off at the back.", "translate": "Heu de baixar per darrere.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0711.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 10, "text": "The next train is in 5 minutes.", "translate": "El pr\u00f2xim metro arriba d\u2019aqu\u00ed cinc minuts.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0712.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 11, "text": "The next tram is in 10 minutes.", "translate": "El pr\u00f2xim tramvia arriba d\u2019aqu\u00ed deu minuts.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0713.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 12, "text": "The next bus is in 15 minutes.", "translate": "El pr\u00f2xim autob\u00fas arriba d\u2019aqu\u00ed quinze minuts.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0714.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 13, "text": "When is the last train?", "translate": "Quan passa el darrer tren?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0715.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 14, "text": "When is the last tram?", "translate": "Quan passa el darrer tramvia?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0716.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 15, "text": "When is the last bus?", "translate": "Quan passa el darrer autob\u00fas?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0717.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 16, "text": "Do you have a ticket?", "translate": "Que t\u00e9 bitllet?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0718.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 17, "text": "A ticket? \u2013 No, I don\u2019t have one.", "translate": "Bitllet? \u2013 No, no en tinc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0719.mp3"},
{"chapter": "Public transportation", "index": 18, "text": "Then you have to pay a fine.", "translate": "Llavors vost\u00e8 ha de pagar una multa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0720.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 1, "text": "Where do you come from?", "translate": "D'on \u00e9s vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0403.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 2, "text": "From Basel.", "translate": "De Basilea.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0404.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 3, "text": "Basel is in Switzerland.", "translate": "Basilea \u00e9s a Su\u00efssa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0405.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 4, "text": "May I introduce Mr. Miller?", "translate": "Li presento el senyor M\u00fcller.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0406.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 5, "text": "He is a foreigner.", "translate": "\u00c9s estranger.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0407.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 6, "text": "He speaks several languages.", "translate": "Parla diverses lleng\u00fces.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0408.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 7, "text": "Are you here for the first time?", "translate": "\u00c9s la primera vegada que \u00e9s aqu\u00ed vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0409.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 8, "text": "No, I was here once last year.", "translate": "No, ja hi vaig ser l'any passat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0410.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 9, "text": "Only for a week, though.", "translate": "Per\u00f2 nom\u00e9s per una setmana.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0411.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 10, "text": "How do you like it here?", "translate": "Li agrada el nostre pa\u00eds / la nostra ciutat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0412.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 11, "text": "A lot. The people are nice.", "translate": "Molt. La gent \u00e9s molt amable.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0413.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 12, "text": "And I like the scenery, too.", "translate": "I tamb\u00e9 m'agrada el paisatge.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0414.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 13, "text": "What is your profession?", "translate": "Quina \u00e9s la seva professi\u00f3?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0415.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 14, "text": "I am a translator.", "translate": "S\u00f3c traductor.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0416.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 15, "text": "I translate books.", "translate": "Tradueixo llibres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0417.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 16, "text": "Are you alone here?", "translate": "Est\u00e0 sol aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0418.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 17, "text": "No, my wife / my husband is also here.", "translate": "No, la meva dona / el meu marit tamb\u00e9 \u00e9s aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0419.mp3"},
{"chapter": "Small Talk 2", "index": 18, "text": "And those are my two children.", "translate": "I all\u00e0 s\u00f3n els meus dos fills.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0420.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 1, "text": "Is the market open on Sundays?", "translate": "Que el mercat \u00e9s obert el diumenge?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0823.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 2, "text": "Is the fair open on Mondays?", "translate": "Que obre la fira el dilluns?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0824.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 3, "text": "Is the exhibition open on Tuesdays?", "translate": "Que \u00e9s oberta l'exposici\u00f3 el dimarts?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0825.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 4, "text": "Is the zoo open on Wednesdays?", "translate": "Que el obre zool\u00f2gic el dimecres?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0826.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 5, "text": "Is the museum open on Thursdays?", "translate": "Que el obre museu el dijous?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0827.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 6, "text": "Is the gallery open on Fridays?", "translate": "Que la galeria obre el divendres?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0828.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 7, "text": "Can one take photographs?", "translate": "Es pot fer fotos?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0829.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 8, "text": "Does one have to pay an entrance fee?", "translate": "S\u2019ha de pagar entrada?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0830.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 9, "text": "How much is the entrance fee?", "translate": "Quant costa l'entrada?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0831.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 10, "text": "Is there a discount for groups?", "translate": "Hi ha descompte per a grups?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0832.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 11, "text": "Is there a discount for children?", "translate": "Hi ha descompte per als nens?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0833.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 12, "text": "Is there a discount for students?", "translate": "Hi ha descompte d'estudiant?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0834.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 13, "text": "What building is that?", "translate": "Qu\u00e8 \u00e9s aquest edifici?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0835.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 14, "text": "How old is the building?", "translate": "De quan \u00e9s aquest edifici?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0836.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 15, "text": "Who built the building?", "translate": "Qui va construir aquest edifici?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0837.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 16, "text": "I\u2019m interested in architecture.", "translate": "M\u2019interessa l'arquitectura.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0838.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 17, "text": "I\u2019m interested in art.", "translate": "M\u2019interessa l'art.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0839.mp3"},
{"chapter": "City tour", "index": 18, "text": "I\u2019m interested in paintings.", "translate": "M\u2019interessa la pintura.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0840.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 1, "text": "You have to pack our suitcase!", "translate": "Has de fer la nostra maleta!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0923.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 2, "text": "Don\u2019t forget anything!", "translate": "No t\u2019en pots oblidar de res!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0924.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 3, "text": "You need a big suitcase!", "translate": "Et cal una maleta gran!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0925.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 4, "text": "Don\u2019t forget your passport!", "translate": "No oblidis el teu passaport!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0926.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 5, "text": "Don\u2019t forget your ticket!", "translate": "No oblidis el teu bitllet!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0927.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 6, "text": "Don\u2019t forget your traveller\u2019s cheques / traveler\u2019s checks (am.)!", "translate": "No oblidis els teus xecs de viatge!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0928.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 7, "text": "Take some suntan lotion with you.", "translate": "Emporta\u2019t crema solar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0929.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 8, "text": "Take the sun-glasses with you.", "translate": "Enduu-te ulleres de sol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0930.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 9, "text": "Take the sun hat with you.", "translate": "Emporta\u2019t un barret pel sol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0931.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 10, "text": "Do you want to take a road map?", "translate": "Et vols endur un mapa de carreteres?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0932.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 11, "text": "Do you want to take a travel guide?", "translate": "Et vols emportar una guia de viatge?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0933.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 12, "text": "Do you want to take an umbrella?", "translate": "Et vols emportar un paraigua?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0934.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 13, "text": "Remember to take pants, shirts and socks.", "translate": "Pensa en pantalons, camises i mitjons.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0935.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 14, "text": "Remember to take ties, belts and sports jackets.", "translate": "Pensa en corbates, cinturons i jaquetes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0936.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 15, "text": "Remember to take pyjamas, nightgowns and t-shirts.", "translate": "Pensa en pijames, camises de nit i samarretes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0937.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 1, "text": "Is this seat taken?", "translate": "\u00c9s lliure aquest seient?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0903.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 2, "text": "May I sit with you?", "translate": "Puc seure al teu costat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0904.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 3, "text": "Sure.", "translate": "Ben segur.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0905.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 4, "text": "How do you like the music?", "translate": "Com troba la m\u00fasica?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0906.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 5, "text": "A little too loud.", "translate": "Una mica massa forta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0907.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 16, "text": "You need shoes, sandals and boots.", "translate": "Et fan falta sabates, sand\u00e0lies i botes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0938.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 17, "text": "You need handkerchiefs, soap and a nail clipper.", "translate": "Et fan falta mocadors, sab\u00f3 i un tallaungles.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0939.mp3"},
{"chapter": "Preparing a trip", "index": 18, "text": "You need a comb, a toothbrush and toothpaste.", "translate": "Et fa falta una pinta, un raspall de dents i pasta dental.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0940.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 6, "text": "But the band plays very well.", "translate": "Ara b\u00e9, la banda toca molt b\u00e9.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0908.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 7, "text": "Do you come here often?", "translate": "Ve sovint aqu\u00ed vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0909.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 8, "text": "No, this is the first time.", "translate": "No, \u00e9s la primera vegada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0910.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 9, "text": "I\u2019ve never been here before.", "translate": "Encara no hi havia vingut.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0911.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 10, "text": "Would you like to dance?", "translate": "Vol ballar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0912.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 11, "text": "Maybe later.", "translate": "M\u00e9s tard, potser.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0913.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 12, "text": "I can\u2019t dance very well.", "translate": "No s\u00e9 ballar gaire b\u00e9.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0914.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 13, "text": "It\u2019s very easy.", "translate": "\u00c9s molt f\u00e0cil.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0915.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 14, "text": "I\u2019ll show you.", "translate": "Li puc ensenyar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0916.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 15, "text": "No, maybe some other time.", "translate": "No, millor una altra dia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0917.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 16, "text": "Are you waiting for someone?", "translate": "Est\u00e0 esperant alg\u00fa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0918.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 17, "text": "Yes, for my boyfriend.", "translate": "S\u00ed, el meu amic / xicot.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0919.mp3"},
{"chapter": "In the discotheque", "index": 18, "text": "There he is!", "translate": "Ja hi arriba d\u2019all\u00e0 al fons!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0920.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 1, "text": "It is hot today.", "translate": "Avui fa calor.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0983.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 2, "text": "Shall we go to the swimming pool?", "translate": "I si anem a la piscina?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0984.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 3, "text": "Do you feel like swimming?", "translate": "Tens ganes de nedar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0985.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 4, "text": "Do you have a towel?", "translate": "Tens una tovallola?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0986.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 5, "text": "Do you have swimming trunks?", "translate": "Tens un banyador?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0987.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 6, "text": "Do you have a bathing suit?", "translate": "Tens un vestit de bany?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0988.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 7, "text": "Can you swim?", "translate": "Saps nedar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0989.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 8, "text": "Can you dive?", "translate": "Saps fer submarinisme?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0990.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 9, "text": "Can you jump in the water?", "translate": "Saps tirar-te a l\u2019aigua?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0991.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 10, "text": "Where is the shower?", "translate": "On \u00e9s el bany?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0992.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 11, "text": "Where is the changing room?", "translate": "On \u00e9s el vestidor?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0993.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 12, "text": "Where are the swimming goggles?", "translate": "On s\u00f3n les ulleres de nataci\u00f3?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0994.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 13, "text": "Is the water deep?", "translate": "Que \u00e9s gaire fonda l\u2019aigua?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0995.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 14, "text": "Is the water clean?", "translate": "Que \u00e9s neta l\u2019aigua?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0996.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 15, "text": "Is the water warm?", "translate": "Que \u00e9s calenta l\u2019aigua?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0997.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 16, "text": "I am freezing.", "translate": "Em gelo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0998.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 17, "text": "The water is too cold.", "translate": "L'aigua \u00e9s massa freda.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0999.mp3"},
{"chapter": "In the swimming pool", "index": 18, "text": "I am getting out of the water now.", "translate": "Ara surto de l\u2019aigua.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1000.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 1, "text": "I want to go to the library.", "translate": "Vull anar a la biblioteca.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1003.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 2, "text": "I want to go to the bookstore.", "translate": "Vull anar a la llibreria.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1004.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 3, "text": "I want to go to the newspaper stand.", "translate": "Vull anar al quiosc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1005.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 4, "text": "I want to borrow a book.", "translate": "Vull manllevar un llibre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1006.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 5, "text": "I want to buy a book.", "translate": "Vull comprar un llibre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1007.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 6, "text": "I want to buy a newspaper.", "translate": "Vull comprar un diari.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1008.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 7, "text": "I want to go to the library to borrow a book.", "translate": "Vull anar a la biblioteca per manllevar un llibre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1009.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 8, "text": "I want to go to the bookstore to buy a book.", "translate": "Vull anar a la llibreria per comprar un llibre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1010.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 9, "text": "I want to go to the kiosk / newspaper stand to buy a newspaper.", "translate": "Vull anar al quiosc a comprar el diari.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1011.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 10, "text": "I want to go to the optician.", "translate": "Vull anar a ca l'\u00f2ptic.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1012.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 11, "text": "I want to go to the supermarket.", "translate": "Vull anar al supermercat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1013.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 12, "text": "I want to go to the bakery.", "translate": "Vull anar al forn de pa / a la fleca.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1014.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 13, "text": "I want to buy some glasses.", "translate": "Vull comprar un parell d'ulleres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1015.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 14, "text": "I want to buy fruit and vegetables.", "translate": "Vull comprar fruites i verdures.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1016.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 15, "text": "I want to buy rolls and bread.", "translate": "Vull comprar pastes i pa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1017.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 16, "text": "I want to go to the optician to buy glasses.", "translate": "Vull anar ca l\u2019\u00f2ptic per comprar un parell d'ulleres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1018.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 17, "text": "I want to go to the supermarket to buy fruit and vegetables.", "translate": "Vull anar al supermercat per comprar fruites i verdures.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1019.mp3"},
{"chapter": "Running errands", "index": 18, "text": "I want to go to the baker to buy rolls and bread.", "translate": "Jo vull anar a la fleca per comprar pastes i pa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1020.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 1, "text": "We\u2019re looking for a sports shop.", "translate": "Busquem una botiga d'esports.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1043.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 2, "text": "We\u2019re looking for a butcher shop.", "translate": "Busquem una carnisseria.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1044.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 3, "text": "We\u2019re looking for a pharmacy / drugstore (am.).", "translate": "Busquem una farm\u00e0cia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1045.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 4, "text": "We want to buy a football.", "translate": "\u00c9s que voldr\u00edem comprar una pilota de futbol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1046.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 5, "text": "We want to buy salami.", "translate": "\u00c9s que voldr\u00edem comprar salami.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1047.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 6, "text": "We want to buy medicine.", "translate": "\u00c9s que voldr\u00edem comprar medicaments.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1048.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 7, "text": "We\u2019re looking for a sports shop to buy a football.", "translate": "Busquem una botiga d'esports per comprar una pilota de futbol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1049.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 8, "text": "We\u2019re looking for a butcher shop to buy salami.", "translate": "Busquem una carnisseria per comprar salami.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1050.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 9, "text": "We\u2019re looking for a drugstore to buy medicine.", "translate": "Busquem una farm\u00e0cia per comprar medicaments.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1051.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 10, "text": "I\u2019m looking for a jeweller / jeweler (am.).", "translate": "Busco un joier.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1052.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 11, "text": "I\u2019m looking for a photo equipment store.", "translate": "Busco una botiga de fotografia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1053.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 12, "text": "I\u2019m looking for a confectionery.", "translate": "Busco una pastisseria.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1054.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 13, "text": "I actually plan to buy a ring.", "translate": "\u00c9s que tinc la intenci\u00f3 de comprar un anell.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1055.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 14, "text": "I actually plan to buy a roll of film.", "translate": "\u00c9s que tinc la intenci\u00f3 de comprar un rodet de fotos.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1056.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 1, "text": "I want to buy a present.", "translate": "Vull comprar un regal.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1063.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 2, "text": "But nothing too expensive.", "translate": "Per\u00f2 res massa car.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1064.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 3, "text": "Maybe a handbag?", "translate": "Potser una bossa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1065.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 15, "text": "I actually plan to buy a cake.", "translate": "\u00c9s que tinc la intenci\u00f3 de comprar un past\u00eds.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1057.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 16, "text": "I\u2019m looking for a jeweler to buy a ring.", "translate": "Busco un joier per comprar un anell.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1058.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 17, "text": "I\u2019m looking for a photo shop to buy a roll of film.", "translate": "Busco un fot\u00f2graf per comprar un rodet de fotos.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1059.mp3"},
{"chapter": "Shops", "index": 18, "text": "I\u2019m looking for a confectionery to buy a cake.", "translate": "Busco una pastisseria per comprar un past\u00eds.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1060.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 4, "text": "Which color would you like?", "translate": "De quin color la vol?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1066.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 5, "text": "Black, brown or white?", "translate": "Negra, marr\u00f3 o blanca?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1067.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 6, "text": "A large one or a small one?", "translate": "Una de gran o petita?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1068.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 7, "text": "May I see this one, please?", "translate": "Que puc veure aquesta?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1069.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 8, "text": "Is it made of leather?", "translate": "\u00c9s de cuir?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1070.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 9, "text": "Or is it made of plastic?", "translate": "O de pl\u00e0stic?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1071.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 10, "text": "Of leather, of course.", "translate": "De cuir, \u00e9s clar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1072.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 11, "text": "This is very good quality.", "translate": "\u00c9s de molt bona qualitat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1073.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 12, "text": "And the bag is really very reasonable.", "translate": "I la bossa \u00e9s realment a un bon preu.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1074.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 13, "text": "I like it.", "translate": "M'agrada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1075.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 14, "text": "I\u2019ll take it.", "translate": "La compro.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1076.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 15, "text": "Can I exchange it if needed?", "translate": "La puc tornar, si de cas?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1077.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 16, "text": "Of course.", "translate": "Naturalment.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1078.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 17, "text": "We\u2019ll gift wrap it.", "translate": "L\u2019empaquetem per regal.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1079.mp3"},
{"chapter": "Shopping", "index": 18, "text": "The cashier is over there.", "translate": "La caixa \u00e9s all\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1080.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 1, "text": "What do you do for a living?", "translate": "De qu\u00e8 treballa vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1083.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 2, "text": "My husband is a doctor.", "translate": "El meu marit \u00e9s metge.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1084.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 3, "text": "I work as a nurse part-time.", "translate": "(Jo) treballo com a infermera a temps parcial.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1085.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 4, "text": "We will soon receive our pension.", "translate": "Aviat ens jubilarem.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1086.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 5, "text": "But taxes are high.", "translate": "Per\u00f2 els impostos s\u00f3n alts.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1087.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 6, "text": "And health insurance is expensive.", "translate": "I l'asseguran\u00e7a de salut \u00e9s cara.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1088.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 7, "text": "What would you like to become some day?", "translate": "Qu\u00e8 vols fer de gran?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1089.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 8, "text": "I would like to become an engineer.", "translate": "M'agradaria ser enginyer.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1090.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 9, "text": "I want to go to college.", "translate": "(jo) vull estudiar a la universitat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1091.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 10, "text": "I am an intern.", "translate": "S\u00f3c un becari / una bec\u00e0ria.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1092.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 11, "text": "I do not earn much.", "translate": "No guanyo gaire.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1093.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 12, "text": "I am doing an internship abroad.", "translate": "Estic fent unes pr\u00e0ctiques a l'estranger.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1094.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 13, "text": "That is my boss.", "translate": "Aquest \u00e9s el meu cap / el meu \"jefe\".", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1095.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 14, "text": "I have nice colleagues.", "translate": "Tinc bons companys de feina.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1096.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 15, "text": "We always go to the cafeteria at noon.", "translate": "Al migdia, sempre anem a la cantina.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1097.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 16, "text": "I am looking for a job.", "translate": "Estic buscant feina.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1098.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 17, "text": "I have already been unemployed for a year.", "translate": "Estic desocupat des de fa un any.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1099.mp3"},
{"chapter": "Working", "index": 18, "text": "There are too many unemployed people in this country.", "translate": "Hi ha massa desocupats en aquest pa\u00eds.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1100.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 1, "text": "I have a doctor\u2019s appointment.", "translate": "Tinc una cita amb el metge.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1123.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 2, "text": "I have the appointment at ten o\u2019clock.", "translate": "Tinc una cita a les deu en punt.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1124.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 3, "text": "What is your name?", "translate": "Com es diu vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1125.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 4, "text": "Please take a seat in the waiting room.", "translate": "Si us plau, assegui\u2019s a la sala d'espera.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1126.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 5, "text": "The doctor is on his way.", "translate": "El metge ja arriba.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1127.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 6, "text": "What insurance company do you belong to?", "translate": "On est\u00e0 assegurat (-ada)?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1128.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 7, "text": "What can I do for you?", "translate": "En qu\u00e8 li puc ajudar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1129.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 8, "text": "Do you have any pain?", "translate": "Que li fa mal alguna cosa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1130.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 9, "text": "Where does it hurt?", "translate": "On li fa mal?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1131.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 10, "text": "I always have back pain.", "translate": "Encara em fa mal l'esquena.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1132.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 11, "text": "I often have headaches.", "translate": "Tinc sovint mals de cap.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1133.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 12, "text": "I sometimes have stomach aches.", "translate": "A vegades em fa mal la panxa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1134.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 13, "text": "Remove your top!", "translate": "Tregui\u2019s la part de dalt, si us plau!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1135.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 14, "text": "Lie down on the examining table.", "translate": "Si us plau, estiri\u2019s a la llitera!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1136.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 15, "text": "Your blood pressure is okay.", "translate": "La tensi\u00f3 \u00e9s normal.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1137.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 16, "text": "I will give you an injection.", "translate": "Ara li posar\u00e9 una injecci\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1138.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 1, "text": "Where is the nearest post office?", "translate": "On \u00e9s l'oficina de correus m\u00e9s propera?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1163.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 2, "text": "Is the post office far from here?", "translate": "Quina \u00e9s la dist\u00e0ncia fins a l'oficina de correus m\u00e9s pr\u00f2xima?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1164.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 3, "text": "Where is the nearest mail box?", "translate": "On \u00e9s la b\u00fastia m\u00e9s pr\u00f2xima?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1165.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 4, "text": "I need a couple of stamps.", "translate": "Necessito alguns segells.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1166.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 17, "text": "I will give you some pills.", "translate": "Li prescric unes pastilles.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1139.mp3"},
{"chapter": "At the doctor", "index": 18, "text": "I am giving you a prescription for the pharmacy.", "translate": "Li dono una recepta per a la farm\u00e0cia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1140.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 5, "text": "For a card and a letter.", "translate": "Per a una postal i una carta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1167.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 6, "text": "How much is the postage to America?", "translate": "Quant costa el franqueig per a Am\u00e8rica?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1168.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 7, "text": "How heavy is the package?", "translate": "Quant pesa el paquet?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1169.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 8, "text": "Can I send it by air mail?", "translate": "Que el puc enviar per via a\u00e8ria?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1170.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 9, "text": "How long will it take to get there?", "translate": "Quant de temps triga fins que arriba?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1171.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 10, "text": "Where can I make a call?", "translate": "On puc trucar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1172.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 11, "text": "Where is the nearest telephone booth?", "translate": "On \u00e9s la cabina telef\u00f2nica m\u00e9s pr\u00f2xima?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1173.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 12, "text": "Do you have calling cards?", "translate": "Que t\u00e9 una targeta de tel\u00e8fon?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1174.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 13, "text": "Do you have a telephone directory?", "translate": "Que t\u00e9 una guia telef\u00f2nica?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1175.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 14, "text": "Do you know the area code for Austria?", "translate": "Sap el codi per trucar a \u00c0ustria?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1176.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 15, "text": "One moment, I\u2019ll look it up.", "translate": "Un moment, vaig a veure.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1177.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 16, "text": "The line is always busy.", "translate": "La l\u00ednia est\u00e0 sempre ocupada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1178.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 17, "text": "Which number did you dial?", "translate": "Quin n\u00famero ha marcat vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1179.mp3"},
{"chapter": "At the post office", "index": 18, "text": "You have to dial a zero first!", "translate": "Primer ha de marcar el zero!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1180.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 1, "text": "Is there a disco here?", "translate": "On hi ha una discoteca per aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0863.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 2, "text": "Is there a nightclub here?", "translate": "On hi ha un club nocturn per aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0864.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 3, "text": "Is there a pub here?", "translate": "Que hi ha cap bar per aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0865.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 4, "text": "What\u2019s playing at the theatre / theater (am.) this evening?", "translate": "Qu\u00e8 hi ha aquesta nit al teatre?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0866.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 5, "text": "What\u2019s playing at the cinema / movies (am.) this evening?", "translate": "Qu\u00e8 fan aquesta nit al cinema?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0867.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 6, "text": "What\u2019s on TV this evening?", "translate": "Qu\u00e8 hi ha aquesta nit a la televisi\u00f3?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0868.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 7, "text": "Are tickets for the theatre / theater (am.) still available?", "translate": "Encara hi ha entrades per al teatre?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0869.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 8, "text": "Are tickets for the cinema / movies (am.) still available?", "translate": "Encara hi ha entrades per al cinema?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0870.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 9, "text": "Are tickets for the football / soccer am. game still available?", "translate": "Encara hi ha entrades per al partit de futbol?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0871.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 10, "text": "I want to sit in the back.", "translate": "Vull seure al fons.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0872.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 11, "text": "I want to sit somewhere in the middle.", "translate": "Vull seure al mig.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0873.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 12, "text": "I want to sit at the front.", "translate": "Vull seure al davant.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0874.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 13, "text": "Could you recommend something?", "translate": "Em pot recomanar alguna cosa vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0875.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 14, "text": "When does the show begin?", "translate": "Quan comen\u00e7a la sessi\u00f3?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0876.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 15, "text": "Can you get me a ticket?", "translate": "Em pot donar una entrada?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0877.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 16, "text": "Is there a golf course nearby?", "translate": "Que hi ha un camp de golf per aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0878.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 17, "text": "Is there a tennis court nearby?", "translate": "Que hi ha una pista de tennis a prop?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0879.mp3"},
{"chapter": "Going out in the evening", "index": 18, "text": "Is there an indoor swimming pool nearby?", "translate": "Que hi ha una piscina coberta per aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0880.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 1, "text": "to feel like / want to", "translate": "Tenir ganes", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1103.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 2, "text": "We feel like. / We want to.", "translate": "Tenim ganes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1104.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 3, "text": "We don\u2019t feel like. / We do\u2019t want to.", "translate": "No tenim ganes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1105.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 4, "text": "to be afraid", "translate": "Tenir por", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1106.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 5, "text": "I\u2019m afraid.", "translate": "(Jo) tinc por.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1107.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 6, "text": "I am not afraid.", "translate": "(Jo) no tinc por.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1108.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 7, "text": "to have time", "translate": "Tenir temps", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1109.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 8, "text": "He has time.", "translate": "(Ell) t\u00e9 temps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1110.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 9, "text": "He has no time.", "translate": "(Ell) no t\u00e9 temps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1111.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 10, "text": "to be bored", "translate": "Avorrir-se", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1112.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 11, "text": "She is bored.", "translate": "(Ella) s'avorreix.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1113.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 12, "text": "She is not bored.", "translate": "(Ella) no s'avorreix.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1114.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 13, "text": "to be hungry", "translate": "Tenir gana", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1115.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 14, "text": "Are you hungry?", "translate": "Teniu gana?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1116.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 15, "text": "Aren\u2019t you hungry?", "translate": "Que no teniu gana?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1117.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 16, "text": "to be thirsty", "translate": "Tenir set", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1118.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 17, "text": "They are thirsty.", "translate": "(Ells / Elles) tenen set.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1119.mp3"},
{"chapter": "Feelings", "index": 18, "text": "They are not thirsty.", "translate": "No tenen set.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1120.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 1, "text": "Shall we go to the department store?", "translate": "Anem als grans magatzems?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1023.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 2, "text": "I have to go shopping.", "translate": "Tinc alguns enc\u00e0rrecs.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1024.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 3, "text": "I want to do a lot of shopping.", "translate": "Vull comprar moltes coses.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1025.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 4, "text": "Where are the office supplies?", "translate": "On s\u00f3n els articles d'oficina?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1026.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 5, "text": "I need envelopes and stationery.", "translate": "Necessito sobres i paper de cartes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1027.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 6, "text": "I need pens and markers.", "translate": "Necessito llapis i marcadors.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1028.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 7, "text": "Where is the furniture?", "translate": "On s\u00f3n els mobles?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1029.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 8, "text": "I need a cupboard and a chest of drawers.", "translate": "Necessito un armari i una calaixera.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1030.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 9, "text": "I need a desk and a bookshelf.", "translate": "Necessito un escriptori i una prestatgeria.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1031.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 10, "text": "Where are the toys?", "translate": "On s\u00f3n les joguines?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1032.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 11, "text": "I need a doll and a teddy bear.", "translate": "Necessito una nina i un osset de peluix.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1033.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 12, "text": "I need a football and a chess board.", "translate": "Necessito una pilota de futbol i un joc d'escacs.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1034.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 13, "text": "Where are the tools?", "translate": "On s\u00f3n les eines?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1035.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 14, "text": "I need a hammer and a pair of pliers.", "translate": "Necessito un martell i unes alicates.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1036.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 15, "text": "I need a drill and a screwdriver.", "translate": "Necessito un trepant i un tornav\u00eds.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1037.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 16, "text": "Where is the jewellery / jewelry (am.) department?", "translate": "On s\u00f3n les joies?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1038.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 17, "text": "I need a chain and a bracelet.", "translate": "Necessito una cadena i una polsera.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1039.mp3"},
{"chapter": "In the department store", "index": 18, "text": "I need a ring and earrings.", "translate": "Necessito un anell i arracades.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1040.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 1, "text": "I have a hobby.", "translate": "(Jo) tinc un passatemps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1243.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 2, "text": "I play tennis.", "translate": "(Jo) jugo a tennis.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1244.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 3, "text": "Where is the tennis court?", "translate": "On \u00e9s la pista de tennis?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1245.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 4, "text": "Do you have a hobby?", "translate": "Tens un passatemps preferit?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1246.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 5, "text": "I play football / soccer (am.).", "translate": "Jugo a futbol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1247.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 6, "text": "Where is the football / soccer (am.) field?", "translate": "On \u00e9s el camp de futbol?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1248.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 7, "text": "My arm hurts.", "translate": "Em fa mal el bra\u00e7.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1249.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 8, "text": "My foot and hand also hurt.", "translate": "El peu i la m\u00e0 tamb\u00e9 em fan mal.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1250.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 9, "text": "Is there a doctor?", "translate": "On \u00e9s el metge?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1251.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 10, "text": "I have a car / an automobile.", "translate": "Tinc un cotxe.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1252.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 11, "text": "I also have a motorcycle.", "translate": "Tamb\u00e9 tinc una motocicleta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1253.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 12, "text": "Where could I park?", "translate": "On \u00e9s el p\u00e0rquing?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1254.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 13, "text": "I have a sweater.", "translate": "Tinc un jersei.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1255.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 14, "text": "I also have a jacket and a pair of jeans.", "translate": "Tamb\u00e9 tinc una jaqueta i uns pantalons texans.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1256.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 15, "text": "Where is the washing machine?", "translate": "On \u00e9s la rentadora?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1257.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 16, "text": "I have a plate.", "translate": "Tinc un plat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1258.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 17, "text": "I have a knife, a fork and a spoon.", "translate": "Tinc un ganivet, una forquilla i una cullera.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1259.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 2", "index": 18, "text": "Where is the salt and pepper?", "translate": "On s\u00f3n la sal i el pebre?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1260.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 1, "text": "I don\u2019t understand the word.", "translate": "No entenc la paraula.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1263.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 2, "text": "I don\u2019t understand the sentence.", "translate": "No entenc la frase.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1264.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 3, "text": "I don\u2019t understand the meaning.", "translate": "No entenc el significat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1265.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 4, "text": "the teacher", "translate": "el mestre", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1266.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 5, "text": "Do you understand the teacher?", "translate": "Ent\u00e9n el mestre?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1267.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 6, "text": "Yes, I understand him well.", "translate": "S\u00ed, l\u2019entenc b\u00e9.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1268.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 7, "text": "the teacher", "translate": "la mestra", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1269.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 8, "text": "Do you understand the teacher?", "translate": "Ent\u00e9n la mestra?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1270.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 9, "text": "Yes, I understand her well.", "translate": "S\u00ed, l\u2019entenc b\u00e9.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1271.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 10, "text": "the people", "translate": "la gent", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1272.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 11, "text": "Do you understand the people?", "translate": "Ent\u00e9n la gent?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1273.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 12, "text": "No, I don\u2019t understand them so well.", "translate": "No, no l\u2019entenc gaire b\u00e9.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1274.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 13, "text": "the girlfriend", "translate": "la xicota", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1275.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 14, "text": "Do you have a girlfriend?", "translate": "T\u00e9 xicota vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1276.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 15, "text": "Yes, I do.", "translate": "S\u00ed, en tinc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1277.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 16, "text": "the daughter", "translate": "la filla", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1278.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 17, "text": "Do you have a daughter?", "translate": "T\u00e9 una filla vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1279.mp3"},
{"chapter": "Negation 1", "index": 18, "text": "No, I don\u2019t.", "translate": "No, no en tinc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1280.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 1, "text": "The first month is January.", "translate": "El primer mes \u00e9s gener.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1203.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 2, "text": "The second month is February.", "translate": "El segon mes \u00e9s febrer.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1204.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 3, "text": "The third month is March.", "translate": "El tercer mes \u00e9s mar\u00e7.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1205.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 4, "text": "The fourth month is April.", "translate": "El quart mes \u00e9s abril.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1206.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 5, "text": "The fifth month is May.", "translate": "El cinqu\u00e8 mes \u00e9s maig.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1207.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 6, "text": "The sixth month is June.", "translate": "El sis\u00e8 mes \u00e9s juny.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1208.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 7, "text": "Six months make half a year.", "translate": "Sis mesos s\u00f3n mig any.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1209.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 8, "text": "January, February, March,", "translate": "Gener, febrer, mar\u00e7,", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1210.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 9, "text": "April, May and June.", "translate": "abril, maig, juny.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1211.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 10, "text": "The seventh month is July.", "translate": "El set\u00e8 mes \u00e9s juliol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1212.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 11, "text": "The eighth month is August.", "translate": "El vuit\u00e8 mes \u00e9s agost.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1213.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 12, "text": "The ninth month is September.", "translate": "El nov\u00e8 mes \u00e9s setembre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1214.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 13, "text": "The tenth month is October.", "translate": "El des\u00e8 mes \u00e9s octubre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1215.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 14, "text": "The eleventh month is November.", "translate": "L'onz\u00e8 mes \u00e9s novembre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1216.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 15, "text": "The twelfth month is December.", "translate": "El dotz\u00e8 mes \u00e9s desembre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1217.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 16, "text": "Twelve months make a year.", "translate": "Dotze mesos s\u00f3n un any.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1218.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 17, "text": "July, August, September,", "translate": "Juliol, agost, setembre,", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1219.mp3"},
{"chapter": "Ordinal numbers", "index": 18, "text": "October, November and December.", "translate": "octubre, novembre i desembre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1220.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 1, "text": "the glasses", "translate": "les ulleres", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1323.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 2, "text": "He has forgotten his glasses.", "translate": "(Ell) ha oblidat les seves ulleres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1324.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 3, "text": "Where has he left his glasses?", "translate": "On ha posat les seves ulleres?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1325.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 4, "text": "the clock", "translate": "el rellotge", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1326.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 5, "text": "His clock isn\u2019t working.", "translate": "El seu rellotge est\u00e0 espatllat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1327.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 6, "text": "The clock hangs on the wall.", "translate": "El rellotge est\u00e0 enganxat a la paret.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1328.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 7, "text": "the passport", "translate": "el passaport", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1329.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 8, "text": "He has lost his passport.", "translate": "(Ell) ha perdut el seu passaport.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1330.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 9, "text": "Where is his passport then?", "translate": "On \u00e9s el seu passaport?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1331.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 10, "text": "they \u2013 their", "translate": "ells / elles \u2013 el seu", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1332.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 11, "text": "The children cannot find their parents.", "translate": "Els nens no poden trobar els seus pares.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1333.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 12, "text": "Here come their parents!", "translate": "Per\u00f2 ja arriben els seus pares!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1334.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 13, "text": "you \u2013 your", "translate": "vost\u00e8 \u2013 el seu", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1335.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 14, "text": "How was your trip, Mr. Miller?", "translate": "Com va anar el seu viatge, senyor M\u00fcller?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1336.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 15, "text": "Where is your wife, Mr. Miller?", "translate": "On \u00e9s la seva dona, senyor M\u00fcller?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1337.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 16, "text": "you \u2013 your", "translate": "vost\u00e8 \u2013 el seu", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1338.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 17, "text": "How was your trip, Mrs. Smith?", "translate": "Com va anar el seu viatge, senyora Schmidt?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1339.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 2", "index": 18, "text": "Where is your husband, Mrs. Smith?", "translate": "On \u00e9s el seu marit, senyora Schmidt?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1340.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 1, "text": "Do you exercise?", "translate": "Practiques cap esport?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0963.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 2, "text": "Yes, I need some exercise.", "translate": "S\u00ed, em cal moure.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0964.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 3, "text": "I am a member of a sports club.", "translate": "Vaig al centre esportiu.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0965.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 4, "text": "We play football / soccer (am.).", "translate": "Juguem a futbol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0966.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 5, "text": "We swim sometimes.", "translate": "A vegades nedem.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0967.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 6, "text": "Or we cycle.", "translate": "O fem moto.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0968.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 7, "text": "There is a football / soccer (am.) stadium in our city.", "translate": "A la nostra ciutat, hi ha un estadi de futbol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0969.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 8, "text": "There is also a swimming pool with a sauna.", "translate": "Tamb\u00e9 hi ha una piscina amb sauna.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0970.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 9, "text": "And there is a golf course.", "translate": "I hi ha un camp de golf.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0971.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 10, "text": "What is on TV?", "translate": "Qu\u00e8 hi ha a la televisi\u00f3?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0972.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 11, "text": "There is a football / soccer (am.) match on now.", "translate": "Hi ha un partit de futbol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0973.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 12, "text": "The German team is playing against the English one.", "translate": "L'equip alemany juga contra l'equip angl\u00e8s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0974.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 13, "text": "Who is winning?", "translate": "Qui guanya?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0975.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 14, "text": "I have no idea.", "translate": "No en tinc ni idea.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0976.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 15, "text": "It is currently a tie.", "translate": "De moment, \u00e9s un empat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0977.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 16, "text": "The referee is from Belgium.", "translate": "L'\u00e0rbitre \u00e9s de B\u00e8lgica.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0978.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 17, "text": "Now there is a penalty.", "translate": "Ara hi ha un penal.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0979.mp3"},
{"chapter": "Sports", "index": 18, "text": "Goal! One \u2013 zero!", "translate": "Gol! U a zero!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/0980.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 1, "text": "to learn", "translate": "Aprendre", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1223.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 2, "text": "Do the students learn a lot?", "translate": "Els estudiants aprenen molt?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1224.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 3, "text": "No, they learn a little.", "translate": "No, aprenen molt poc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1225.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 4, "text": "to ask", "translate": "Preguntar", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1226.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 5, "text": "Do you often ask the teacher questions?", "translate": "Feu sovint preguntes al mestre?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1227.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 6, "text": "No, I don\u2019t ask him questions often.", "translate": "No, jo no pregunto sovint.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1228.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 7, "text": "to reply", "translate": "Respondre", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1229.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 8, "text": "Please reply.", "translate": "Respongui, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1230.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 9, "text": "I reply.", "translate": "Responc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1231.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 10, "text": "to work", "translate": "Treballar", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1232.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 11, "text": "Is he working right now?", "translate": "Que est\u00e0 treballant (ell)?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1233.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 12, "text": "Yes, he is working right now.", "translate": "S\u00ed, est\u00e0 treballant.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1234.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 13, "text": "to come", "translate": "Venir", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1235.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 14, "text": "Are you coming?", "translate": "Que veniu?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1236.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 15, "text": "Yes, we are coming soon.", "translate": "S\u00ed, arribarem immediatament.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1237.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 16, "text": "to live", "translate": "Viure", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1238.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 17, "text": "Do you live in Berlin?", "translate": "Viviu a Berl\u00edn?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1239.mp3"},
{"chapter": "Asking questions 1", "index": 18, "text": "Yes, I live in Berlin.", "translate": "S\u00ed, visc a Berl\u00edn.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1240.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 1, "text": "Is the ring expensive?", "translate": "\u00c9s car l'anell?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1283.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 2, "text": "No, it costs only one hundred Euros.", "translate": "No, nom\u00e9s costa cent euros.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1284.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 3, "text": "But I have only fifty.", "translate": "Per\u00f2 nom\u00e9s en tinc cinquanta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1285.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 4, "text": "Are you finished?", "translate": "Has acabat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1286.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 5, "text": "No, not yet.", "translate": "No, encara no.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1287.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 6, "text": "But I\u2019ll be finished soon.", "translate": "Per\u00f2 aviat acabo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1288.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 7, "text": "Do you want some more soup?", "translate": "Vols m\u00e9s sopa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1289.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 8, "text": "No, I don\u2019t want anymore.", "translate": "No, ja no en vull.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1290.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 9, "text": "But another ice cream.", "translate": "Per\u00f2 un altre gelat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1291.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 10, "text": "Have you lived here long?", "translate": "Que fa gaire que vius aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1292.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 11, "text": "No, only for a month.", "translate": "No, nom\u00e9s un mes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1293.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 12, "text": "But I already know a lot of people.", "translate": "Per\u00f2 ja conec un munt de gent.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1294.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 13, "text": "Are you driving home tomorrow?", "translate": "Vas a casa dem\u00e0?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1295.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 14, "text": "No, only on the weekend.", "translate": "No, nom\u00e9s els caps de setmana.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1296.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 15, "text": "But I will be back on Sunday.", "translate": "Per\u00f2 ja torno diumenge.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1297.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 16, "text": "Is your daughter an adult?", "translate": "La teva filla ja \u00e9s major d'edat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1298.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 17, "text": "No, she is only seventeen.", "translate": "No, t\u00e9 nom\u00e9s disset anys.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1299.mp3"},
{"chapter": "Negation 2", "index": 18, "text": "But she already has a boyfriend.", "translate": "Per\u00f2 ja t\u00e9 xicot.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1300.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 1, "text": "I am drawing a man.", "translate": "Dibuixo un home.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1143.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 2, "text": "First the head.", "translate": "Primer el cap.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1144.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 3, "text": "The man is wearing a hat.", "translate": "L'home porta un barret.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1145.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 4, "text": "One cannot see the hair.", "translate": "Els cabells no es veuen.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1146.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 5, "text": "One cannot see the ears either.", "translate": "Les orelles tampoc es veuen.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1147.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 6, "text": "One cannot see his back either.", "translate": "L\u2019esquena tampoc es veu.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1148.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 7, "text": "I am drawing the eyes and the mouth.", "translate": "Dibuixo els ulls i la boca.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1149.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 8, "text": "The man is dancing and laughing.", "translate": "L'home balla i riu.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1150.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 9, "text": "The man has a long nose.", "translate": "L'home t\u00e9 un nas llarg.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1151.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 10, "text": "He is carrying a cane in his hands.", "translate": "(Ell) porta un bast\u00f3 a les mans.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1152.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 11, "text": "He is also wearing a scarf around his neck.", "translate": "Tamb\u00e9 porta una bufanda al voltant del coll.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1153.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 12, "text": "It is winter and it is cold.", "translate": "\u00c9s l\u2019hivern i fa fred.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1154.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 13, "text": "The arms are athletic.", "translate": "Els bra\u00e7os s\u00f3n musculats.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1155.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 14, "text": "The legs are also athletic.", "translate": "Les cames s\u00f3n musculoses.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1156.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 15, "text": "The man is made of snow.", "translate": "L\u2019home \u00e9s de neu.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1157.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 16, "text": "He is neither wearing pants nor a coat.", "translate": "(Ell) no porta ni pantalons ni abric.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1158.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 17, "text": "But the man is not freezing.", "translate": "Per\u00f2 l\u2019home no t\u00e9 fred.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1159.mp3"},
{"chapter": "Parts of the body", "index": 18, "text": "He is a snowman.", "translate": "\u00c9s un ninot de neu.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1160.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 1, "text": "big and small", "translate": "gran i petit", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1343.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 2, "text": "The elephant is big.", "translate": "L'elefant \u00e9s gran.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1344.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 3, "text": "The mouse is small.", "translate": "El ratol\u00ed \u00e9s petit.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1345.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 4, "text": "dark and bright", "translate": "fosc i clar", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1346.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 5, "text": "The night is dark.", "translate": "La nit \u00e9s fosca.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1347.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 6, "text": "The day is bright.", "translate": "El dia \u00e9s clar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1348.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 7, "text": "old and young", "translate": "vell i jove", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1349.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 8, "text": "Our grandfather is very old.", "translate": "El nostre avi \u00e9s molt vell.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1350.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 9, "text": "70 years ago he was still young.", "translate": "Fa 70 anys encara era jove.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1351.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 10, "text": "beautiful and ugly", "translate": "bell i lleig", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1352.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 11, "text": "The butterfly is beautiful.", "translate": "La papallona \u00e9s bonica.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1353.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 12, "text": "The spider is ugly.", "translate": "L'aranya \u00e9s lletja.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1354.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 13, "text": "fat and thin", "translate": "gras i prim", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1355.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 14, "text": "A woman who weighs a hundred kilos is fat.", "translate": "Una dona de cent quilos \u00e9s grassa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1356.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 15, "text": "A man who weighs fifty kilos is thin.", "translate": "Un home de cinquanta quilos \u00e9s prim.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1357.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 16, "text": "expensive and cheap", "translate": "car i barat", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1358.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 17, "text": "The car is expensive.", "translate": "El cotxe \u00e9s car.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1359.mp3"},
{"chapter": "big \u2013 small", "index": 18, "text": "The newspaper is cheap.", "translate": "El diari \u00e9s barat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1360.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 1, "text": "I need a bed.", "translate": "(Jo) necessito un llit.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1363.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 2, "text": "I want to sleep.", "translate": "(Jo) vull dormir.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1364.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 3, "text": "Is there a bed here?", "translate": "Hi ha un llit aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1365.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 4, "text": "I need a lamp.", "translate": "(Jo) necessito un llum.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1366.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 5, "text": "I want to read.", "translate": "(Jo) vull llegir.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1367.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 6, "text": "Is there a lamp here?", "translate": "Hi ha un llum aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1368.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 7, "text": "I need a telephone.", "translate": "Necessito un tel\u00e8fon.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1369.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 8, "text": "I want to make a call.", "translate": "Vull trucar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1370.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 9, "text": "Is there a telephone here?", "translate": "Hi ha un tel\u00e8fon aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1371.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 10, "text": "I need a camera.", "translate": "Necessito una c\u00e0mera.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1372.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 11, "text": "I want to take photographs.", "translate": "Vull fer fotos.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1373.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 12, "text": "Is there a camera here?", "translate": "Hi ha una c\u00e0mera aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1374.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 13, "text": "I need a computer.", "translate": "Necessito un ordinador.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1375.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 14, "text": "I want to send an email.", "translate": "Vull enviar un correu electr\u00f2nic.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1376.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 15, "text": "Is there a computer here?", "translate": "Hi ha un ordinador aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1377.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 16, "text": "I need a pen.", "translate": "Necessito un bol\u00edgraf.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1378.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 17, "text": "I want to write something.", "translate": "Vull escriure alguna cosa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1379.mp3"},
{"chapter": "to need \u2013 to want to", "index": 18, "text": "Is there a sheet of paper and a pen here?", "translate": "Hi ha un full de paper i un bol\u00edgraf?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1380.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 1, "text": "Are you already allowed to drive?", "translate": "Que ja pots conduir un cotxe?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1443.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 2, "text": "Are you already allowed to drink alcohol?", "translate": "Que ja pots beure alcohol?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1444.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 3, "text": "Are you already allowed to travel abroad alone?", "translate": "Que ja pots pots anar sol a l'estranger?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1445.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 4, "text": "may / to be allowed", "translate": "poder", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1446.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 5, "text": "May we smoke here?", "translate": "Podem fumar aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1447.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 6, "text": "Is smoking allowed here?", "translate": "Es pot fumar aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1448.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 7, "text": "May one pay by credit card?", "translate": "Es pot pagar amb targeta de cr\u00e8dit?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1449.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 8, "text": "May one pay by cheque / check (am.)?", "translate": "Es pot pagar amb xec?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1450.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 9, "text": "May one only pay in cash?", "translate": "Es pot pagar nom\u00e9s en efectiu?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1451.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 10, "text": "May I just make a call?", "translate": "Que puc trucar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1452.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 11, "text": "May I just ask something?", "translate": "Que puc fer una pregunta?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1453.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 12, "text": "May I just say something?", "translate": "Que puc dir alguna cosa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1454.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 13, "text": "He is not allowed to sleep in the park.", "translate": "(Ell) no pot dormir al parc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1455.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 14, "text": "He is not allowed to sleep in the car.", "translate": "(Ell) no pot dormir al cotxe.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1456.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 15, "text": "He is not allowed to sleep at the train station.", "translate": "(Ell) no pot dormir a l'estaci\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1457.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 16, "text": "May we take a seat?", "translate": "Podem seure?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1458.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 17, "text": "May we have the menu?", "translate": "Podem rebre la carta?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1459.mp3"},
{"chapter": "to be allowed to", "index": 18, "text": "May we pay separately?", "translate": "Podem pagar separadament?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1460.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 1, "text": "What do you want to do?", "translate": "Qu\u00e8 voleu?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1403.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 2, "text": "Do you want to play football / soccer (am.)?", "translate": "Voleu jugar a futbol?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1404.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 3, "text": "Do you want to visit friends?", "translate": "Voleu visitar uns amics?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1405.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 4, "text": "to want", "translate": "voler", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1406.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 5, "text": "I don\u2019t want to arrive late.", "translate": "No vull arribar tard.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1407.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 6, "text": "I don\u2019t want to go there.", "translate": "No hi vull anar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1408.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 7, "text": "I want to go home.", "translate": "Vull anar a casa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1409.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 8, "text": "I want to stay at home.", "translate": "Vull quedar-me a casa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1410.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 9, "text": "I want to be alone.", "translate": "Vull estar sol / -a.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1411.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 10, "text": "Do you want to stay here?", "translate": "Vols quedar-te aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1412.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 11, "text": "Do you want to eat here?", "translate": "Vols menjar aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1413.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 12, "text": "Do you want to sleep here?", "translate": "Vols dormir aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1414.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 13, "text": "Do you want to leave tomorrow?", "translate": "Vol marxar dem\u00e0?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1415.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 14, "text": "Do you want to stay till tomorrow?", "translate": "Vol quedar-se fins a dem\u00e0?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1416.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 15, "text": "Do you want to pay the bill only tomorrow?", "translate": "Vol pagar el compte dem\u00e0?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1417.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 16, "text": "Do you want to go to the disco?", "translate": "Voleu anar a la discoteca?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1418.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 17, "text": "Do you want to go to the cinema?", "translate": "Voleu anar al cinema?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1419.mp3"},
{"chapter": "to want something", "index": 18, "text": "Do you want to go to a caf\u00e9?", "translate": "Vols anar a la cafeteria?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1420.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 1, "text": "Can you cut my hair?", "translate": "Em podr\u00edeu tallar els cabells?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1463.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 2, "text": "Not too short, please.", "translate": "No gaire curt, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1464.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 3, "text": "A bit shorter, please.", "translate": "Una mica m\u00e9s curt, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1465.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 4, "text": "Can you develop the pictures?", "translate": "Em podr\u00edeu revelar les fotos?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1466.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 5, "text": "The pictures are on the CD.", "translate": "Les fotos s\u00f3n en el CD.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1467.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 6, "text": "The pictures are in the camera.", "translate": "Les fotos s\u00f3n a la c\u00e0mera.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1468.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 7, "text": "Can you fix the clock?", "translate": "Em podr\u00edeu reparar el rellotge?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1469.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 8, "text": "The glass is broken.", "translate": "El vidre s\u2019ha trencat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1470.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 9, "text": "The battery is dead / empty.", "translate": "La bateria est\u00e0 descarregada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1471.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 10, "text": "Can you iron the shirt?", "translate": "Em podr\u00edeu planxar la camisa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1472.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 11, "text": "Can you clean the pants / trousers?", "translate": "Em podr\u00edeu netejar els pantalons?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1473.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 12, "text": "Can you fix the shoes?", "translate": "Em podr\u00edeu arreglar les sabates?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1474.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 13, "text": "Do you have a light?", "translate": "Em podria donar foc?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1475.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 14, "text": "Do you have a match or a lighter?", "translate": "Que teniu llumins o un encenedor?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1476.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 15, "text": "Do you have an ashtray?", "translate": "Que teniu un cendrer?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1477.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 16, "text": "Do you smoke cigars?", "translate": "Fuma puros vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1478.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 17, "text": "Do you smoke cigarettes?", "translate": "Fuma cigarrets vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1479.mp3"},
{"chapter": "asking for something", "index": 18, "text": "Do you smoke a pipe?", "translate": "Fuma amb pipa vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1480.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 1, "text": "Would you like to smoke?", "translate": "Que li agradaria fumar a vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1383.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 2, "text": "Would you like to dance?", "translate": "Que li agradaria ballar a vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1384.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 3, "text": "Would you like to go for a walk?", "translate": "Que li agradaria passejar a vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1385.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 4, "text": "I would like to smoke.", "translate": "M\u2019agradaria fumar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1386.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 5, "text": "Would you like a cigarette?", "translate": "Voldries un cigarret?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1387.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 6, "text": "He wants a light.", "translate": "(Ell) voldria foc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1388.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 7, "text": "I want to drink something.", "translate": "M\u2019agradaria beure alguna cosa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1389.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 8, "text": "I want to eat something.", "translate": "M\u2019agradaria menjar alguna cosa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1390.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 9, "text": "I want to relax a little.", "translate": "M\u2019agradaria descansar una mica.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1391.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 10, "text": "I want to ask you something.", "translate": "M\u2019agradaria preguntar-li una cosa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1392.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 11, "text": "I want to ask you for something.", "translate": "M\u2019agradaria demanar-li una cosa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1393.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 12, "text": "I want to treat you to something.", "translate": "M\u2019agradaria convidar-li a una cosa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1394.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 13, "text": "What would you like?", "translate": "Qu\u00e8 li agradaria prendre, si us plau?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1395.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 14, "text": "Would you like a coffee?", "translate": "Voldria un caf\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1396.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 15, "text": "Or do you prefer a tea?", "translate": "O preferiria un te?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1397.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 16, "text": "We want to drive home.", "translate": "Ens agradaria anar a casa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1398.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 17, "text": "Do you want a taxi?", "translate": "Voleu un taxi?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1399.mp3"},
{"chapter": "to like something", "index": 18, "text": "They want to make a call.", "translate": "Voldrien trucar per tel\u00e8fon.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1400.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 1, "text": "I \u2013 my", "translate": "jo \u2013 el meu", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1303.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 2, "text": "I can\u2019t find my key.", "translate": "No trobo la meva clau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1304.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 3, "text": "I can\u2019t find my ticket.", "translate": "No trobo el meu bitllet.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1305.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 4, "text": "you \u2013 your", "translate": "tu \u2013 el teu", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1306.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 5, "text": "Have you found your key?", "translate": "Has trobat la teva clau?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1307.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 6, "text": "Have you found your ticket?", "translate": "Has trobat el teu bitllet?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1308.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 7, "text": "he \u2013 his", "translate": "ell \u2013 el seu", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1309.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 8, "text": "Do you know where his key is?", "translate": "Saps on \u00e9s la seva clau?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1310.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 9, "text": "Do you know where his ticket is?", "translate": "Saps on \u00e9s el seu bitllet?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1311.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 10, "text": "she \u2013 her", "translate": "ella \u2013 el seu", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1312.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 11, "text": "Her money is gone.", "translate": "Els seus diners han desaparegut.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1313.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 12, "text": "And her credit card is also gone.", "translate": "La seva targeta de cr\u00e8dit tamb\u00e9 ha desaparegut.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1314.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 13, "text": "we \u2013 our", "translate": "nosaltres \u2013 el nostre", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1315.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 14, "text": "Our grandfather is ill.", "translate": "El nostre avi est\u00e0 malalt.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1316.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 15, "text": "Our grandmother is healthy.", "translate": "La nostra \u00e0via est\u00e0 b\u00e9 de salut.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1317.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 16, "text": "you \u2013 your", "translate": "vosaltres \u2013 el vostre", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1318.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 17, "text": "Children, where is your father?", "translate": "Nens, on \u00e9s el vostre pare?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1319.mp3"},
{"chapter": "Possessive pronouns 1", "index": 18, "text": "Children, where is your mother?", "translate": "Nens, on \u00e9s la vostra mare?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1320.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 1, "text": "an old lady", "translate": "una dona gran / vella", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1543.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 2, "text": "a fat lady", "translate": "una dona grassa", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1544.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 3, "text": "a curious lady", "translate": "una dona curiosa", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1545.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 4, "text": "a new car", "translate": "un cotxe nou", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1546.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 5, "text": "a fast car", "translate": "un cotxe r\u00e0pid", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1547.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 6, "text": "a comfortable car", "translate": "un cotxe c\u00f2mode", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1548.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 7, "text": "a blue dress", "translate": "un vestit blau", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1549.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 8, "text": "a red dress", "translate": "un vestit vermell", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1550.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 9, "text": "a green dress", "translate": "un vestit verd", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1551.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 10, "text": "a black bag", "translate": "una bossa negra", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1552.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 11, "text": "a brown bag", "translate": "una bossa marr\u00f3", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1553.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 12, "text": "a white bag", "translate": "una bossa blanca", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1554.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 13, "text": "nice people", "translate": "gent simp\u00e0tica", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1555.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 14, "text": "polite people", "translate": "gent amable", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1556.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 15, "text": "interesting people", "translate": "gent interessant", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1557.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 16, "text": "loving children", "translate": "Nens encantadors", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1558.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 17, "text": "cheeky children", "translate": "Nens maleducats", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1559.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 1", "index": 18, "text": "well behaved children", "translate": "Nens ben educats", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1560.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 1, "text": "Why aren\u2019t you coming?", "translate": "Per qu\u00e8 no ve vost\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1483.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 2, "text": "The weather is so bad.", "translate": "El temps \u00e9s molt dolent.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1484.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 3, "text": "I am not coming because the weather is so bad.", "translate": "No vinc perqu\u00e8 el clima \u00e9s molt dolent.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1485.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 4, "text": "Why isn\u2019t he coming?", "translate": "Per qu\u00e8 no ve?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1486.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 5, "text": "He isn\u2019t invited.", "translate": "No \u00e9s convidat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1487.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 6, "text": "He isn\u2019t coming because he isn\u2019t invited.", "translate": "No ve perqu\u00e8 no \u00e9s convidat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1488.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 7, "text": "Why aren\u2019t you coming?", "translate": "Per qu\u00e8 no v\u00e9ns?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1489.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 8, "text": "I have no time.", "translate": "No tinc temps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1490.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 9, "text": "I am not coming because I have no time.", "translate": "No vinc perqu\u00e8 no tinc temps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1491.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 10, "text": "Why don\u2019t you stay?", "translate": "Per qu\u00e8 no et quedes?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1492.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 11, "text": "I still have to work.", "translate": "Encara haig de treballar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1493.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 12, "text": "I am not staying because I still have to work.", "translate": "No em quedo perqu\u00e8 encara haig de treballar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1494.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 13, "text": "Why are you going already?", "translate": "Per qu\u00e8 se\u2019n va ja?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1495.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 14, "text": "I am tired.", "translate": "Estic cansat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1496.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 1, "text": "She has a dog.", "translate": "Ella t\u00e9 un gos.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1583.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 2, "text": "The dog is big.", "translate": "El gos \u00e9s gran.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1584.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 3, "text": "She has a big dog.", "translate": "T\u00e9 un gos gran.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1585.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 4, "text": "She has a house.", "translate": "Ella t\u00e9 una casa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1586.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 5, "text": "The house is small.", "translate": "La casa \u00e9s petita.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1587.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 15, "text": "I\u2019m going because I\u2019m tired.", "translate": "Me\u2019n vaig perqu\u00e8 estic cansat / -ada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1497.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 16, "text": "Why are you going already?", "translate": "Per qu\u00e8 se\u2019n va ja?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1498.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 17, "text": "It is already late.", "translate": "Ja \u00e9s tard.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1499.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 1", "index": 18, "text": "I\u2019m going because it is already late.", "translate": "Me\u2019n vaig perqu\u00e8 ja \u00e9s tard.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1500.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 6, "text": "She has a small house.", "translate": "T\u00e9 una casa petita.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1588.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 7, "text": "He is staying in a hotel.", "translate": "Ell viu en un hotel.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1589.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 8, "text": "The hotel is cheap.", "translate": "L'hotel \u00e9s barat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1590.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 9, "text": "He is staying in a cheap hotel.", "translate": "Ell s\u2019allotja en un hotel barat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1591.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 10, "text": "He has a car.", "translate": "Ell t\u00e9 un cotxe.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1592.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 11, "text": "The car is expensive.", "translate": "El cotxe \u00e9s car.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1593.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 12, "text": "He has an expensive car.", "translate": "T\u00e9 un cotxe car.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1594.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 13, "text": "He reads a novel.", "translate": "Ell llegeix una novel\u2022la.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1595.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 14, "text": "The novel is boring.", "translate": "La novel\u2022la \u00e9s avorrida.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1596.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 15, "text": "He is reading a boring novel.", "translate": "Llegeix una novel\u2022la avorrida.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1597.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 16, "text": "She is watching a movie.", "translate": "Ella mira una pel\u2022l\u00edcula.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1598.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 17, "text": "The movie is exciting.", "translate": "La pel\u2022l\u00edcula \u00e9s emocionant.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1599.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 3", "index": 18, "text": "She is watching an exciting movie.", "translate": "Ella mira una pel\u2022l\u00edcula emocionant.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1600.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 1, "text": "Why didn\u2019t you come?", "translate": "Per qu\u00e8 no vas venir?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1503.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 2, "text": "I was ill.", "translate": "Estava malalt / -a.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1504.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 3, "text": "I didn\u2019t come because I was ill.", "translate": "No vaig venir perqu\u00e8 estava malalt / -a.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1505.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 4, "text": "Why didn\u2019t she come?", "translate": "Per qu\u00e8 no va venir (ella)?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1506.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 5, "text": "She was tired.", "translate": "Estava cansada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1507.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 6, "text": "She didn\u2019t come because she was tired.", "translate": "No va venir perqu\u00e8 estava cansada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1508.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 7, "text": "Why didn\u2019t he come?", "translate": "Per qu\u00e8 no ha vingut (ell)?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1509.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 8, "text": "He wasn\u2019t interested.", "translate": "No en tenia ganes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1510.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 9, "text": "He didn\u2019t come because he wasn\u2019t interested.", "translate": "No ha vingut perqu\u00e8 no en tenia ganes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1511.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 10, "text": "Why didn\u2019t you come?", "translate": "Per qu\u00e8 no heu vingut?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1512.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 11, "text": "Our car is damaged.", "translate": "El cotxe se\u2019ns va espatllar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1513.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 12, "text": "We didn\u2019t come because our car is damaged.", "translate": "No hem vingut perqu\u00e8 el cotxe se\u2019ns va espatllar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1514.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 13, "text": "Why didn\u2019t the people come?", "translate": "Per qu\u00e8 no ha vingut la gent?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1515.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 14, "text": "They missed the train.", "translate": "Han perdut el tren.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1516.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 15, "text": "They didn\u2019t come because they missed the train.", "translate": "No han vingut perqu\u00e8 han perdut el tren.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1517.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 16, "text": "Why didn\u2019t you come?", "translate": "Per qu\u00e8 no has vingut?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1518.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 17, "text": "I was not allowed to.", "translate": "No podia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1519.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 2", "index": 18, "text": "I didn\u2019t come because I was not allowed to.", "translate": "No he vingut perqu\u00e8 no podia fer-ho.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1520.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 1, "text": "to make a call", "translate": "trucar", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1643.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 2, "text": "I made a call.", "translate": "He trucat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1644.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 3, "text": "I was talking on the phone all the time.", "translate": "He trucat per tel\u00e8fon tota l\u2019estona.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1645.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 4, "text": "to ask", "translate": "preguntar", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1646.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 5, "text": "I asked.", "translate": "Li he preguntat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1647.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 6, "text": "I always asked.", "translate": "Sempre he preguntat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1648.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 7, "text": "to narrate", "translate": "explicar", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1649.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 8, "text": "I narrated.", "translate": "Li he explicat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1650.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 9, "text": "I narrated the whole story.", "translate": "Li he explicat tota la hist\u00f2ria.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1651.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 10, "text": "to study", "translate": "estudiar", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1652.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 11, "text": "I studied.", "translate": "He estudiat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1653.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 12, "text": "I studied the whole evening.", "translate": "He estudiat tot el vespre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1654.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 13, "text": "to work", "translate": "treballar", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1655.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 14, "text": "I worked.", "translate": "He treballat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1656.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 15, "text": "I worked all day long.", "translate": "He treballat tot el dia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1657.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 16, "text": "to eat", "translate": "menjar", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1658.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 17, "text": "I ate.", "translate": "He menjat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1659.mp3"},
{"chapter": "Past tense 3", "index": 18, "text": "I ate all the food.", "translate": "M\u2019he menjat tot el menjar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1660.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 1, "text": "How much did you drink?", "translate": "Quant ha begut?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1683.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 2, "text": "How much did you work?", "translate": "Quant ha treballat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1684.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 3, "text": "How much did you write?", "translate": "Quant ha escrit?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1685.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 4, "text": "How did you sleep?", "translate": "Com ha dormit?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1686.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 5, "text": "How did you pass the exam?", "translate": "Com ha aprovat l'examen?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1687.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 6, "text": "How did you find the way?", "translate": "Com ha trobat el cam\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1688.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 7, "text": "Who did you speak to?", "translate": "Amb qui ha parlat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1689.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 8, "text": "With whom did you make an appointment?", "translate": "Amb qui ha quedat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1690.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 9, "text": "With whom did you celebrate your birthday?", "translate": "Amb qui celebra el seu aniversari?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1691.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 10, "text": "Where were you?", "translate": "On ha estat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1692.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 11, "text": "Where did you live?", "translate": "On ha viscut?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1693.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 12, "text": "Where did you work?", "translate": "On ha treballat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1694.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 13, "text": "What did you suggest?", "translate": "Qu\u00e8 ha recomanat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1695.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 14, "text": "What did you eat?", "translate": "Qu\u00e8 ha menjat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1696.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 15, "text": "What did you come to know?", "translate": "Qu\u00e8 ha apr\u00e8s?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1697.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 16, "text": "How fast did you drive?", "translate": "A quina velocitat ha condu\u00eft?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1698.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 17, "text": "How long did you fly?", "translate": "Quant de temps ha volat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1699.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 1", "index": 18, "text": "How high did you jump?", "translate": "A quina al\u00e7ada ha saltat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1700.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 1, "text": "I am wearing a blue dress.", "translate": "Porto un vestit blau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1563.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 2, "text": "I am wearing a red dress.", "translate": "Porto un vestit vermell.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1564.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 3, "text": "I am wearing a green dress.", "translate": "Porto un vestit verd.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1565.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 4, "text": "I\u2019m buying a black bag.", "translate": "Compro una bossa negra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1566.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 5, "text": "I\u2019m buying a brown bag.", "translate": "Compro una bossa marr\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1567.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 6, "text": "I\u2019m buying a white bag.", "translate": "Compro una bossa blanca.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1568.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 7, "text": "I need a new car.", "translate": "Necessito un cotxe nou.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1569.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 8, "text": "I need a fast car.", "translate": "Necessito un cotxe r\u00e0pid.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1570.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 9, "text": "I need a comfortable car.", "translate": "Necessito un cotxe c\u00f2mode.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1571.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 10, "text": "An old lady lives at the top.", "translate": "A dalt hi viu una dona gran / vella.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1572.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 11, "text": "A fat lady lives at the top.", "translate": "A dalt hi viu una dona grassa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1573.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 12, "text": "A curious lady lives below.", "translate": "A baix hi viu una dona curiosa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1574.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 13, "text": "Our guests were nice people.", "translate": "Els nostres convidats eren gent simp\u00e0tica.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1575.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 14, "text": "Our guests were polite people.", "translate": "Els nostres convidats eren gent educada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1576.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 15, "text": "Our guests were interesting people.", "translate": "Els nostres convidats eren gent interessant.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1577.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 16, "text": "I have lovely children.", "translate": "Tinc uns fills encantadors.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1578.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 17, "text": "But the neighbours have naughty children.", "translate": "Per\u00f2 els ve\u00efns tenen uns nens maleducats.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1579.mp3"},
{"chapter": "Adjectives 2", "index": 18, "text": "Are your children well behaved?", "translate": "Que es porten b\u00e9 els seus fills?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1580.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 1, "text": "Which tie did you wear?", "translate": "Quina corbata has portat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1703.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 2, "text": "Which car did you buy?", "translate": "Quin cotxe has comprat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1704.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 3, "text": "Which newspaper did you subscribe to?", "translate": "A quin diari t\u2019has abonat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1705.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 4, "text": "Who did you see?", "translate": "Qui ha vist?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1706.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 5, "text": "Who did you meet?", "translate": "Amb qui s\u2019ha trobat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1707.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 6, "text": "Who did you recognize?", "translate": "Qui ha reconegut?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1708.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 7, "text": "When did you get up?", "translate": "Quan s\u2019ha llevat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1709.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 8, "text": "When did you start?", "translate": "Quan ha comen\u00e7at?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1710.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 9, "text": "When did you finish?", "translate": "Quan ha acabat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1711.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 10, "text": "Why did you wake up?", "translate": "Per qu\u00e8 s\u2019ha despertat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1712.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 11, "text": "Why did you become a teacher?", "translate": "Per qu\u00e8 s\u2019ha fet mestre?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1713.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 12, "text": "Why did you take a taxi?", "translate": "Per qu\u00e8 ha agafat un taxi?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1714.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 13, "text": "Where did you come from?", "translate": "D'on ha vingut?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1715.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 14, "text": "Where did you go?", "translate": "On ha anat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1716.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 15, "text": "Where were you?", "translate": "On ha estat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1717.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 16, "text": "Who did you help?", "translate": "Qui has ajudat?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1718.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 17, "text": "Who did you write to?", "translate": "A qui has escrit?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1719.mp3"},
{"chapter": "Questions \u2013 Past tense 2", "index": 18, "text": "Who did you reply to?", "translate": "A qui has respost?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1720.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 1, "text": "Did you have to call an ambulance?", "translate": "Havies de trucar a una ambul\u00e0ncia?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1623.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 2, "text": "Did you have to call the doctor?", "translate": "Havies de trucar al metge?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1624.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 3, "text": "Did you have to call the police?", "translate": "Havies de trucar a la policia?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1625.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 4, "text": "Do you have the telephone number? I had it just now.", "translate": "T\u00e9 el n\u00famero de tel\u00e8fon? Fa no res el tenia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1626.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 5, "text": "Do you have the address? I had it just now.", "translate": "T\u00e9 l\u2019adre\u00e7a? Fa no res la tenia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1627.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 6, "text": "Do you have the city map? I had it just now.", "translate": "T\u00e9 el pla de la ciutat? Fa no res el tenia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1628.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 7, "text": "Did he come on time? He could not come on time.", "translate": "Va venir a l\u2019hora? No va poder venir a l\u2019hora.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1629.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 8, "text": "Did he find the way? He could not find the way.", "translate": "Que va trobar el cam\u00ed? No va poder trobar el cam\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1630.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 9, "text": "Did he understand you? He could not understand me.", "translate": "T\u2019entenia? No em podia entendre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1631.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 10, "text": "Why could you not come on time?", "translate": "Per qu\u00e8 no vas poder arribar a l\u2019hora?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1632.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 11, "text": "Why could you not find the way?", "translate": "Per qu\u00e8 no vas poder trobar el cam\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1633.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 12, "text": "Why could you not understand him?", "translate": "Per qu\u00e8 no el podies entendre?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1634.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 13, "text": "I could not come on time because there were no buses.", "translate": "No vaig poder arribar a l\u2019hora perqu\u00e8 no anaven els autobusos.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1635.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 14, "text": "I could not find the way because I had no city map.", "translate": "No vaig poder trobar el cam\u00ed, perqu\u00e8 no tenia un pla de la ciutat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1636.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 15, "text": "I could not understand him because the music was so loud.", "translate": "No el podia entendre perqu\u00e8 la m\u00fasica estava molt alta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1637.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 16, "text": "I had to take a taxi.", "translate": "Vaig haver de prendre un taxi.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1638.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 17, "text": "I had to buy a city map.", "translate": "Vaig haver de comprar un pla de la ciutat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1639.mp3"},
{"chapter": "Past tense 2", "index": 18, "text": "I had to switch off the radio.", "translate": "Vaig haver d\u2019apagar la r\u00e0dio.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1640.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 1, "text": "to read", "translate": "llegir", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1663.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 2, "text": "I read.", "translate": "He llegit.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1664.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 3, "text": "I read the whole novel.", "translate": "He llegit la novel\u2022la sencera.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1665.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 4, "text": "to understand", "translate": "entendre / comprendre", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1666.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 5, "text": "I understood.", "translate": "He ent\u00e8s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1667.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 6, "text": "I understood the whole text.", "translate": "He compr\u00e8s tot el text.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1668.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 7, "text": "to answer", "translate": "respondre", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1669.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 8, "text": "I answered.", "translate": "He respost.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1670.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 9, "text": "I answered all the questions.", "translate": "He respost a totes les preguntes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1671.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 10, "text": "I know that \u2013 I knew that.", "translate": "Ho s\u00e9 \u2013 Ho sabia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1672.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 11, "text": "I write that \u2013 I wrote that.", "translate": "Ho escric \u2013 Ho he escrit.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1673.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 12, "text": "I hear that \u2013 I heard that.", "translate": "Ho sento \u2013 Ho he sentit.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1674.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 13, "text": "I\u2019ll get it \u2013 I got it.", "translate": "Ho agafo \u2013 Ho he agafat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1675.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 1, "text": "Why aren\u2019t you eating the cake?", "translate": "Per qu\u00e8 no menja el past\u00eds?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1523.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 2, "text": "I must lose weight.", "translate": "Haig de perdre pes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1524.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 3, "text": "I\u2019m not eating it because I must lose weight.", "translate": "(Jo) no menjo perqu\u00e8 he de perdre pes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1525.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 4, "text": "Why aren\u2019t you drinking the beer?", "translate": "Per qu\u00e8 no es beu la cervesa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1526.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 14, "text": "I\u2019ll bring that \u2013 I brought that.", "translate": "Ho porto \u2013 Ho he portat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1676.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 15, "text": "I\u2019ll buy that \u2013 I bought that.", "translate": "Ho compro \u2013 Ho he comprat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1677.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 16, "text": "I expect that \u2013 I expected that.", "translate": "Ho espero \u2013 Ho esperava.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1678.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 17, "text": "I\u2019ll explain that \u2013 I explained that.", "translate": "Ho explico \u2013 Ho he explicat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1679.mp3"},
{"chapter": "Past tense 4", "index": 18, "text": "I know that \u2013 I knew that.", "translate": "Ho conec \u2013 Ho coneixia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1680.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 5, "text": "I have to drive.", "translate": "Encara haig de conduir.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1527.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 6, "text": "I\u2019m not drinking it because I have to drive.", "translate": "Jo no bec perqu\u00e8 encara haig de conduir.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1528.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 7, "text": "Why aren\u2019t you drinking the coffee?", "translate": "Per qu\u00e8 no et beus el caf\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1529.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 8, "text": "It is cold.", "translate": "Est\u00e0 fred.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1530.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 9, "text": "I\u2019m not drinking it because it is cold.", "translate": "Jo no me\u2019l bec perqu\u00e8 est\u00e0 fred.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1531.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 10, "text": "Why aren\u2019t you drinking the tea?", "translate": "Per qu\u00e8 no et beus el te?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1532.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 11, "text": "I have no sugar.", "translate": "No tinc sucre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1533.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 12, "text": "I\u2019m not drinking it because I don\u2019t have any sugar.", "translate": "No me\u2019l bec perqu\u00e8 no tinc sucre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1534.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 13, "text": "Why aren\u2019t you eating the soup?", "translate": "Per qu\u00e8 no es menja la sopa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1535.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 14, "text": "I didn\u2019t order it.", "translate": "No l\u2019he demanada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1536.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 15, "text": "I\u2019m not eating it because I didn\u2019t order it.", "translate": "No me la menjo perqu\u00e8 no l\u2019he demanada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1537.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 16, "text": "Why don\u2019t you eat the meat?", "translate": "Per qu\u00e8 no menja la carn?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1538.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 17, "text": "I am a vegetarian.", "translate": "S\u00f3c vegetari\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1539.mp3"},
{"chapter": "giving reasons 3", "index": 18, "text": "I\u2019m not eating it because I am a vegetarian.", "translate": "No la menjo perqu\u00e8 s\u00f3c vegetari\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1540.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 1, "text": "must", "translate": "haver de", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1423.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 2, "text": "I must post the letter.", "translate": "Haig d'enviar una carta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1424.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 3, "text": "I must pay the hotel.", "translate": "Haig de pagar l'hotel.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1425.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 4, "text": "You must get up early.", "translate": "T\u2019has de llevar d'hora.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1426.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 5, "text": "You must work a lot.", "translate": "Has de treballar molt.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1427.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 6, "text": "You must be punctual.", "translate": "Has d'arribar a temps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1428.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 7, "text": "He must fuel / get petrol / get gas (am.).", "translate": "(Ell) ha de posar benzina.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1429.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 8, "text": "He must repair the car.", "translate": "(Ell) ha de reparar el cotxe.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1430.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 9, "text": "He must wash the car.", "translate": "(Ell) ha de rentar el cotxe.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1431.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 10, "text": "She must shop.", "translate": "(Ella) ha de fer compres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1432.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 11, "text": "She must clean the apartment.", "translate": "(Ella) ha de netejar l'apartament.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1433.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 12, "text": "She must wash the clothes.", "translate": "(Ella) ha de rentar la roba.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1434.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 13, "text": "We must go to school at once.", "translate": "Hem d'anar de seguida a l'escola.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1435.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 14, "text": "We must go to work at once.", "translate": "Hem d'anar de seguida a treballar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1436.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 15, "text": "We must go to the doctor at once.", "translate": "Hem d\u2019anar de seguida al metge.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1437.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 16, "text": "You must wait for the bus.", "translate": "Heu d'esperar l'autob\u00fas.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1438.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 17, "text": "You must wait for the train.", "translate": "Heu d'esperar el tren.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1439.mp3"},
{"chapter": "to have to do something / must", "index": 18, "text": "You must wait for the taxi.", "translate": "Heu d'esperar el taxi.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1440.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 1, "text": "I would like to open an account.", "translate": "Voldria obrir un compte.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1183.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 2, "text": "Here is my passport.", "translate": "Aquest \u00e9s el meu passaport.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1184.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 3, "text": "And here is my address.", "translate": "I aquesta \u00e9s la meva adre\u00e7a.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1185.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 4, "text": "I want to deposit money in my account.", "translate": "M'agradaria dipositar diners al meu compte.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1186.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 5, "text": "I want to withdraw money from my account.", "translate": "Voldria treure diners del meu compte.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1187.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 6, "text": "I want to pick up the bank statements.", "translate": "Voldria rebre el meu extracte de compte.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1188.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 7, "text": "I want to cash a traveller\u2019s cheque / traveler\u2019s check (am.).", "translate": "Voldria fer efectiu un xec de viatge.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1189.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 8, "text": "What are the fees?", "translate": "Quant \u00e9s la comissi\u00f3?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1190.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 9, "text": "Where should I sign?", "translate": "On haig de signar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1191.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 10, "text": "I\u2019m expecting a transfer from Germany.", "translate": "Espero una transfer\u00e8ncia d\u2019Alemanya.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1192.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 11, "text": "Here is my account number.", "translate": "Aquest \u00e9s el meu n\u00famero de compte.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1193.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 12, "text": "Has the money arrived?", "translate": "Han arribat els diners?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1194.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 13, "text": "I want to change money.", "translate": "Voldria canviar aquests diners.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1195.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 14, "text": "I need US-Dollars.", "translate": "Necessito d\u00f2lars americans.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1196.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 15, "text": "Could you please give me small notes / bills (am.)?", "translate": "Doni'm bitllets petits, si us plau.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1197.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 16, "text": "Is there a cashpoint / an ATM (am.)?", "translate": "Que hi ha un caixer autom\u00e0tic?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1198.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 17, "text": "How much money can one withdraw?", "translate": "Quants diners puc treure?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1199.mp3"},
{"chapter": "At the bank", "index": 18, "text": "Which credit cards can one use?", "translate": "Quines s\u00f3n les targetes de cr\u00e8dit que es poden utilitzar?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1200.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 1, "text": "Perhaps the weather will get better tomorrow.", "translate": "El temps probablement ser\u00e0 millor dem\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1803.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 2, "text": "How do you know that?", "translate": "Com ho sap?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1804.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 3, "text": "I hope that it gets better.", "translate": "Espero que ser\u00e0 millor.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1805.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 4, "text": "He will definitely come.", "translate": "Segur que vindr\u00e0 (ell).", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1806.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 5, "text": "Are you sure?", "translate": "\u00c9s segur?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1807.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 6, "text": "I know that he\u2019ll come.", "translate": "S\u00e9 que vindr\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1808.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 7, "text": "He\u2019ll definitely call.", "translate": "Segur que trucar\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1809.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 8, "text": "Really?", "translate": "De deb\u00f2?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1810.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 9, "text": "I believe that he\u2019ll call.", "translate": "Crec que trucar\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1811.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 10, "text": "The wine is definitely old.", "translate": "El vi probablement \u00e9s vell.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1812.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 11, "text": "Do you know that for sure?", "translate": "N\u2019est\u00e0 segur?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1813.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 12, "text": "I think that it is old.", "translate": "Suposo que \u00e9s vell.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1814.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 13, "text": "Our boss is good-looking.", "translate": "El nostre cap \u00e9s ben plantat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1815.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 14, "text": "Do you think so?", "translate": "Vol dir?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1816.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 15, "text": "I find him very handsome.", "translate": "Fins i tot em sembla molt guapo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1817.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 16, "text": "The boss definitely has a girlfriend.", "translate": "El cap segur que t\u00e9 una xicota.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1818.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 17, "text": "Do you really think so?", "translate": "Ho creu de deb\u00f2?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1819.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 1", "index": 18, "text": "It is very possible that he has a girlfriend.", "translate": "\u00c9s ben possible que tingui una xicota.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1820.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 1, "text": "You are so lazy \u2013 don\u2019t be so lazy!", "translate": "Ets molt mandr\u00f3s \u2013 No siguis tan mandr\u00f3s!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1763.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 2, "text": "You sleep for so long \u2013 don\u2019t sleep so late!", "translate": "Dorms molt de temps \u2013 No dormis tant de temps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1764.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 3, "text": "You come home so late \u2013 don\u2019t come home so late!", "translate": "Arribes molt tard \u2013 No vinguis tan tard!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1765.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 4, "text": "You laugh so loudly \u2013 don\u2019t laugh so loudly!", "translate": "Rius molt fort \u2013 No riguis tan fort!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1766.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 5, "text": "You speak so softly \u2013 don\u2019t speak so softly!", "translate": "Parles molt baix \u2013 No parlis tan baix!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1767.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 6, "text": "You drink too much \u2013 don\u2019t drink so much!", "translate": "Beus massa \u2013 No beguis tant!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1768.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 7, "text": "You smoke too much \u2013 don\u2019t smoke so much!", "translate": "Fumes massa \u2013 No fumis tant!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1769.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 8, "text": "You work too much \u2013 don\u2019t work so much!", "translate": "Treballes massa \u2013 No treballis tant!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1770.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 9, "text": "You drive too fast \u2013 don\u2019t drive so fast!", "translate": "Condueixes molt r\u00e0pid \u2013 No condueixis tan r\u00e0pid!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1771.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 10, "text": "Get up, Mr. Miller!", "translate": "Aixequi\u2019s, senyor M\u00fcller!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1772.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 11, "text": "Sit down, Mr. Miller!", "translate": "Assegui\u2019s, senyor M\u00fcller!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1773.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 12, "text": "Remain seated, Mr. Miller!", "translate": "Quedi\u2019s assegut, senyor M\u00fcller!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1774.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 13, "text": "Be patient!", "translate": "Tingui paci\u00e8ncia!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1775.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 14, "text": "Take your time!", "translate": "Prengui\u2019s temps!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1776.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 15, "text": "Wait a moment!", "translate": "Esperi un moment!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1777.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 16, "text": "Be careful!", "translate": "Vagi amb compte!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1778.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 17, "text": "Be punctual!", "translate": "Arribi a l\u2019hora!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1779.mp3"},
{"chapter": "Imperative 1", "index": 18, "text": "Don\u2019t be stupid!", "translate": "No sigui est\u00fapid!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1780.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 1, "text": "Wait until the rain stops.", "translate": "Espera fins que deixi de ploure.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1863.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 2, "text": "Wait until I\u2019m finished.", "translate": "Espera fins que (jo) acabi.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1864.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 3, "text": "Wait until he comes back.", "translate": "Espera fins que (ell) torni.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1865.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 4, "text": "I\u2019ll wait until my hair is dry.", "translate": "Espero fins que se m\u2019eixuguin els cabells.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1866.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 5, "text": "I\u2019ll wait until the film is over.", "translate": "Espero fins que acabi la pel\u2022l\u00edcula.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1867.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 6, "text": "I\u2019ll wait until the traffic light is green.", "translate": "Espero que es posi verd el sem\u00e0for.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1868.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 7, "text": "When do you go on holiday?", "translate": "Quan te\u2019n vas de vacances?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1869.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 8, "text": "Before the summer holidays?", "translate": "Abans de les vacances d'estiu?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1870.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 9, "text": "Yes, before the summer holidays begin.", "translate": "S\u00ed, abans que comencin les vacances d'estiu.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1871.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 10, "text": "Repair the roof before the winter begins.", "translate": "Repara el teulat abans que comenci l'hivern.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1872.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 11, "text": "Wash your hands before you sit at the table.", "translate": "Renta\u2019t les mans abans de seure a taula.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1873.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 12, "text": "Close the window before you go out.", "translate": "Tanca la finestra abans de sortir.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1874.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 13, "text": "When will you come home?", "translate": "Quan v\u00e9ns a casa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1875.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 14, "text": "After class?", "translate": "Despr\u00e9s de la classe?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1876.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 15, "text": "Yes, after the class is over.", "translate": "S\u00ed, despr\u00e9s que s\u2019hagi acabat la classe.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1877.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 16, "text": "After he had an accident, he could not work anymore.", "translate": "Despr\u00e9s d'haver tingut un accident, ja no podia treballar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1878.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 17, "text": "After he had lost his job, he went to America.", "translate": "Despr\u00e9s de perdre el seu lloc de treball, se\u2019n va anar a Am\u00e8rica.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1879.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 1", "index": 18, "text": "After he went to America, he became rich.", "translate": "Despr\u00e9s d'anar als Estats Units, es va fer ric.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1880.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 1, "text": "to write", "translate": "escriure", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1603.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 2, "text": "He wrote a letter.", "translate": "Ell va escriure una carta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1604.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 3, "text": "And she wrote a card.", "translate": "I ella va escriure una postal.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1605.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 4, "text": "to read", "translate": "llegir", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1606.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 5, "text": "He read a magazine.", "translate": "Ell llegia una revista.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1607.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 6, "text": "And she read a book.", "translate": "I ella llegia un llibre.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1608.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 7, "text": "to take", "translate": "prendre / agafar", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1609.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 8, "text": "He took a cigarette.", "translate": "Ell va prendre un cigarret.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1610.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 9, "text": "She took a piece of chocolate.", "translate": "Ella va agafar un tros de xocolata.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1611.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 10, "text": "He was disloyal, but she was loyal.", "translate": "Ell era infidel, per\u00f2 ella era fidel.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1612.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 11, "text": "He was lazy, but she was hard-working.", "translate": "Ell era mandr\u00f3s, per\u00f2 ella era treballadora.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1613.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 12, "text": "He was poor, but she was rich.", "translate": "Ell era pobre, per\u00f2 ella era rica.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1614.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 13, "text": "He had no money, only debts.", "translate": "Ell no tenia diners, sin\u00f3 deutes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1615.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 14, "text": "He had no luck, only bad luck.", "translate": "Ell no tenia sort, sin\u00f3 mala sort.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1616.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 15, "text": "He had no success, only failure.", "translate": "Ell no tenia \u00e8xit, sin\u00f3 fracassos.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1617.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 16, "text": "He was not satisfied, but dissatisfied.", "translate": "Ell no era feli\u00e7, sin\u00f3 infeli\u00e7.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1618.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 17, "text": "He was not happy, but sad.", "translate": "Ell no tenia sort, sin\u00f3 mala sort.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1619.mp3"},
{"chapter": "Past tense 1", "index": 18, "text": "He was not friendly, but unfriendly.", "translate": "Ell no era simp\u00e0tic, sin\u00f3 antip\u00e0tic.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1620.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 1, "text": "Since when is she no longer working?", "translate": "Des de quan ja no treballa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1883.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 2, "text": "Since her marriage?", "translate": "Des del seu casament?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1884.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 3, "text": "Yes, she is no longer working since she got married.", "translate": "S\u00ed, ella no treballa des que es va casar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1885.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 4, "text": "Since she got married, she\u2019s no longer working.", "translate": "Des que es va casar, ella ja no treballa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1886.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 5, "text": "Since they have met each other, they are happy.", "translate": "D\u2019en\u00e7\u00e0 que es coneixen s\u00f3n feli\u00e7os.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1887.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 6, "text": "Since they have had children, they rarely go out.", "translate": "Des que tenen nens, surten poc.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1888.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 7, "text": "When does she call?", "translate": "Quan truca per tel\u00e8fon (ella)?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1889.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 8, "text": "When driving?", "translate": "Durant el trajecte?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1890.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 9, "text": "Yes, when she is driving.", "translate": "S\u00ed, tot conduint.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1891.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 10, "text": "She calls while she drives.", "translate": "Truca per tel\u00e8fon mentre condueix.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1892.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 11, "text": "She watches TV while she irons.", "translate": "Mira la televisi\u00f3 mentre planxa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1893.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 12, "text": "She listens to music while she does her work.", "translate": "Escolta la m\u00fasica mentre fa els deures.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1894.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 13, "text": "I can\u2019t see anything when I don\u2019t have glasses.", "translate": "No veig res quan no tinc les ulleres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1895.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 14, "text": "I can\u2019t understand anything when the music is so loud.", "translate": "No entenc res quan la m\u00fasica est\u00e0 tan forta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1896.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 15, "text": "I can\u2019t smell anything when I have a cold.", "translate": "No sento res quan tinc un refredat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1897.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 16, "text": "We\u2019ll take a taxi if it rains.", "translate": "Agafarem un taxi si plou.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1898.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 17, "text": "We\u2019ll travel around the world if we win the lottery.", "translate": "Recorrerem el m\u00f3n si guanyem la loteria.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1899.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 2", "index": 18, "text": "We\u2019ll start eating if he doesn\u2019t come soon.", "translate": "Comencarem el menjar si no arriba aviat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1900.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 1, "text": "My son did not want to play with the doll.", "translate": "El meu fill no volia jugar amb nines.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1743.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 2, "text": "My daughter did not want to play football / soccer (am.).", "translate": "La meva filla no volia jugar a futbol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1744.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 3, "text": "My wife did not want to play chess with me.", "translate": "La meva dona no va voler jugar amb mi als escacs.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1745.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 4, "text": "My children did not want to go for a walk.", "translate": "Els meus fills no van voler fer una passejada.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1746.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 5, "text": "They did not want to tidy the room.", "translate": "Ells no volien endre\u00e7ar l\u2019habitaci\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1747.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 6, "text": "They did not want to go to bed.", "translate": "Ells no volien anar al llit.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1748.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 7, "text": "He was not allowed to eat ice cream.", "translate": "Ell no podia menjar gelats.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1749.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 8, "text": "He was not allowed to eat chocolate.", "translate": "Ell no podia menjar xocolata.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1750.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 9, "text": "He was not allowed to eat sweets.", "translate": "Ell no podia menjar caramels.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1751.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 10, "text": "I was allowed to make a wish.", "translate": "Em podia desitjar alguna cosa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1752.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 11, "text": "I was allowed to buy myself a dress.", "translate": "Em vaig poder comprar un vestit.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1753.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 12, "text": "I was allowed to take a chocolate.", "translate": "Vaig poder prendre un bomb\u00f3 de pralin\u00e9.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1754.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 13, "text": "Were you allowed to smoke in the airplane?", "translate": "Que podies fumar a l'avi\u00f3?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1755.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 14, "text": "Were you allowed to drink beer in the hospital?", "translate": "Que podies beure cervesa a l'hospital?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1756.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 15, "text": "Were you allowed to take the dog into the hotel?", "translate": "Que podies portar el gos a l'hotel?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1757.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 16, "text": "During the holidays the children were allowed to remain outside late.", "translate": "Durant les vacances, els nens podien estar a fora fins tard.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1758.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 17, "text": "They were allowed to play in the yard for a long time.", "translate": "Podien jugar molt de temps al pati.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1759.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 2", "index": 18, "text": "They were allowed to stay up late.", "translate": "Podien quedar-se desperts fins tard.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1760.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 1, "text": "Shave!", "translate": "Afaita\u2019t!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1783.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 2, "text": "Wash yourself!", "translate": "Renta\u2019t!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1784.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 3, "text": "Comb your hair!", "translate": "Pentina\u2019t!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1785.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 4, "text": "Call!", "translate": "Truca! Truqui\u2019m!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1786.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 5, "text": "Begin!", "translate": "Comen\u00e7a! Comenci!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1787.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 6, "text": "Stop!", "translate": "Para! Pari!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1788.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 7, "text": "Leave it!", "translate": "Deixa-ho! Deixi-ho!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1789.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 8, "text": "Say it!", "translate": "Digues-ho! Digui-ho!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1790.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 9, "text": "Buy it!", "translate": "Compra-ho! Compri-ho!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1791.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 10, "text": "Never be dishonest!", "translate": "No siguis mai deshonest!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1792.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 11, "text": "Never be naughty!", "translate": "No siguis mai maleducat!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1793.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 12, "text": "Never be impolite!", "translate": "No siguis mai descort\u00e8s!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1794.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 13, "text": "Always be honest!", "translate": "Sigues sempre honest!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1795.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 14, "text": "Always be nice!", "translate": "Sigues sempre agradable!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1796.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 15, "text": "Always be polite!", "translate": "Sigues sempre amable!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1797.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 16, "text": "Hope you arrive home safely!", "translate": "Bon viatge!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1798.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 17, "text": "Take care of yourself!", "translate": "Cuideu-vos!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1799.mp3"},
{"chapter": "Imperative 2", "index": 18, "text": "Do visit us again soon!", "translate": "Visiteu-nos una altra vegada!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1800.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 1, "text": "We had to water the flowers.", "translate": "Hav\u00edem de regar les flors.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1723.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 2, "text": "We had to clean the apartment.", "translate": "Hav\u00edem d\u2019endre\u00e7ar l\u2019apartament.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1724.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 3, "text": "We had to wash the dishes.", "translate": "Hav\u00edem de rentar els plats.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1725.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 4, "text": "Did you have to pay the bill?", "translate": "Vau haver de pagar la factura?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1726.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 5, "text": "Did you have to pay an entrance fee?", "translate": "Vau haver de pagar l'entrada?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1727.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 6, "text": "Did you have to pay a fine?", "translate": "Vau haver de pagar la multa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1728.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 7, "text": "Who had to say goodbye?", "translate": "Qui havia d\u2019acomiadar-se?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1729.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 8, "text": "Who had to go home early?", "translate": "Qui havia d'anar-se\u2019n a casa d'hora?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1730.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 9, "text": "Who had to take the train?", "translate": "Qui havia de prendre el tren?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1731.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 10, "text": "We did not want to stay long.", "translate": "No vol\u00edem estar-hi gaire temps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1732.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 11, "text": "We did not want to drink anything.", "translate": "No vol\u00edem prendre res.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1733.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 12, "text": "We did not want to disturb you.", "translate": "No vol\u00edem molestar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1734.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 13, "text": "I just wanted to make a call.", "translate": "Nom\u00e9s volia trucar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1735.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 14, "text": "I just wanted to call a taxi.", "translate": "Volia encarregar un taxi.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1736.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 15, "text": "Actually I wanted to drive home.", "translate": "Me\u2019n volia anar a casa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1737.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 16, "text": "I thought you wanted to call your wife.", "translate": "Pensava que volies trucar a la teva dona.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1738.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 17, "text": "I thought you wanted to call information.", "translate": "Pensava que volies trucar a Informaci\u00f3.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1739.mp3"},
{"chapter": "Past tense of modal verbs 1", "index": 18, "text": "I thought you wanted to order a pizza.", "translate": "Pensava que volies encarregar una pizza.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1740.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 1, "text": "I get up as soon as the alarm rings.", "translate": "Em llevo tan aviat com sona el despertador.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1903.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 2, "text": "I become tired as soon as I have to study.", "translate": "Em canso tan aviat he d'estudiar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1904.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 3, "text": "I will stop working as soon as I am 60.", "translate": "Plegar\u00e9 de treballar tan aviat com tingui 60 anys.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1905.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 4, "text": "When will you call?", "translate": "Quan li trucareu?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1906.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 5, "text": "As soon as I have a moment.", "translate": "Tan aviat com tingui temps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1907.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 6, "text": "He\u2019ll call, as soon as he has a little time.", "translate": "Li truca quan t\u00e9 temps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1908.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 7, "text": "How long will you work?", "translate": "Fins quan treballareu?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1909.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 8, "text": "I\u2019ll work as long as I can.", "translate": "Treballar\u00e9 mentre pugui.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1910.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 9, "text": "I\u2019ll work as long as I am healthy.", "translate": "Treballar\u00e9 mentre estigui en bona salut.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1911.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 10, "text": "He lies in bed instead of working.", "translate": "Es queda al llit en comptes de treballar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1912.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 11, "text": "She reads the newspaper instead of cooking.", "translate": "(Ella) llegeix el diari en lloc de cuinar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1913.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 12, "text": "He is at the bar instead of going home.", "translate": "(Ell) est\u00e0 assegut al bar en lloc d'anar a casa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1914.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 13, "text": "As far as I know, he lives here.", "translate": "Pel que jo s\u00e9, (ell) viu aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1915.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 14, "text": "As far as I know, his wife is ill.", "translate": "Pel que jo s\u00e9, la seva dona est\u00e0 malalta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1916.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 15, "text": "As far as I know, he is unemployed.", "translate": "Pel que jo s\u00e9, ell est\u00e0 a l'atur.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1917.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 16, "text": "I overslept; otherwise I\u2019d have been on time.", "translate": "M\u2019he adormit, si no hauria arribat a temps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1918.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 17, "text": "I missed the bus; otherwise I\u2019d have been on time.", "translate": "He perdut l'autob\u00fas, si no hauria arribat a temps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1919.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 3", "index": 18, "text": "I didn\u2019t find the way / I got lost; otherwise I\u2019d have been on time.", "translate": "No he trobat el cam\u00ed, si no hauria arribat a temps.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1920.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 1, "text": "already \u2013 not yet", "translate": "ja \u2013 encara no / mai", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1983.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 2, "text": "Have you already been to Berlin?", "translate": "Ha estat a Berl\u00edn?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1984.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 3, "text": "No, not yet.", "translate": "No, encara no / mai.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1985.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 4, "text": "someone \u2013 no one", "translate": "alg\u00fa \u2013 ning\u00fa", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1986.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 5, "text": "Do you know someone here?", "translate": "Coneix vost\u00e8 alg\u00fa aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1987.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 6, "text": "No, I don\u2019t know anyone here.", "translate": "No, no conec ning\u00fa aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1988.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 7, "text": "a little longer \u2013 not much longer", "translate": "encara \u2013 ja no", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1989.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 8, "text": "Will you stay here a little longer?", "translate": "Que es quedar\u00e0 encara m\u00e9s temps?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1990.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 9, "text": "No, I won\u2019t stay here much longer.", "translate": "No, ja no em quedar\u00e9 m\u00e9s temps aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1991.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 10, "text": "something else \u2013 nothing else", "translate": "alguna cosa m\u00e9s \u2013 res m\u00e9s", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1992.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 11, "text": "Would you like to drink something else?", "translate": "Encara vol alguna cosa m\u00e9s de beure?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1993.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 12, "text": "No, I don\u2019t want anything else.", "translate": "No, no desitjo res m\u00e9s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1994.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 13, "text": "something already \u2013 nothing yet", "translate": "ja \u2026 alguna cosa \u2013 encara res", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1995.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 14, "text": "Have you already eaten something?", "translate": "Ja ha menjat alguna cosa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1996.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 15, "text": "No, I haven\u2019t eaten anything yet.", "translate": "No, encara no he menjat res.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1997.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 16, "text": "someone else \u2013 no one else", "translate": "alg\u00fa m\u00e9s \u2013 ning\u00fa m\u00e9s", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1998.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 17, "text": "Does anyone else want a coffee?", "translate": "Alg\u00fa m\u00e9s voldria un caf\u00e8?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1999.mp3"},
{"chapter": "Adverbs", "index": 18, "text": "No, no one else.", "translate": "No, ning\u00fa m\u00e9s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/2000.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 1, "text": "I\u2019m angry that you snore.", "translate": "M\u2019emprenya que ronquis.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1823.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 2, "text": "I\u2019m angry that you drink so much beer.", "translate": "M\u2019emprenya que beguis tanta cervesa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1824.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 3, "text": "I\u2019m angry that you come so late.", "translate": "M\u2019emprenya que arribis tan tard.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1825.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 4, "text": "I think he needs a doctor.", "translate": "Crec que (a ell) li feia falta un metge.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1826.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 5, "text": "I think he is ill.", "translate": "Crec que \u00e9s malalt.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1827.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 6, "text": "I think he is sleeping now.", "translate": "Crec que est\u00e0 dormint.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1828.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 7, "text": "We hope that he marries our daughter.", "translate": "Esperem que es casi amb la nostra filla.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1829.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 8, "text": "We hope that he has a lot of money.", "translate": "Esperem que tingui molts diners.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1830.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 9, "text": "We hope that he is a millionaire.", "translate": "Esperem que sigui milionari.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1831.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 10, "text": "I heard that your wife had an accident.", "translate": "He sentit que la teva dona ha tingut un accident.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1832.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 11, "text": "I heard that she is in the hospital.", "translate": "He sentit que (ella) \u00e9s a l'hospital.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1833.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 12, "text": "I heard that your car is completely wrecked.", "translate": "He sentit que el teu cotxe est\u00e0 completament destru\u00eft.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1834.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 13, "text": "I\u2019m happy that you came.", "translate": "M'alegro que h\u00e0giu vingut.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1835.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 14, "text": "I\u2019m happy that you are interested.", "translate": "M\u2019alegro que estigui interessat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1836.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 15, "text": "I\u2019m happy that you want to buy the house.", "translate": "M\u2019alegro que vulgui comprar la casa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1837.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 16, "text": "I\u2019m afraid the last bus has already gone.", "translate": "Em temo que l'\u00faltim autob\u00fas ja se n'ha anat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1838.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 17, "text": "I\u2019m afraid we will have to take a taxi.", "translate": "Em temo que haurem d\u2019agafar un taxi.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1839.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: that 2", "index": 18, "text": "I\u2019m afraid I have no more money.", "translate": "Em temo que no porto diners.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1840.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 1, "text": "He fell asleep although the TV was on.", "translate": "Es va quedar adormit encara que la televisi\u00f3 estava encesa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1923.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 2, "text": "He stayed a while although it was late.", "translate": "Es va quedar tot i que ja era tard.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1924.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 3, "text": "He didn\u2019t come although we had made an appointment.", "translate": "Ell no va venir tot i que ens haviem citat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1925.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 4, "text": "The TV was on. Nevertheless, he fell asleep.", "translate": "La televisi\u00f3 estava encesa. Tot i aix\u00f2, es va quedar adormit.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1926.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 5, "text": "It was already late. Nevertheless, he stayed a while.", "translate": "Ja era tard. Tanmateix, encara es va quedar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1927.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 6, "text": "We had made an appointment. Nevertheless, he didn\u2019t come.", "translate": "Ens haviem citat. Tanmateix, ell no va venir.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1928.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 7, "text": "Although he has no license, he drives the car.", "translate": "Encara que no t\u00e9 perm\u00eds de conduir, condueix.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1929.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 8, "text": "Although the road is slippery, he drives so fast.", "translate": "Encara que la carretera est\u00e0 coberta de gel, condueix molt r\u00e0pidament.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1930.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 9, "text": "Although he is drunk, he rides his bicycle.", "translate": "Encara que est\u00e0 borratxo, va en bicicleta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1931.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 10, "text": "Despite having no licence / license (am.), he drives the car.", "translate": "No t\u00e9 perm\u00eds de conduir. Tanmateix, condueix.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1932.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 11, "text": "Despite the road being slippery, he drives fast.", "translate": "La carretera est\u00e0 coberta de gel. Tanmateix, condueix molt de pressa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1933.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 12, "text": "Despite being drunk, he rides the bike.", "translate": "Est\u00e0 borratxo. Tot i aix\u00f2, va en bicicleta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1934.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 13, "text": "Although she went to college, she can\u2019t find a job.", "translate": "No troba feina encara que ha estudiat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1935.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 14, "text": "Although she is in pain, she doesn\u2019t go to the doctor.", "translate": "(Ella) no va al metge encara que li fa mal.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1936.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 15, "text": "Although she has no money, she buys a car.", "translate": "(Ella) compra un cotxe encara que no t\u00e9 diners.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1937.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 16, "text": "She went to college. Nevertheless, she can\u2019t find a job.", "translate": "Ella ha estudiat. Tot i aix\u00f2, no troba una feina.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1938.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 17, "text": "She is in pain. Nevertheless, she doesn\u2019t go to the doctor.", "translate": "(A ella) li fa mal. Tot i aix\u00ed, no va al metge.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1939.mp3"},
{"chapter": "Conjunctions 4", "index": 18, "text": "She has no money. Nevertheless, she buys a car.", "translate": "No t\u00e9 diners. Tot i aix\u00f2, es compra un cotxe.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1940.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 1, "text": "my girlfriend\u2019s cat", "translate": "el gat de la meva amiga", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1963.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 2, "text": "my boyfriend\u2019s dog", "translate": "el gos del meu amic", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1964.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 3, "text": "my children\u2019s toys", "translate": "les joguines dels meus nens", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1965.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 4, "text": "This is my colleague\u2019s overcoat.", "translate": "Aquest \u00e9s l\u2019abric del meu col\u2022lega.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1966.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 5, "text": "That is my colleague\u2019s car.", "translate": "Aquest \u00e9s el cotxe del meu col\u2022lega.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1967.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 6, "text": "That is my colleagues\u2019 work.", "translate": "Aquest \u00e9s el treball dels meus col\u2022legues.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1968.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 7, "text": "The button from the shirt is gone.", "translate": "El bot\u00f3 de la camisa se m\u2019ha caigut.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1969.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 8, "text": "The garage key is gone.", "translate": "La clau del garatge no hi \u00e9s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1970.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 9, "text": "The boss\u2019 computer is not working.", "translate": "L'ordinador del cap \u00e9s espatllat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1971.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 10, "text": "Who are the girl\u2019s parents?", "translate": "Qui s\u00f3n els pares de la nena?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1972.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 11, "text": "How do I get to her parents\u2019 house?", "translate": "Com arribo a la casa dels seus pares?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1973.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 12, "text": "The house is at the end of the road.", "translate": "La casa \u00e9s al cap del carrer.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1974.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 13, "text": "What is the name of the capital city of Switzerland?", "translate": "Com es diu la capital de Su\u00efssa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1975.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 14, "text": "What is the title of the book?", "translate": "Quin \u00e9s el t\u00edtol d'aquest llibre?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1976.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 15, "text": "What are the names of the neighbour\u2019s / neighbor\u2019s (am.) children?", "translate": "Com es diuen els nens dels ve\u00efns?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1977.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 16, "text": "When are the children\u2019s holidays?", "translate": "Quan s\u00f3n les vacances dels nens?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1978.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 17, "text": "What are the doctor\u2019s consultation times?", "translate": "Quines s\u00f3n les hores de consulta del metge?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1979.mp3"},
{"chapter": "Genitive", "index": 18, "text": "What time is the museum open?", "translate": "Quins s\u00f3n els horaris d'obertura del museu?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1980.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 1, "text": "The journey was beautiful, but too tiring.", "translate": "El viatge va ser sens dubte bonic, per\u00f2 massa esgotador.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1943.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 2, "text": "The train was on time, but too full.", "translate": "El tren va arribar puntual, per\u00f2 mass ple.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1944.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 3, "text": "The hotel was comfortable, but too expensive.", "translate": "L'hotel era sens dubte agradable, per\u00f2 massa car.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1945.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 4, "text": "He\u2019ll take either the bus or the train.", "translate": "Pren o l'autob\u00fas o el tren.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1946.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 5, "text": "He\u2019ll come either this evening or tomorrow morning.", "translate": "Ve o aquesta nit o dem\u00e0 al mat\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1947.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 6, "text": "He\u2019s going to stay either with us or in the hotel.", "translate": "Es queda a casa nostra o b\u00e9 a l'hotel.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1948.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 7, "text": "She speaks Spanish as well as English.", "translate": "Ella parla no nom\u00e9s espanyol sin\u00f3 tamb\u00e9 angl\u00e8s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1949.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 8, "text": "She has lived in Madrid as well as in London.", "translate": "Ella vivia no nom\u00e9s a Madrid, sin\u00f3 tamb\u00e9 a Londres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1950.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 9, "text": "She knows Spain as well as England.", "translate": "Ella coneix no solament Espanya, sin\u00f3 tamb\u00e9 Anglaterra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1951.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 10, "text": "He is not only stupid, but also lazy.", "translate": "No nom\u00e9s \u00e9s est\u00fapid, sin\u00f3 tamb\u00e9 mandr\u00f3s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1952.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 11, "text": "She is not only pretty, but also intelligent.", "translate": "Ella no nom\u00e9s \u00e9s bonica, sin\u00f3 tamb\u00e9 intel\u2022ligent.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1953.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 12, "text": "She speaks not only German, but also French.", "translate": "Ella parla no solament alemany, sin\u00f3 tamb\u00e9 franc\u00e8s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1954.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 13, "text": "I can neither play the piano nor the guitar.", "translate": "No s\u00e9 tocar ni el piano ni la guitarra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1955.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 14, "text": "I can neither waltz nor do the samba.", "translate": "No s\u00e9 ballar ni el vals ni la samba.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1956.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 15, "text": "I like neither opera nor ballet.", "translate": "No m'agrada l'\u00f2pera ni el ballet.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1957.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 16, "text": "The faster you work, the earlier you will be finished.", "translate": "Com m\u00e9s r\u00e0pid treballis, m\u00e9s d\u2019hora acabar\u00e0s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1958.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 17, "text": "The earlier you come, the earlier you can go.", "translate": "Com m\u00e9s aviat vinguis, m\u00e9s d\u2019hora te\u2019n podr\u00e0s anar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1959.mp3"},
{"chapter": "Double connectors", "index": 18, "text": "The older one gets, the more complacent one gets.", "translate": "Com m\u00e9s grans ens fem, m\u00e9s ens acomodem.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1960.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 1, "text": "I don\u2019t know if he loves me.", "translate": "No s\u00e9 si m\u2019estima.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1843.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 2, "text": "I don\u2019t know if he\u2019ll come back.", "translate": "No s\u00e9 si tornar\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1844.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 3, "text": "I don\u2019t know if he\u2019ll call me.", "translate": "No s\u00e9 si em trucar\u00e0.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1845.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 4, "text": "Maybe he doesn\u2019t love me?", "translate": "Si m'estima? No ho s\u00e9.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1846.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 5, "text": "Maybe he won\u2019t come back?", "translate": "Si tornar\u00e0? No ho s\u00e9.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1847.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 6, "text": "Maybe he won\u2019t call me?", "translate": "Si em trucar\u00e0? No ho s\u00e9.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1848.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 7, "text": "I wonder if he thinks about me.", "translate": "Em pregunto si pensa en mi.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1849.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 8, "text": "I wonder if he has someone else.", "translate": "Em pregunto si en t\u00e9 una altra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1850.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 9, "text": "I wonder if he lies.", "translate": "Em pregunto si menteix.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1851.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 10, "text": "Maybe he thinks of me?", "translate": "No s\u00e9 si pensa en mi.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1852.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 11, "text": "Maybe he has someone else?", "translate": "No s\u00e9 si en t\u00e9 una altra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1853.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 12, "text": "Maybe he tells me the truth?", "translate": "No s\u00e9 si diu la veritat.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1854.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 13, "text": "I doubt whether he really likes me.", "translate": "Dubto que realment li agradi.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1855.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 14, "text": "I doubt whether he\u2019ll write to me.", "translate": "Dubto que m'escrigui.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1856.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 15, "text": "I doubt whether he\u2019ll marry me.", "translate": "Dubto que es casi amb mi.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1857.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 16, "text": "Does he really like me?", "translate": "Si li agrado? No ho s\u00e9.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1858.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 17, "text": "Will he write to me?", "translate": "Si m\u2019escriur\u00e0? No ho s\u00e9.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1859.mp3"},
{"chapter": "Subordinate clauses: if", "index": 18, "text": "Will he marry me?", "translate": "Si es casar\u00e0 amb mi? No ho s\u00e9.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/CA/SOUND/1860.mp3"}
]