[
{"chapter": "People", "index": 1, "text": "I", "translate": "yo", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0003.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 2, "text": "I and you", "translate": "yo y t\u00fa", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0004.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 3, "text": "both of us", "translate": "nosotros / nosotras dos", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0005.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 4, "text": "he", "translate": "\u00e9l", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0006.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 5, "text": "he and she", "translate": "\u00e9l y ella", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0007.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 6, "text": "they both", "translate": "ellos / ellas dos", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0008.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 7, "text": "the man", "translate": "el hombre", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0009.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 8, "text": "the woman", "translate": "la mujer", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0010.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 9, "text": "the child", "translate": "el ni\u00f1o", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0011.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 10, "text": "a family", "translate": "una familia", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0012.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 11, "text": "my family", "translate": "mi familia", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0013.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 12, "text": "My family is here.", "translate": "Mi familia est\u00e1 aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0014.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 13, "text": "I am here.", "translate": "Yo estoy aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0015.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 14, "text": "You are here.", "translate": "T\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0016.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 15, "text": "He is here and she is here.", "translate": "\u00c9l est\u00e1 aqu\u00ed y ella est\u00e1 aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0017.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 16, "text": "We are here.", "translate": "Nosotros /-as estamos aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0018.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 17, "text": "You are here.", "translate": "Vosotros /-as est\u00e1is aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0019.mp3"},
{"chapter": "People", "index": 18, "text": "They are all here.", "translate": "Todos /-as ellos /-as est\u00e1n aqu\u00ed.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0020.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 1, "text": "I read.", "translate": "Yo leo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0103.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 2, "text": "I read a letter (character).", "translate": "Yo leo una letra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0104.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 3, "text": "I read a word.", "translate": "Yo leo una palabra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0105.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 4, "text": "I read a sentence.", "translate": "Yo leo una frase.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0106.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 5, "text": "I read a letter.", "translate": "Yo leo una carta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0107.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 6, "text": "I read a book.", "translate": "Yo leo un libro.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0108.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 7, "text": "I read.", "translate": "Yo leo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0109.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 8, "text": "You read.", "translate": "T\u00fa lees.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0110.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 9, "text": "He reads.", "translate": "\u00c9l lee.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0111.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 10, "text": "I write.", "translate": "Yo escribo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0112.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 11, "text": "I write a letter (character).", "translate": "Yo escribo una letra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0113.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 12, "text": "I write a word.", "translate": "Yo escribo una palabra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0114.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 13, "text": "I write a sentence.", "translate": "Yo escribo una frase.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0115.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 14, "text": "I write a letter.", "translate": "Yo escribo una carta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0116.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 15, "text": "I write a book.", "translate": "Yo escribo un libro.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0117.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 16, "text": "I write.", "translate": "Yo escribo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0118.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 17, "text": "You write.", "translate": "T\u00fa escribes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0119.mp3"},
{"chapter": "Reading and writing", "index": 18, "text": "He writes.", "translate": "\u00c9l escribe.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0120.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 1, "text": "Monday", "translate": "el lunes", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0163.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 2, "text": "Tuesday", "translate": "el martes", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0164.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 3, "text": "Wednesday", "translate": "el mi\u00e9rcoles", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0165.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 4, "text": "Thursday", "translate": "el jueves", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0166.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 5, "text": "Friday", "translate": "el viernes", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0167.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 6, "text": "Saturday", "translate": "el s\u00e1bado", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0168.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 7, "text": "Sunday", "translate": "el domingo", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0169.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 8, "text": "the week", "translate": "la semana", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0170.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 9, "text": "from Monday to Sunday", "translate": "desde el lunes hasta el domingo", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0171.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 10, "text": "The first day is Monday.", "translate": "El primer d\u00eda es el lunes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0172.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 11, "text": "The second day is Tuesday.", "translate": "El segundo d\u00eda es el martes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0173.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 12, "text": "The third day is Wednesday.", "translate": "El tercer d\u00eda es el mi\u00e9rcoles.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0174.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 13, "text": "The fourth day is Thursday.", "translate": "El cuarto d\u00eda es el jueves.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0175.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 14, "text": "The fifth day is Friday.", "translate": "El quinto d\u00eda es el viernes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0176.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 15, "text": "The sixth day is Saturday.", "translate": "El sexto d\u00eda es el s\u00e1bado.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0177.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 16, "text": "The seventh day is Sunday.", "translate": "El s\u00e9ptimo d\u00eda es el domingo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0178.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 17, "text": "The week has seven days.", "translate": "La semana tiene siete d\u00edas.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0179.mp3"},
{"chapter": "Days of the week", "index": 18, "text": "We only work for five days.", "translate": "Nosotros / nosotras s\u00f3lo trabajamos cinco d\u00edas.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0180.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 1, "text": "Hi!", "translate": "\u00a1Hola!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0043.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 2, "text": "Hello!", "translate": "\u00a1Buenos d\u00edas!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0044.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 3, "text": "How are you?", "translate": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0045.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 4, "text": "Do you come from Europe?", "translate": "\u00bfViene (usted) de Europa?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0046.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 5, "text": "Do you come from America?", "translate": "\u00bfViene (usted) de Am\u00e9rica?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0047.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 6, "text": "Do you come from Asia?", "translate": "\u00bfViene (usted) de Asia?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0048.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 7, "text": "In which hotel are you staying?", "translate": "\u00bfEn qu\u00e9 / cu\u00e1l (am.) hotel se encuentra hospedado / -da (usted)?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0049.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 8, "text": "How long have you been here for?", "translate": "\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo ha estado (usted) aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0050.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 9, "text": "How long will you be staying?", "translate": "\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo permanecer\u00e1 (usted) aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0051.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 10, "text": "Do you like it here?", "translate": "\u00bfLe gusta aqu\u00ed?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0052.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 11, "text": "Are you here on vacation?", "translate": "\u00bfEst\u00e1 usted aqu\u00ed de vacaciones?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0053.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 12, "text": "Please do visit me sometime!", "translate": "\u00a1Vis\u00edteme cuando quiera!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0054.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 13, "text": "Here is my address.", "translate": "Aqu\u00ed est\u00e1 mi direcci\u00f3n.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0055.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 14, "text": "Shall we see each other tomorrow?", "translate": "\u00bfNos vemos ma\u00f1ana?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0056.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 15, "text": "I am sorry, but I already have plans.", "translate": "Lo siento, pero ya tengo otros planes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0057.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 16, "text": "Bye!", "translate": "\u00a1Adi\u00f3s! / \u00a1Chao!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0058.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 17, "text": "Good bye!", "translate": "\u00a1Adi\u00f3s! / \u00a1Hasta la vista!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0059.mp3"},
{"chapter": "Getting to know others", "index": 18, "text": "See you soon!", "translate": "\u00a1Hasta pronto!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0060.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 1, "text": "the grandfather", "translate": "el abuelo", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0023.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 2, "text": "the grandmother", "translate": "la abuela", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0024.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 3, "text": "he and she", "translate": "\u00e9l y ella", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0025.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 4, "text": "the father", "translate": "el padre", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0026.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 5, "text": "the mother", "translate": "la madre", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0027.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 6, "text": "he and she", "translate": "\u00e9l y ella", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0028.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 7, "text": "the son", "translate": "el hijo", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0029.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 8, "text": "the daughter", "translate": "la hija", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0030.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 9, "text": "he and she", "translate": "\u00e9l y ella", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0031.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 10, "text": "the brother", "translate": "el hermano", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0032.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 11, "text": "the sister", "translate": "la hermana", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0033.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 12, "text": "he and she", "translate": "\u00e9l y ella", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0034.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 13, "text": "the uncle", "translate": "el t\u00edo", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0035.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 14, "text": "the aunt", "translate": "la t\u00eda", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0036.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 15, "text": "he and she", "translate": "\u00e9l y ella", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0037.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 16, "text": "We are a family.", "translate": "Nosotros somos una familia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0038.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 17, "text": "The family is not small.", "translate": "La familia no es peque\u00f1a.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0039.mp3"},
{"chapter": "Family Members", "index": 18, "text": "The family is big.", "translate": "La familia es grande.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0040.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 1, "text": "Excuse me!", "translate": "\u00a1Disculpe!", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0143.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 2, "text": "What time is it, please?", "translate": "\u00bfQu\u00e9 hora es, por favor?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0144.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 3, "text": "Thank you very much.", "translate": "Muchas gracias.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0145.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 4, "text": "It is one o\u2019clock.", "translate": "Es la una.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0146.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 5, "text": "It is two o\u2019clock.", "translate": "Son las dos.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0147.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 6, "text": "It is three o\u2019clock.", "translate": "Son las tres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0148.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 7, "text": "It is four o\u2019clock.", "translate": "Son las cuatro.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0149.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 8, "text": "It is five o\u2019clock.", "translate": "Son las cinco.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0150.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 9, "text": "It is six o\u2019clock.", "translate": "Son las seis.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0151.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 10, "text": "It is seven o\u2019clock.", "translate": "Son las siete.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0152.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 1, "text": "Yesterday was Saturday.", "translate": "Ayer fue s\u00e1bado.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0183.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 2, "text": "I was at the cinema yesterday.", "translate": "Ayer estuve en el cine.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0184.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 3, "text": "The film was interesting.", "translate": "La pel\u00edcula fue interesante.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0185.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 4, "text": "Today is Sunday.", "translate": "Hoy es domingo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0186.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 11, "text": "It is eight o\u2019clock.", "translate": "Son las ocho.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0153.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 12, "text": "It is nine o\u2019clock.", "translate": "Son las nueve.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0154.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 13, "text": "It is ten o\u2019clock.", "translate": "Son las diez.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0155.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 14, "text": "It is eleven o\u2019clock.", "translate": "Son las once.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0156.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 15, "text": "It is twelve o\u2019clock.", "translate": "Son las doce.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0157.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 16, "text": "A minute has sixty seconds.", "translate": "Un minuto tiene sesenta segundos.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0158.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 17, "text": "An hour has sixty minutes.", "translate": "Una hora tiene sesenta minutos.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0159.mp3"},
{"chapter": "The time", "index": 18, "text": "A day has twenty-four hours.", "translate": "Un d\u00eda tiene veinticuatro horas.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0160.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 5, "text": "I\u2019m not working today.", "translate": "Hoy no trabajo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0187.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 6, "text": "I\u2019m staying at home.", "translate": "Me quedo en casa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0188.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 7, "text": "Tomorrow is Monday.", "translate": "Ma\u00f1ana es lunes.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0189.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 8, "text": "Tomorrow I will work again.", "translate": "Ma\u00f1ana vuelvo a trabajar.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0190.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 9, "text": "I work at an office.", "translate": "Trabajo en una oficina.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0191.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 10, "text": "Who is that?", "translate": "\u00bfQui\u00e9n es \u00e9ste?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0192.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 11, "text": "That is Peter.", "translate": "\u00c9ste es Pedro.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0193.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 12, "text": "Peter is a student.", "translate": "Pedro es estudiante.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0194.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 13, "text": "Who is that?", "translate": "\u00bfQui\u00e9n es \u00e9sta?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0195.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 14, "text": "That is Martha.", "translate": "\u00c9sta es Marta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0196.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 15, "text": "Martha is a secretary.", "translate": "Marta es secretaria.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0197.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 16, "text": "Peter and Martha are friends.", "translate": "Pedro y Marta son novios.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0198.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 17, "text": "Peter is Martha\u2019s friend.", "translate": "Pedro es el novio de Marta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0199.mp3"},
{"chapter": "Yesterday \u2013 today \u2013 tomorrow", "index": 18, "text": "Martha is Peter\u2019s friend.", "translate": "Marta es la novia de Pedro.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0200.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 1, "text": "John is from London.", "translate": "Juan es de Londres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0083.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 2, "text": "London is in Great Britain.", "translate": "Londres est\u00e1 en Gran Breta\u00f1a.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0084.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 3, "text": "He speaks English.", "translate": "\u00c9l habla ingl\u00e9s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0085.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 4, "text": "Maria is from Madrid.", "translate": "Mar\u00eda es de Madrid.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0086.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 5, "text": "Madrid is in Spain.", "translate": "Madrid est\u00e1 en Espa\u00f1a.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0087.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 6, "text": "She speaks Spanish.", "translate": "Ella habla espa\u00f1ol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0088.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 7, "text": "Peter and Martha are from Berlin.", "translate": "Pedro y Marta son de Berl\u00edn.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0089.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 8, "text": "Berlin is in Germany.", "translate": "Berl\u00edn est\u00e1 en Alemania.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0090.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 9, "text": "Do both of you speak German?", "translate": "\u00bfHabl\u00e1is vosotros / vosotras (dos) alem\u00e1n?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0091.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 10, "text": "London is a capital city.", "translate": "Londres es una capital.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0092.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 11, "text": "Madrid and Berlin are also capital cities.", "translate": "Madrid y Berl\u00edn tambi\u00e9n son capitales.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0093.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 12, "text": "Capital cities are big and noisy.", "translate": "Las capitales son grandes y ruidosas.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0094.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 13, "text": "France is in Europe.", "translate": "Francia est\u00e1 en Europa.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0095.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 14, "text": "Egypt is in Africa.", "translate": "Egipto est\u00e1 en \u00c1frica.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0096.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 15, "text": "Japan is in Asia.", "translate": "Jap\u00f3n est\u00e1 en Asia.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0097.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 16, "text": "Canada is in North America.", "translate": "Canad\u00e1 est\u00e1 en Am\u00e9rica del Norte.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0098.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 17, "text": "Panama is in Central America.", "translate": "Panam\u00e1 est\u00e1 en Centroam\u00e9rica.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0099.mp3"},
{"chapter": "Countries and Languages", "index": 18, "text": "Brazil is in South America.", "translate": "Brasil est\u00e1 en Am\u00e9rica del Sur.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0100.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 1, "text": "Where are we?", "translate": "\u00bfD\u00f3nde estamos?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0063.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 2, "text": "We are at school.", "translate": "Nosotros / nosotras estamos en la escuela.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0064.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 3, "text": "We are having class / a lesson.", "translate": "Nosotros / nosotras tenemos clase.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0065.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 4, "text": "Those are the school children.", "translate": "\u00c9sos son los alumnos.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0066.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 5, "text": "That is the teacher.", "translate": "\u00c9sa es la maestra.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0067.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 6, "text": "That is the class.", "translate": "\u00c9sa es la clase.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0068.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 7, "text": "What are we doing?", "translate": "\u00bfQu\u00e9 hacemos?", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0069.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 8, "text": "We are learning.", "translate": "Nosotros / nosotras estudiamos.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0070.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 9, "text": "We are learning a language.", "translate": "Nosotros / nosotras estudiamos un idioma.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0071.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 10, "text": "I learn English.", "translate": "Yo estudio ingl\u00e9s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0072.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 11, "text": "You learn Spanish.", "translate": "T\u00fa estudias espa\u00f1ol.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0073.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 12, "text": "He learns German.", "translate": "\u00c9l estudia alem\u00e1n.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0074.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 13, "text": "We learn French.", "translate": "Nosotros / nosotras estudiamos franc\u00e9s.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0075.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 14, "text": "You all learn Italian.", "translate": "Vosotros / vosotras estudi\u00e1is italiano.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0076.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 15, "text": "They learn Russian.", "translate": "Ellos / ellas estudian ruso.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0077.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 16, "text": "Learning languages is interesting.", "translate": "Estudiar idiomas es interesante.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0078.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 17, "text": "We want to understand people.", "translate": "Nosotros / nosotras queremos comprender a la gente.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0079.mp3"},
{"chapter": "At school", "index": 18, "text": "We want to speak with people.", "translate": "Nosotros / nosotras queremos hablar con la gente.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0080.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 1, "text": "I count:", "translate": "Yo cuento:", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0123.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 2, "text": "one, two, three", "translate": "uno, dos, tres", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0124.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 3, "text": "I count to three.", "translate": "Yo cuento hasta tres.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0125.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 4, "text": "I count further:", "translate": "(Yo) sigo contando:", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0126.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 5, "text": "four, five, six,", "translate": "cuatro, cinco, seis", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0127.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 6, "text": "seven, eight, nine", "translate": "siete, ocho, nueve", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0128.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 7, "text": "I count.", "translate": "Yo cuento.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0129.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 8, "text": "You count.", "translate": "T\u00fa cuentas.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0130.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 9, "text": "He counts.", "translate": "\u00c9l cuenta.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0131.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 10, "text": "One. The first.", "translate": "Uno. El primero.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0132.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 11, "text": "Two. The second.", "translate": "Dos. El segundo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0133.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 12, "text": "Three. The third.", "translate": "Tres. El tercero.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0134.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 13, "text": "Four. The fourth.", "translate": "Cuatro. El cuarto.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0135.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 14, "text": "Five. The fifth.", "translate": "Cinco. El quinto.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0136.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 15, "text": "Six. The sixth.", "translate": "Seis. El sexto.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0137.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 16, "text": "Seven. The seventh.", "translate": "Siete. El s\u00e9ptimo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0138.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 17, "text": "Eight. The eighth.", "translate": "Ocho. El octavo.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0139.mp3"},
{"chapter": "Numbers", "index": 18, "text": "Nine. The ninth.", "translate": "Nueve. El noveno.", "translit": "", "audio": "https://www.book2.nl/book2/ES/SOUND/0140.mp3"}
]